<part>
<chapter name="序"><node name="0">
<p>我们的故事发生在一个魔法文明的世界，在这个世界中，人们学习魔法，人们使用魔法，人们依赖魔法。魔法的能力就是人的实力，就连战士的力量也来自魔法，可以说，拥有强大法力的人，拥有左右世界，改变世界的力量。</p>
<p>正统魔法共有十系，其中核心为光、暗和空间这三大主系。光系魔法代表正义，代表世界本源，是火红教廷最擅长的魔法，克制暗；空间系魔法是研究自然规律最为重要的工具，也是深蓝最为擅长的魔法之一，克制光，特点是多变；暗系魔法代表神秘，是较难控制的一类魔法，克制空间，特点是腐蚀，虚无。</p>
<p>光系魔法下派生出魂、心、体三系魔法，这三系魔法是最专业的治疗，祝福，诅咒，干扰魔法，火红的人较为擅长这些魔法。</p>
<p>空间魔法下派生出地、火、水、风四系魔法，这四系魔法是深蓝正统法师最擅长的魔法，分别掌管着世间的各类事物，互相之间相生相克。这些魔法的功能非常丰富，关键在于施法者的使用方式。</p>
<p>除上述的这十大主系之外，还有一些杂系魔法。这些魔法往往不被人注意，也很少有专精的法师，但是若想真正成为强者，学习一些杂系魔法是必不可少的。</p>
<p>斗系魔法掌管力量，是战士突破自己身体体能极限，向着更高地方发展的关键。技系魔法掌管战斗技巧，是武器操控者（尤其是剑士）突破身体限制，更灵活更准确操控武器的重要魔法。这两个魔法互补相生，是战士类人物较为常用的魔法。不过，为了能够达到更高的高度，补偿因长期使用魔法而衰弱的身体，许多有所成就的法师也都会学习一些这类魔法，让自己可以向更高的高度发展。</p>
<p>音系魔法非常少见，学习和修炼这一类魔法需要非凡的天赋。虽然修行困难，但是一旦学有所成，将能施展出强大的实力。音系魔法的特点是大范围的作用和无孔不入的攻击。</p>
<p>幻系魔法是一种制造假象的魔法，本身没有直接攻击的方式，但却可以在很多领域起到非凡的作用，而且幻系魔法是召唤系魔法的基础，某些偏门的法师会选择这类魔法作为自己的发展方向。</p>
<p>除了上述的这14类魔法以外，据说还有亡灵魔法、黑魔法、星光魔法、卡牌魔法等，但是因为资料不全，没有官方上的正式定义，就连这些魔法究竟是单独的魔法类别还是一些效果类似的组合魔法的统称目前都没有一个定论，所以从正统意义上来讲，大陆的魔法一共就是上述的这14系。</p>
<p>故事的核心，发生在名为昙花大陆的地方。</p>
<p>故事开始时，是救世之战一年后，也就是大陆历08年。根据记载，由于救世之战那一年太过惨烈，深蓝和火红两大阵营的领导层达成在联盟破裂前的最后一个协议——更改历法，将时间回拨一年，往后的事情以07年开始记录，而救世之战中的种种事情和记录全部都被抹杀。为了响应这一提议，深蓝第二军元帅，大陆第一龙骑士，赵鹏风出海寻找到传说中的【时之匕首】，并用它的力量“更改了时间”。不过，这【时间匕首】的力量也是有限，它只能将客观存在的物体和能量恢复到一定程度之前，却不能拯救生命，所以虽然两国受损的城镇恢复了原状，但人口的下降还是让两国元气大伤。</p>
<p>大陆两大阵营：</p>
<p>深蓝是尚武之国，政治制度类似于封建制度，却也有了一定自由，民主思想，统治阶级宣扬无神论，这里是与火红最大的冲突。深蓝信奉蓝色，蓝色代表水，关于这一点，大多数史学家都认为是因为开国那一代人水系魔法最强，甚至可能是由水系魔法打出的这个国家。</p>
<p>火红是宗教之国，统治阶级是教廷的宗教人员，宗教信仰光明神，同时也不排斥其他神祗，但是对黑暗势力如吸血鬼，亡灵法师，邪恶异教徒等深恶痛绝。同时也与无神论的深蓝有较大矛盾。火红信奉红色，有人推测，这与火能发光，在建国初被神职人员崇拜有关。</p>
<p>大陆还有一些中立势力，不过实力太弱，虽然各自都在暗处活跃着，却无法真正与两大势力抗衡。</p>
<p>大陆情况：</p>
<p>深蓝占据着昙花大陆南边的一片土地，主要领土包括檀香山及其以南的平原，高原，山地，丘陵，沙漠。此外还有花语平原以东，青木山以南的地方，和西边沿海的一些地区。其余地方除横断大陆南北的最长山脉【青木山】是无主之地以外，大多属于火红。大陆最南是炙炎山脉，最北是冰雪之峰，最西是无尽之海，最东是神秘沼泽。这四处是十分凶险的地方，很少有人敢去，但许多确有很多传说与这些地方息息相关。这四处凶险之地将大陆围绕封闭起来，将大陆与再往外的地方分离开。</p>
<p>深蓝都城檀城位于大陆南边东西走向的檀香山与炙炎山脉中间的那一片檀木高原上。火红都城，同时也是宗教中心的圣城，位于冰雪之峰东南的平原，倚着冰雪之峰而建。火红与深蓝的边境线依海河、檀香山、花语平原东部边界和青木山东部而划。边境城市包括狮城、海城、蓝城等。</p>
<p>狮城位于青木山东，依山而建，由于这里再往东是沼泽，是少有人敢进的危险之处，所以狮城所守的要道是东边沟通南北的最大的，也是唯一的要道，是两家必争之地，属于深蓝，守将是第二军上将樊殇。西线是海河一线城市，临河而建，依河而守。在中间部分，虽然花语平原的草语城与深蓝首都檀城只有一檀香山之隔，但火红却不敢轻易跨过檀香山这一天险强攻檀城。尽管如此，深蓝还是希望有朝一日能够收复花语平原，将这首都最大的威胁给消除掉。</p>
<p>故事开始的时候，火红和深蓝一年的修养结束，火红东线出兵要攻打狮城。时间：08年十月。同时，察觉到了火红的动作，各个势力也都开始蠢蠢欲动。</p>
<p>故事从这时开始。</p>
</node></chapter><chapter name="第一章  战争的开端"><node name="0">
<p>大陆著名山脉：东西走向，横断大陆南北的青木山是一座神奇的山。这里虽然不是什么特殊的地形区，也没有独特的地理气候，山上植被却四季常青。有人说，这是由于这座山中生活着热爱自然的精灵，精灵的祝福和魔法使这座山脉永葆常青，但实际上从没有人看见过这些传言中的生物。生活在山里的人认为这座山受到过山神的祝福，他们大多信仰山神，同时拒绝承认火红教廷所说的光明神，因此，这座火红境内的山脉目前还不能算是属于火红。</p>
<p>大陆著名山脉：东西走向，分割花语平原和檀木高原的檀香山，是深蓝都城【檀城】的天然屏障。这座山脉以生产檀木闻名。檀木是一种极为名贵的香料，也是一种非常重要的魔法材料，用檀木制成的法杖拥有很高的魔法兼容性，是普通法师最喜欢的法杖。檀城的人民和深蓝的收入很大一部分就是来自檀香山出产的檀木香料，可以说，没有檀香山，就没有今天的檀城，就没有现在的深蓝。</p>
<p>——摘自《地理•必修一•山脉》</p>
</node><node name="1">
<p>08年十月，檀城，檀云宫内层的秘密会议室。</p>
<p>在这个不甚华丽的小房间内，深蓝元首公冶元，深蓝第二军元帅，大陆第一龙骑士赵鹏风，还有刚刚接手闫家的闫家长子，第二深蓝元帅闫天琪正围在桌前，表情复杂地看着狮城城主，同时也是第二军上将的樊殇刚刚送达的加急信件。</p>
<p>禀报国家元首及两大元帅：</p>
<p>臣樊殇为狮城守将，今收到火红来信，得知其近日将正式与我国开战，第一战是攻打狮城。臣以为以目前狮城兵力，不足以抵挡外敌，故请予以支援。</p>
<p>——小樊</p>
<p>“终于要开战了。”公冶元深深地吸了一口气，“和平的一年过去了，战争再度开始，大陆将陷入战乱之中了。”</p>
<p>“挺好，终于可以与火红交战了，我要让他们知道知道我们深蓝的实力。”闫天琪说道。</p>
<p>“嗯，你是想借着战争开始，收回花语平原吧。”赵鹏风略带嘲讽地说道。</p>
<p>“确有此意，难道你有什么意见么？”闫天祺毫不在意地反问道。不知不觉之间，话题就从狮城守备问题跑向了其它的方向。</p>
<p>“我们是不是该说点正事？”公冶元打断了两人的争吵，“战争开始，第一战在狮城，我想提拔一下小樊，毕竟他的实力不比你们差多少。”</p>
<p>“借着这一战让他立功，同时帮他培养一些可以信任的部下，好提拔这位才华出众的将领？算了吧！我看他还不可以信任。”闫天琪说道。</p>
<p>“是么？你是不想多一个人与你争夺帅位吧！”赵鹏风刻薄地说道。</p>
<p>“不会有人与你争夺的，闫天琪，我是想在这战争到来之时，安排出帝国第三元帅。三大元帅各自带领部队，帮我南征北战，守卫疆土，消灭外敌，甚至扩大领土，一统大陆。”公冶元说道，“为此，我还需要你们的帮助，因为你们手下的一些人我还不甚了解。”</p>
<p>“不管怎么说，我都觉得小樊这人不可全信。但是为了守卫疆土，我愿推荐几位将军和一些可信任的战士，只希望在将来论小樊之功时，您能慎重考虑。”闫天琪说完，要来纸笔，写下数个名字后，起身离去。</p>
<p>“闫达闲，徐飞云，王志龙，武暮，熊又枫。嗯，他果然还是向着闫家，想把闫达闲借机捧起。徐飞云和武暮，如果我没记错，应该也是实力不俗的大将军。这个王志龙，应该就是那位在救世之战中释放出禁咒的空间法师，熊又枫应该是那位强大的风系法师了。这些人确实都还可以……”公冶元对着名单评价道。</p>
<p>“有一点错了，释放禁咒那次，是他的导师做的，而他的导师，自那时起下落不明。”赵鹏风说道，“所以他不是一名强大的禁咒法师。”</p>
<p>“那也没关系，至少，他的实力也不是太差。”公冶元说道，“有了这五个人，再加上小樊，以及狮城剑圣周绍宥，差不多够了。对了，狮城现在有多少兵力？”</p>
<p>“五万。”</p>
<p>“应该够了，让闫天琪准备一下，战争开始，国家边境需要更多的士兵守卫。”</p>
<p>“还有一事，我想，他们需要一位情报员，知己知彼才能百战百胜。”赵鹏风道。</p>
<p>“那就让姚锶去吧。”公冶元想了想后便说道，“就这样了，都让他们干活去吧！”</p>
<p>“明白！”赵鹏风施了一礼，离开了会议室。</p>
</node><node name="2">
<p>青木山，长青洞。</p>
<p>这本是一个漆黑的洞穴，距离洞口不远的黑暗处摆放着一套石制桌椅。这个简陋的地方就是我平时学习和修炼的场所。今天，徐飞云到这里找我有事相商，我带他进入山洞中后，在桌上点燃一支蜡烛。</p>
<p>“说明你的来意，徐飞云将军。”坐在洞中的石桌前，借着烛光看着对面的那位身穿宝甲的将军，我淡淡的开口。</p>
<p>“王志龙，你就是用这样的口气对你的同窗好友么？”徐飞云微微皱了皱眉。</p>
<p>“当上将军后，架子大了啊！”我微微笑道，“这种时候想起我了，是有什么事吧！”</p>
<p>“说正事。”徐飞云听后严肃起来，“你应该知道，深蓝和火红马上就开战了。”</p>
<p>“那又怎样？”我用一种毫不关心的语气问道。</p>
<p>“不要用那种语气。”徐飞云严肃地说，“第一战在狮城，马上就要打响。现在情况是，第一战我们不能输，否则会极大地影响士气，甚至会给后面的战役造成糟糕的影响，而且这一战我们要扶植起第三元帅樊殇。所以，公冶元特派我们前往狮城助战，你是他选中的一员。”</p>
<p>“战争！”我冷冷地说道，“就我这实力，不该出去给我们深蓝丢脸。”</p>
<p>“够了！”徐飞云说道，“这是上面下来的命令，你无论如何也得去！再说，你的实力，在深蓝之中也排得进前十了。”</p>
<p>“那是以前。”我苦笑道，“现在我已经转行改当刺客了，我不想再参与进战争。而且这么长时间我都荒废了，实力也下降了不少……”</p>
<p>“刺客？”徐飞云略微有些惊讶，“为什么？你不是一名高贵的银袍法师么？”</p>
<p>“不为什么。”我打断他的问话，“这是我的决定，不需要你来管。”</p>
<p>“我说你这段时间怎么那么阴沉呢……”徐飞云说道，“不过，这难道是因为你的那个志向？”</p>
<p>“那个久远的志向啊……”我回想起以前的事情，不自觉说出心中的那句话：“现在，我还没有资格谈那个志向。”</p>
<p>“什么意思？”徐飞云觉得有些不对劲。</p>
<p>“没什么。”我立刻反应过来说多了，“念在你还记得那些我们在一起学习，一起谈人生的时光，念在你是我以前的同学，这次，帮你一把好了。下次再请我出来，记得备好酬金，作为受雇佣的刺客，我还是讲原则的。”</p>
<p>起身，我跟着徐飞云走出了长青洞。</p>
<p>大陆东南边缘的地方，火炎城，闫家总部。</p>
<p>这是一间点满火灯的会议室，正中是一张木桌，两旁坐着这一辈中闫家的两位核心人物：刚刚接任家主职位的闫天琪和数年前闫家最强之人的儿子，被推荐参加狮城攻防战的闫达闲。两人是表兄弟的关系，在辈分上，闫天琪要长闫达闲一些。</p>
<p>闫天琪先开口道：“小闫，这次的任务很重要，你一定不能给我们闫家丢脸。”</p>
<p>“我知道，这次我一定帮助小樊阻住外敌，你只要准备好士兵，待着这战过去，反击敌人就行了。”闫达闲略显不耐烦地说道，“你都叮嘱我多少次了，我还不知道么？”</p>
<p>“但是，有一点我很不放心，我觉得小樊是一个不太可信的人，你一定要留意一下，不能让他把这件事搞砸。”闫天琪严肃地说道。</p>
<p>“他？”小闫反问一句，“他那么强，还能把事情搞杂？你多心了。”</p>
<p>“不，我总有种不祥的预感……”闫天琪这么说了一句后，又好像想起了什么，“对了，不要忘了和其他几位将军搞好关系，这对你将来发展很有帮助。”</p>
<p>“哎呀，行了，我去了。”小闫说完，离开了会议室，留下闫天琪在桌前淡淡叹息：“小樊，我真希望你还是忠于我们深蓝的，希望我多虑了。”</p>
</node><node name="3">
<p>数日后，狮城，南门。</p>
<p>小樊将军站在城门口的城墙上，望着远方骑马而来的几位将军和战士，一种淡淡的苦笑浮现在他脸上：“真是，兴师动众了。”</p>
<p>城门大开，让远道而来的徐飞云将军，武暮将军，火系法师闫达闲，风火双系法师熊又枫，刺客王志龙，间谍姚锶进入城中。小樊露出标准的官场的笑容：“欢迎你们到来，希望这次我们可以合作愉快。”</p>
<p>“我们这次来的目的你也是知道的，不用说那么多客气的话了。”徐飞云说道，“这一战胜利后，如果没有意外，我们都会是你这位新封的第三元帅的部下。”</p>
<p>小樊尴尬地笑了笑，说道：“不要这么说，现在我们毕竟还是同一地位的，彼此间互相尊重，采取合作关系也是必要的，不用现在就把地位分得这么明确。”</p>
<p>徐飞云并没在这个问题上多说，而是招呼其他人，说道：“我们是不是该去你的城主府谈谈这次战争的详细事宜了？现在火红是什么情况，我们需要你这些年积攒的资料。”</p>
<p>“我懒得去了，有什么任务到时直接安排我就好了。”我说着，脱离队伍向城市里走去。</p>
<p>“让他去吧。”徐飞云看见小樊不太高兴的脸色，解释道，“我也不知道怎么回事，不过他自从救世之战后，性格就有些变了。”</p>
<p>小樊点点头，带着其他人向他办公的城主府走去。</p>
<p>同时，火红，圣城。</p>
<p>“这次战争很重要，我们一定要争取胜利。”火红掌控兵权的大元帅朱静纹指着昙花大陆的地图说道：“花语平原的许珂，黄美琪，陈安祺带领花语平原的两万士兵，先到狮城南边隐蔽待命；圣城出兵十万由我带领，李苷乔，李蒴，张静等人随我从狮城北边正面进攻。正面进攻牵制敌人的注意力，这时让许珂等人从狮城南边挖掘地道潜入狮城，从内部击垮他们，一举夺得胜利。”</p>
<p>“但是狮城守将樊殇是个实力强大的将军，如果挖掘地道，他不会对这事一点都没发现。况且即使潜入狮城，我们也未必能很快击垮他们。”火红将军，教廷的一名红衣大主教周依笑问道。</p>
<p>“小樊的事，我们不用担心。”朱静纹说道，“我对于我带去的几个人还是很有信心的。圣城这里有你坐镇，我很放心，这次的行动可能会需要用到禁咒，这几天就在圣殿前的广场上准备一下吧。”</p>
<p>“嗯。”</p>
<p>让我们回到狮城。</p>
<p>离开了众人后，我来到狮城的商业街上，先是打听了一下有没有【空间匕首】的信息，结果没有得到任何有价值的情报。然后，我走到一家武器店中，看了看出售的武器，挑选了一把质地良好的精钢匕首。</p>
<p>正待付钱时，一名身着白衣，气势不凡的剑客走了进来，问店主道：“前些日子我定制的那柄剑做得怎么样了？”</p>
<p>“周爷，您的剑已经好了。”店主用一种略带奉承的口气说着，从柜台里取出一柄宝剑，递给了这位白衣男子。这柄宝剑在光照下闪耀出一种独特的光辉，剑身里有一排七个明亮的光点，就好象真的是七颗耀眼的明星蕴藏在这宝剑之中。任谁都能看出这柄剑的不凡，很难想象这样一柄宝剑会是这样一家武器店能打制出来的。</p>
<p>“喂，这剑与我要求的有些不同啊。”周绍宥接过店主递来的那柄宝剑后说道。</p>
<p>“那个……这柄剑与您的要求还是大体一致的。因为一些原因，我们请的师傅出了点差错，又自作主张地随意发挥了一下，最后就成这样了。”店主紧张地解释道，这种语气让我怀疑是不是他想要隐瞒什么事实。不过，这又与我何干？</p>
<p>“算了，这柄剑也不错，而且我很喜欢里面的这七颗星。就叫它七星剑吧。”周绍宥挥舞了一下这柄宝剑，试了试手感之后说道。</p>
<p>“狮城剑圣周绍宥？”我淡淡地问了句。</p>
<p>“你是……那个差一点就释放禁咒的空间法师王志龙？”周绍宥这才注意到我。</p>
<p>“现在转行当刺客了。”我淡淡的回答道。</p>
<p>“啊！你是来买匕首吧！钱我就帮你付了，今天咱俩打一局，切磋切磋怎样？”周绍宥问着，将买剑的钱和匕首的钱一同付了。</p>
<p>“正是此意。”我回答道，跟着他向附近的试练场走去。</p>
</node><node name="4">
<p>狮城的某处试炼场。</p>
<p>狮城是一座边境之城，在救世之战前，这里作为深蓝和火红的边境，一直饱受战乱的摧残。这使得这里的民风尚武，在城中有多处供人决斗，对决，切磋，试炼的场地，人们称这样的场地为试炼场。</p>
<p>这是一个空间较小的试炼场，占地不过500平米，地势较为崎岖，貌似是给在这里试炼的人增加难度。这个试炼场几乎没有观众席，我们进入的时候，也没什么人在这里。</p>
<p>但很快就有人注意到了，毕竟周绍宥在城里的地位数一数二，且实力强劲。今天他来到试炼场，意味着将会有一场精彩的对决。</p>
<p>“你在城中很受欢迎嘛！”我叹了句，对周围越聚越多的人感到不耐烦。</p>
<p>“那是当然。”周绍宥走到试炼场的中心，说道，“可以开始了。”</p>
<p>我停下脚步，左手摸上刚买到的匕首，静静地看着他，等着他出招。</p>
<p>“让我先出招么？”周绍宥说着，抽出宝鞘里的七星剑，指向了我。</p>
<p>“然。”我也不多废话，表明了我的态度。不过这态度到引起了周围观众的的惊讶，谁都想知道这个挑战周绍宥，且看上去态度很不认真的人是谁。</p>
<p>“面对周绍宥竟有人像心不在焉？这个人不是活腻味了吧！”有的观众猜测。</p>
<p>不过这时周绍宥并没有露出多少不满，仿佛觉得这个态度才是理所应当。他一舞剑，纵身冲了过来。</p>
<p>我抬手，抽出那把精钢打制的匕首，将他的剑打偏出去。周绍宥一惊，没想到这一招竟被这么轻描淡写的防住。他为防止我借机反击，立刻使用一招瞬移，从我身后很近的地方再次攻来。</p>
<p>没有看，凭感觉我便知道周绍宥那柄剑的位置，一侧身，我闪开这一剑，同时反身将匕首向周绍宥的腰间刺去。</p>
<p>“用左手……”外面有人惊讶道，“一定是左撇子，常人不可能仅用左手就将周绍宥的攻击化解的。”显然，这个人对周绍宥的剑技有很深的印象。</p>
<p>周绍宥无暇顾及外面人的评论，他专心地盯住刺来的匕首，硬是将刺出的剑反转，刚好挡住了匕首。他借着匕首刺来的力量退后数步，拉开距离，快速地吟唱起咒语。</p>
<p>七星剑亮了起来，发出银白色的光芒。我微微皱眉，却没有动，等着他将咒语唱完。</p>
<p>“空间•裂空斩！”周绍宥吟完咒语后，将七星剑虚空一斩，斩出一个空间裂缝，向我袭来。这【裂空斩】是空间系三级魔法，效果是在空间中斩出一道裂缝，这个裂缝联通这个空间和全是空间乱流的异空间，凡是被这个裂缝碰到的东西，无论是人是物，碰到的地方全都会被异空间的乱流搅得粉碎，只有依靠才可能挡住这攻击，盾，甲在这招面前显得一点用处都没有。不过，这一招是可以躲开的，而且它的攻击范围有限，一旦超出有效距离，裂缝就会被这个空间自动修补好，不再具有杀伤力。</p>
<p>我使用瞬移闪到周绍宥身后，躲开了他的魔法攻击的同时，又一匕刺向他。</p>
<p>标准的闪躲，周绍宥再次和我拉开距离，用【空间链接】魔法将还有一些杀伤力的空间裂痕传送到我身后，同时又准备下一个魔法。</p>
<p>我终于不耐烦了，右手搭上那柄陪伴我多次训练和战斗的匕首【蛇刺】，左手将钢匕当飞镖掷了出去，使它飞向正在吟唱咒语的剑圣。</p>
<p>接着，在空间裂痕碰到我之前，我用出瞬间移动，来到他背后，右手顺带将蛇刺抽出，同掷来的匕首一前一后夹击周绍宥。</p>
<p>周绍宥看到我认真了，便不再吟唱咒语，立刻向右边躲闪，避开这一击。</p>
<p>根据我算好的路线，周绍宥躲开后，我手中的【蛇刺】刚好搭在钢匕的背上。我向右略一使劲，使得钢匕再次飞向周绍宥，同时使出二次瞬移。</p>
<p>周绍宥猛地向后仰，将将让开飞来的匕首，这时他发现我瞬移到他身后，【蛇刺】从下向上撩，位置正好是他的颈部。</p>
<p>周围的群众都看呆了，谁也没想到我能将周绍宥打成这样。更是有懂得空间魔法的人惊道：“连续瞬移！”</p>
<p>周绍宥在这死局中竟求得生存，一个瞬移同时避开两柄匕首，他那把七星剑则捎带着斩向我的颈部。我略一侧身，让开他还没稳住的剑，【蛇刺】舞动，划向周绍宥所在的地方，被他避开，然后打在飞在空中的钢匕上，使得钢匕再次飞向周绍宥。</p>
<p>“见鬼！”周绍宥不得不撤开七星剑，挥舞，彻底的击飞钢匕。</p>
<p>我虚晃一匕，瞬移，将飞去的钢匕接回手中，不自觉地又和他拉开距离。</p>
</node><node name="5">
<p>狮城，城主府，接客大厅。</p>
<p>“首先，我代表全体狮城子民，欢迎各位的到来，并真诚的期望在这次抵抗外敌的战斗中，我们的合作取得圆满的胜利。”小樊作为城主，又客套了一下。</p>
<p>“哪里哪里，只要双方都能真诚合作，以我们的实力，还没有解决不了的敌人。”徐飞云也客套地回答。“不过话说回来，你们狮城的剑圣周绍宥呢？”</p>
<p>“周大少爷？他今天去取他定制的七星剑了，想来他拿了剑后，一定心情很好，虐人去了。”小樊对此毫不在意，“要知道，他这个人就是这样，咱们不用管他，还是说说这次火红下了战书的事。”</p>
<p>“呃……”小闫好像想起了什么事，“我来过狮城的，如果没记错，鸡蛋好像是往市场那个方向去了，两人不会碰到吧！”</p>
<p>“碰到也好，正好杀杀他的锐气。”小樊说着，忽然想起一件重要的事，“对了，你们之中有人是第一次来狮城吧！我还要带你们先熟悉熟悉地形，不能让新来的将领不熟悉地形就大谈战术的，这也显得我待客不周了些。”</p>
<p>小樊说到做到，立刻叫来了几辆马车，将这些远道而来的客人带上，带去看一看这个边境之城。路途中徐飞云将军提出，让他们去看看兵营，和这里的士兵熟悉一下，将来开战才好指挥。此外，徐飞云，武暮等人的部队中的精英也会近期赶到狮城。</p>
<p>一边坐车前行，小樊一边和徐飞云，武暮这两为将军商议起守城的事项。虽然两人之前都没有到过狮城，但是提一些经验性的建议，用来补充小樊制定计划的漏洞，还是绰绰有余的。几人坐车先到的是狮城最大的市场，马车刚进去没走多远，就被拥挤的人群堵住了。小樊以城主的身份下车询问，才得知有个不知名的剑客正在狂虐周绍宥，他们正在围观这一胜景。</p>
<p>徐飞云听到这样的回答后，长长的叹了一口气：“纯比剑术，空间法术，当今世上有几人打得赢鸡蛋？周绍宥放着强大的【魂】，【心】，【体】魔法不用，只跟鸡蛋比剑，不是找虐是什么？况且他经过这一年的闭关，转职刺客，谁都不好放言纯用剑术击败他了。”</p>
<p>那些围观群众见到城主过来，立刻让开一条路。谁都知道，在狮城，实力最强大的人就是城主小樊，没人想惹得这位城主不高兴——尽管他总是一派和气，与民同乐。</p>
<p>众人下了马车，跟着小樊顺着让开的队伍前行。现在是时候叫上鸡蛋和周绍宥了。</p>
<p>试炼场中。</p>
<p>我和周绍宥来开了一段距离，觉得今天打得颇为过瘾，没有敌人用乱七八糟的魔法干扰，只是纯剑术与空间法术的对决——对于我来说，空间法术就是配合剑术的一套法术，甚至可以说空间法术和一些空间技能都算在剑术的范畴之中。不过看来周绍宥很郁闷，他此时做了个暂停的手势，然后问道：“你的连续瞬移是怎么回事？”</p>
<p>我淡淡地答道：“这是另一种瞬移，消耗魔法较多，而且可移动范围只有一最开始起点为圆心的周围十米范围，并不能当追击法术用。这是导师教我的最为实用的法术之一。”</p>
<p>周绍宥点点头，略微挥动了一下七星剑，示意可以再战。这时，我的意识突然恍惚了一下。</p>
<p>“心灵冲击？终于出全力了，连最拿手的魔法也用了出来。”我淡淡说道，同时抬起匕首，集中精神，全力防御周绍宥将打来的攻击。</p>
<p>“鸡蛋，在干什么呢？还不快解决对手！”场外传来一个熟悉的声音，我立刻辨出那是徐飞云在催我。“见鬼，这么快就来催我了！”我低声抱怨了一句，两手握紧匕首，若有意若无意地向前走了几步。周绍宥再次发动了心灵冲击，乱我心神，在同时加了一个灵魂锁定，瞬移后长剑飞速攻来。</p>
<p>“第一，你犯规了。”我冷冷地说着，同时感受着周围的空间。</p>
<p>“不用这些法术我实在打不赢你。”周绍宥无奈地说道。他手上到是不停，【七星剑】马上就刺到我的身上。</p>
<p>瞬移，从左攻，刺出【蛇刺】。再瞬移，从右攻，刺出钢匕。周绍宥的【七星剑】刺在了虚影之上。</p>
<p>“其二，徐飞云催我了，所以这一战我要结束了。”周绍宥发现瞬移出现的，从两个方向刺来的匕首封住了他所有的退路，而且由于连续瞬移，两边的攻击既是我真正的攻击，也是视觉的残像。周绍宥不知道向哪边防御，或者闪躲，只得在匕首刺入他脖子之前用出一次瞬移，可接着发现，那柄【蛇刺】正死死地抵在他的脖子上。</p>
<p>“怎么会？”</p>
<p>“因为我预测到了你瞬移到达的位置。”我淡淡说道，“这一招，是我的绝技，叫【破空双杀】。一对一的情况下，在这世上很少有人可以破掉这招，你败在这之下也没有什么。”说完，我就收回两柄匕首，转身离开了试炼场。</p>
<p>当然还有些东西我没说，那就是刚刚我用出的这一招只是基本形态。对于完全形态的【破空双杀】，可以说近乎无敌。当然代价也很大……</p>
</node><node name="6">
<p>狮城，城主府。</p>
<p>“现在大家对狮城有所了解了吧。”小樊说道，“根据调查，这次火红派来的军队有十万，浩浩荡荡，遮天盖地，从圣城直接出发，沿路得到各城补给，最后在狮城外扎营，并开始进攻。我方只有狮城守卫军五万余人，但是我们是守城者，且占尽【青木山-狮城-大沼泽】地区地利，又有比对方多的强者，所以胜算面很大。据情报显示，敌军将会在五日后到达狮城北门，在这段时间内，我们可以进行充分准备。”</p>
<p>武暮看着狮城地图，一边圈点，一边说道：“狮城的兵营在城里偏西的位置，向南，北两个主城门派兵援助都很方便，但要小心敌人从城西青木山上向下偷袭。狮城的主市场在城南略偏西，如果敌人不从南门进攻，它和狮城南偏东的粮仓可以连成一个比较稳固的补给区。狮城的兵器仓库在城的东南方，守城时补给方便，但是容易受到敌人破坏，需严加保护。狮城居民区在城西南和东北方向，虽然有青木山东北流向的河流穿过这两个居民区，使这里地理位置优越，但是西南方向的居民区会直面敌人的袭击，非常危险。而且一旦这里受到攻击，就会引发城内的混乱，不利于阻挡敌人，反倒会给我们的防守造成很大的麻烦。依我之见，当前最重要的事就是将西北方向的居民迁走，再派兵驻守这里，实现兵器仓库-西北居民区一线的北门防线。”</p>
<p>“好！”小樊听到武暮这一精彩绝伦的分析后，忍不住夸奖一句：“没想到武暮同志刚到狮城这么短时间，就把这里地形分析的这么透彻，真是天才！”</p>
<p>这几人倒是没想到，身为狮城城主的小樊竟然这么轻易就认同了武暮的计划。要知道，武暮只是刚刚到这狮城中四处观察了一圈，他对狮城的了解远不及常年驻守在这里的小樊的。</p>
<p>“好了！”徐飞云说道，“现在有了大致的战略安排，是不是该讨论一下具体事项了？”</p>
<p>“当然！”小樊正了正衣着，说道：“首先姚锶同志是上面排下来的情报员，负责侦查敌人动向，一但有什么异动，要立即回来汇报。”</p>
<p>“哪天开始？”姚锶问道。</p>
<p>“敌人五天后到达，我要你在四天之内潜入到敌人内部。”小樊说道，“还有，没有我的命令不许轻举妄动。第二，鸡蛋，你和姚锶一起行动，负责帮姚锶传递情报和命令，没有我的命令，不许刺杀敌方将领。”</p>
<p>“噗！”我正品着狮城的毛尖茶，听到小樊的【不许刺杀敌方将领】后，忍不住喷了出来：“咳咳……那个……你们把我请出来，就是为了让我打姚锶的下手，而且还不许刺杀敌方将领？有没搞错？刺客潜入敌营不去刺杀去干嘛？”</p>
<p>“那个……”小樊说道，“我们要在最合适的时机下手，我怕打草惊蛇，以至于误了一些重要信息。放心，只要时机一到，这个刺杀命令一定会下达给你的。”</p>
<p>“哼！只怕时机过了你也会装作不知道。”小闫冷冷地说道，“或许那些火红将领手无寸铁站在你面前你也下不去手。”</p>
<p>“你……”小樊指着闫达闲竟说不出话来。</p>
<p>“行了行了，我跟了小樊这么多年，知道他不是这样的人。”周绍宥说道。</p>
<p>“你错了，我们闫家有着非常完善的调查机构，知道的比你多。他这个人，每隔一段时间就消失一会，谁也不知道他去了哪里。像这样的人，不可不防。”闫达闲冷冷地说道。</p>
<p>小樊听了后，立刻紧张起来。不过这时，周绍宥却说道：“怎么，你相信你们的调查机构，却不相信我看人的能力？我也用心灵魔法看过他的内心，知道他对我们深蓝是一片忠心。”</p>
<p>小樊忍不住摸了摸随身携带的护心镜，“见鬼，没想到带上这东西还救了我一命。”</p>
<p>“好了好了，我们不是来争吵的。”徐飞云说道。</p>
<p>我站起身，说道：“既然这样，我就在敌营里等待你刺杀的命令了。”然后，离开了这间彻底搅乱了我们的会议室。</p>
</node></chapter><chapter name="第二章  到来的敌军"><node name="0">
<p>魔法名称：瞬间移动。（别名：瞬移）</p>
<p>属性：空间。</p>
<p>等级：1级。</p>
<p>吟唱时间：最短吟唱：0.018s（瞬间）。一般情况：0.1~1秒。</p>
<p>表现形式：以发动者为中心，使发动魔法的人可以在1~2秒内消失并出现在方圆十米任何空位。</p>
<p>吟唱间隔：3秒~5秒。连续瞬移下为0.1秒~0.5秒。</p>
<p>作用对象：自身。</p>
<p>有效施法范围：以施法者为中心，0~10米。</p>
<p>变形：连续瞬移：4~5级空间魔法，以增大魔法消耗达到在既定范围内缩短吟唱间隔的效果。</p>
<p>持续施法：不支持。</p>
<p>常见吟唱方式：瞬发。</p>
<p>常用方式：对战中躲避对方攻击，迅速移动。使用好了往往可以抢占先机或者改变战局。</p>
<p>备注：瞬间移动几乎是任何会用魔法的人都能够释放的魔法，作为大陆最实用的魔法之一，它有着非常多的优点，但是，它也存在一个很大的缺点，就是在施法者在传送的1秒内，魔法本身不能受到干扰。这其中包括光系的净化，空间系的裂空斩一类的驱魔，破空魔法，和月蚀之夜一类的主场魔法。另外，空间系的被动技能空间锁定，魂系魔法灵魂锁定及其他锁定，预知类魔法可以使敌人预先得知发动者出现的位置，并在1秒内先一步做好准备，这就导致后续战斗受制于人。</p>
<p>若瞬间移动被干扰，并因此出现魔法中断现象，则发动者会受到空间乱流带来的巨大伤害。没有一定的空间系修为，施法者甚至可能死亡。</p>
<p>魔法名称：空间阻隔。</p>
<p>属性：空间。</p>
<p>等级：1级。</p>
<p>吟唱时间：0.5~2秒。 </p>
<p>表现形式：强行抽取施术者周围一定空间中的空气，使之形成真空。</p>
<p>作用对象：区域空气。</p>
<p>作用范围：目标区域，形状由施法者决定，作用空间体积由消耗法力决定。</p>
<p>有效施法范围：以施法指挥点为中心，0.3~1.5米。</p>
<p>变换形式：多种作用形状，除保护自己外，也可以隔绝目标周围空气。</p>
<p>变形：改变周围空气成分，实现更多用途。</p>
<p>持续施法：要求。</p>
<p>常见吟唱方式：瞬发，以手指或法杖或武器作为指挥点。</p>
<p>常用方式：通过隔绝空气阻止火焰传播。改变空气密度偏折光系魔法。通过制造真空制造隔音屏障。通过调整密度偏折光线，制造海市蜃楼，一定程度上可以达到窥探远处的效果。</p>
<p>备注：这个魔法被誉为作用最多的魔法之一，虽然其效果单一，但是用好这个效果，可以做很多的事情。因为该魔法等级低，释放简单，可塑性强，许多学者都喜欢研究该魔法，将其开发出新的用途。从一定意义上说，从转为真空到操纵空气的变形，是这个魔法最重要的变形，改进后的空间阻隔魔法将展现出更多的用途。</p>
<p>——摘自《大陆常用魔法资料大全》</p>
</node><node name="1">
<p>狮城真是一个漂亮的城镇，尤其是在十月这个美丽的秋季。虽然你在城里向西眺望，看不见檀香山十月盛产的红叶——因为这青木山神秘的四季常青——但是你向南看，可以看到一片片美丽的稻田。</p>
<p>狮城的战士们无不以此为自豪——是我们常年来保护着这一片美丽的稻田，是我们常年保护着身后深蓝国度里的农民，是我们在守卫边疆，在征兵，在训练，在等待命令收复失地，扩大疆土。——所以无须动员，敌人来到时，士兵们自发地奔走相告，自发地举起弓箭，在队长的指挥下，向敌人发动攻击。</p>
<p>接到报告的小樊，带着徐飞云一行人，赶到了狮城北门，看到敌人浩浩荡荡的十万大军。</p>
<p>小樊拿出昨天我送来的情报，说道：“敌人是十万，大概是火红全部兵力的一半，除去敌方城镇的留守兵力后，我们现在面对的是敌方现阶段可以调动兵力的2/3。换句话说，我们现在牵制了敌人的大部分兵力，而敌人的注意力，也全部集中在狮城这里。这一战，不好打。”</p>
<p>小樊歇了歇，继续说道：“这次敌人的领兵是实力仅次于我们赵鹏风元帅的火红元帅朱静纹。敌方将领有李苷乔，张静，李蒴。据说后来守城的周依笑请好友张雅昆也加到这个队伍中，所以我们要面对敌方将领4个。这里请武暮分析一下。”</p>
<p>“好的。”武暮答道，“根据已知资料显示，李苷乔是一位魔药师，在战争中起很大作用，但是个人实力不是很强，如果让刺客刺杀她，应该可以除掉。”</p>
<p>“我觉得可行。”徐飞云说道，“我相信王志龙的实力，虽然转职后他正面对战不是很强，但是如果暗袭刺杀的话，应该是没问题的。对方少一个将领，军心会乱，而且如果是魔药师的话，对方的实力也会下降。这对我们这一战有很大好处。”</p>
<p>“我反对。”小樊说道，“一旦刺杀敌方将领，我们的卧底就很可能暴露出来，即使没有，敌人也会加强防御。这样我们就很难得到对方的信息了，而及时获得准确的对方信息是战争获胜的关键。我们不能为了眼前的利益而抛弃大局不顾。”</p>
<p>听到这里，闫达闲意味深长地看了一眼小樊，说道：“现在来的都只是些侦察兵，敌方的将领还没出场呢。你不用这么急着表达保护她们想法。”</p>
<p>“你……”小樊抽出他的宝刀【影刀】就要砍向小闫。</p>
<p>“算了，你别再惹我了。大战之前，我们不能内部先乱。”小樊停住手，收回影刀，叹息一声，“武暮，继续。”</p>
<p>“张静，李蒴这两人实力都比较一般，不过我们这里除了一个小樊，一个monkey和我之外，其他人实力也只能算中等。要顶住敌方大元帅至少要我和徐飞云两人联手，小樊则要负责统观全局，指挥调度，轻易不上战场亲自对敌。所以这两个人也可能造成一些麻烦。”武暮说道，“所以，我们这边熊又枫，闫达闲，周绍宥一定要尽力，三对二才能保证胜利。”</p>
<p>“那么，就这样，如果这两位将领出来，就让你们三人对上阵，现在就是不知道你们的士兵会不会被对方克制。”徐飞云说道。</p>
<p>“不会，鸡蛋已经把对方的资料都带来了，你们只要按这样的方式配兵，就能保证克制敌人，唯一的缺陷就是你们来的时间太短，官兵之间还不够熟悉，了解，操作起来可能有些困难。”小樊说道。</p>
<p>“最后，就是这位圣城剑圣张雅昆。”武暮说道，“如果照刚才那么分配，那么这一位实力不俗的剑圣就没有敌手了，除非小樊亲自出手。即使你叫鸡蛋回来和她对决，我也不能保证鸡蛋胜。而且还有一位李苷乔我们也没人对付了。”</p>
<p>“是有些麻烦。”小樊说道，“我觉得我们还要等待更多的信息。等敌方主力到来后再说吧。”众人沉默，望着城外逃散的侦察兵，和打破了这美丽秋天的地上的血迹，也不知在想些什么。良久，小樊才说道：“收拾收拾外面吧。”</p>
</node><node name="2">
<p>火红军营的某个房间内，我面对姚锶坐在一个临时搭起的木桌前，拿出纸笔，在最上一行写道：08年10月20日，今天是火红军队深蓝狮城城下的前一天，火红将领此时聚在一个隐秘之处讨论着详细出兵事宜……</p>
<p>“鸡蛋，你确定这样没问题么？”姚锶把玩着我给他的【历史记录者协会】徽章，问道。</p>
<p>“这是我能想到的最好的方法了，以中立的【历史记录者】身份进入火红军营是不会受到怀疑的，而且我们可以打着【见证历史】，【记录历史】的旗号明目张胆的套问信息。”我呷了一口火红这边的麦茶，回答道。</p>
<p>事实上，在十九日下午，也就是昨天下午，火红大营前出现两位背着书箱的书生，自称是【历史记录者协会】的人，并拿出徽章证明身份。待到当天营地负责人李蒴到场后，两位书生表示要全程记录火红与深蓝这一旷世战争，并要深入火红军营调查，以写出最为真实的历史文件。当被问到深蓝时，两位书生回答说协会另派人去调查，这次事件几乎让组织全部人手都出动了。得到这些消息后，李蒴将军同意了我们进入大营。</p>
<p>“不过，如果真正的【协会】会员出现了怎么办？”姚锶问道。</p>
<p>“不会的，我请示过组织了，这次来到火红大营记录历史的会员就是我。”我说道。</p>
<p>“什么？我还以为你这个徽章是偷的呢。”姚锶说道，“但这样一来，我们就必须好好写历史文件了。”</p>
<p>“我这不正在写么？我们要是只调查而不写的话，会引起怀疑的。”我一边说着，一边提起笔继续写下去。</p>
<p>“你是怎么加入这个组织的？”姚锶问道。</p>
<p>“那个呀，因为我转行当刺客后，每天除了完成雇主任务，实在是很无聊。所以我就计划写一本历史小说，记录大陆的战争和各个名人的传奇，题目就叫《昙花之战》。”我拿出一摞写满字的纸，放到姚锶面前。“后来我将这【救世之战】的部分和其后的部分拿给协会的人看，我便得到了认同，加入了这个中立组织，并有了这个证明身份的徽章和上面的假名。”</p>
<p>姚锶翻开那摞小说草稿，看了看，问道：“你也记录了许多深蓝的秘密。”</p>
<p>“不会公开的，直到战争结束。”我说道。</p>
<p>这时，房间门被人推开了，我们立刻停止对话动笔在纸上继续写下去。由于这次来我们用的是假名，而且特意伪装了一下，致使火红的人并不认识我们在深蓝的身份。</p>
<p>来者是名女子，衣着华丽，又不失高贵，气质上带着淡淡的威严。她手持墨黑色的法杖，法杖上镶嵌了一个黑夜颜色的宝石。她走进屋中，立刻让我感到屋里的黑暗能量变多了一些，也活跃了一些。不会错，来者就是火红第一元帅，黑暗系禁咒法师朱静纹。</p>
<p>“你们的文件中也有关于深蓝的信息么？”朱静纹显然听到了我们最后的一组对话，问道，“可以给我看看么？”</p>
<p>“不行。”我说道，“我们组织是历史的旁观者，会里第一条规定就是不能以会员的身份干预历史。而给你看深蓝的情报，就相当于帮助了你们，干预了历史。我们会因此被开除的。”</p>
<p>“这样啊，那就算了。”朱静纹元帅说道，“不过很抱歉，我们的军事机密是无法透露的，所以，我们只能给你们一些基本信息，不介意吧。”</p>
<p>“官方的就行。”我说道。“那些机密我们也不会奢求的。”</p>
<p>朱静纹点点头，离去了。姚锶长出一口气道：“太险了，若是让她知道我们的真实身份就完了！不过你真不准备探求机密么？”</p>
<p>“谁说的？”我冷笑道，“那些机密我们要用另外的手段获得。”</p>
</node><node name="3">
<p>火红军营的另一个阴暗角落。</p>
<p>“你确定小樊没有问题么？”朱静纹元帅再次向张静询问道。</p>
<p>“嗯，绝对没问题，您尽管放心好了，这边一定没有问题。”张静说道。</p>
<p>“那么，通知花语平原的黄美琪将军，就说现在可以开工了。”火红大元帅说道。</p>
<p>“好的，城里的秘道出口我已经找好了，大型空间魔法阵的原料也准备齐全了，一切就差等待了。”张静说道。</p>
<p>“做得好。”大元帅说道，“那么，下面就要看西面沿海战线情况了。”</p>
<p>“对了，你，还有你要提醒其他人要提防那两个自称【历史记录者】的人，我们的机密是绝对不能泄露的，下面要做的就是在比较公共的场合宣布明天的进攻决定，稍微透露一下人手安排，也让他们的好奇心得到一下满足。”大元帅接着说道，“最后，派人加紧对他们的监视。”</p>
<p>“我会通知张雅昆的。”张静说道，“那么，我该回狮城了。”</p>
<p>“记住不要让对方发现你的身份。”</p>
<p>当晚，火红营地，两个黑色的影子在月下一闪而过。</p>
<p>“我进去看，你在外边守着，没问题吧。”我轻声说道。</p>
<p>“行。”姚锶轻声回答。我点点头，用瞬移潜入到对方的临时议事厅——现在这里空无一人——我期望能找到一些遗留下来的文件传达给我什么信息。</p>
<p>“明天，派李蒴军发动试探性攻击么？”我拿起一份文件，淡淡的自语道。忽然，外面传来三声急促的“哒哒哒”敲击声，我立刻意识到有人来了，便放下文件，瞬移出去。接着，在姚锶的指点下，我看到朱静纹大元帅，李蒴将军，魔药师李苷乔，剑圣张雅昆一起走进了议事厅。待到几人走进去后，议事厅外的月色中又回归一片宁静。</p>
<p>姚锶点点头，我便对着议事厅的隔音墙加持了【空间连接】魔法。议事厅里的声音便沿着这临时打开的空间通道传出来了。</p>
<p>先是众人就座的声音，然后，是一段沉默，在然后，是朱静纹大元帅的声音：“明天李蒴及其所率领第三部队对狮城发动试探性攻击，李苷乔辅助，张雅昆负责保护营地和监视那两个【历史记录者】。有什么问题么？”</p>
<p>“请问我应该带多少部队试探？”李蒴问道。</p>
<p>“只是试探的话，应该不需要太多，从你的军队中选出五千精锐试探一下就够了。最好能引得对方某位将军出手。一年时间过去了，谁也不知道他们都修到什么程度了。”</p>
<p>“我的任务就是负责尽量减小损失吧。”李苷乔说道。</p>
<p>“是的，还有，你要负责研究一下对方有没有什么特殊的辅助魔法，我们好研究对策。”朱静纹元帅说道。</p>
<p>“我是暗中监视他们还是直接看着？”张雅昆问道。</p>
<p>“随你了。”朱静纹说道，“只要确定他们不能往外传信息和刺探我们这些军事机密就行了，不要逼得太紧。那个中立组织也是不好惹的。”</p>
<p>听到这里，我忽然发觉巡逻部队靠近了，于是立刻撤了魔法，拉着姚锶潜入夜色中，隐去了身影。</p>
<p>今夜的士兵反应都很迟钝呢……</p>
<p>“你确定他们都听了？”会议室中，朱静纹元帅问道。</p>
<p>“是的，确实有人在刚才听了我们的对话，应该就是那两个【历史观察者】。”张雅昆说道，“怎么办？需要我现在去追踪他们么？”</p>
<p>“先不要惊动他们。”朱静纹说道，“还有，我建议你要暗中监视，说不定能听到些什么有趣的资料。” 回到房间后，我和姚锶长出了一口气。</p>
<p>“今晚得到了不少资料呢。”我兴奋地说道。</p>
<p>“是啊，我们最好现在就把这些资料传过去，让他们早做准备。”姚锶说道，“不过，今晚的事情有些过于顺利了吧。”</p>
<p>听到这话，我心中忽然一惊，然后，我好像想起了什么：“不止这一晚，好像从我们来这里到现在都没遇到什么大麻烦。那些士兵不至于视力听力反应力都那么差吧？”</p>
<p>“有不对。”我说道，“但是究竟是哪里不对，我也说不清楚。就是觉得，我们好像忽视了什么。”</p>
<p>“糟了，如果现在张雅昆就来监视的话，那么情报就送不出去了。”姚锶说道。</p>
<p>“是这样，我想我要赶紧送情报了。”我说道，“如果我不在的时候她来【视察】了，就用我准备的幻象卷轴，应该可以以假乱真。”</p>
<p>“这我知道，你赶快去吧。”姚锶沉着地说道。</p>
<p>我闪身进入黑暗中。心中默默计算巡逻队的路线，然后立刻飞速从一处黑暗闪进另一处黑暗。我只能步行，因为如果使用空间传送魔法的话，魔法的能量波动会被火红的人察觉到的，那时就彻底暴露了。</p>
<p>不过，那些巡逻队真是呆的可以，这么多天巡逻路线竟然一点没变！</p>
<p>但现在不是想这些事的时候，我几经周折，最后终于来到火红军营外，再然后，就是在夜色中急速向狮城赶去了。</p>
</node><node name="4">
<p>一分钟后，张雅昆到达火红临时给我们的房间。</p>
<p>“你们还在忙么？大元帅让我告诉你们一点关于战局的安排，算是帮助你们组织记录历史。”张雅昆一边敲门一边说道。</p>
<p>姚锶当然知道她是借帮助提供信息之口来确认我们的情况，于是立刻做出相应的应对——撕开一个幻象卷轴，模拟出我的形象。这时，门外的剑圣再次敲门：“可以让我进来么？我相信我带来的信息一定是你们所感兴趣的。”</p>
<p>确认没有问题后，姚锶打开门。先是一阵客套，同时将剑圣请进屋中。</p>
<p>姚锶坐在屋中桌前的椅子上，幻象坐在旁边的椅子上。姚锶请剑圣坐在对面，自己抽出一张纸，拿起笔，做准备记录状，开始询问。</p>
<p>张雅昆先观察一番，发现两人均在屋中，说明没有人去传信，这时，她才回答道：“其实，我们决定明天攻打狮城，而且是试探性攻击。我们期望借助明天的攻击探得对手的资料。” </p>
<p>“是么？”姚锶装出一副高兴的表情应答着，一边操控幻象做出相应表情，同时手上不停，将这一信息记录下来。</p>
<p>“我们准备排出的是李蒴将军带领的第三部队。火红军方期望借着这一场战争让李蒴的名声再次远扬，所以，请尽力对明天的战争进行华丽的描写。”张雅昆说道。</p>
<p>“这……不行，因为我们这个中立组织的宗旨就是真实记录历史。不能因为让某些人提高名气而肆意夸张。我们无论如何都是要实事求是的。”姚锶略有些紧张地说道。</p>
<p>张雅昆点点头，心中默想：确实很像这个组织成员的作风，到现在都没有一丝值得怀疑的地方，除了我们议事厅里的【空间连接】魔法。想到这里，张雅昆说道：“既然这样，我也就不勉强你们了，不过，今天这位老兄好像格外沉默啊。”</p>
<p>“当然，他就是这个性子。”姚锶说道，背后已经出满了冷汗。</p>
<p>“对了，我打听个人，王志龙这个人你知道么？”张雅昆似不经意说了这么一句。姚锶脸色一下就变了，不过，作为一名资深间谍，姚锶同志立刻反应过来，作出应答：“你问这个干什么？”</p>
<p>“看你的脸色一定是认识了。”张雅昆说道，“我是听说他转职刺客后，展现出极其强大的剑技，想找个机会和他比试比试。你要是认识就好了，我觉得他一定会在你们组织的。”</p>
<p>“抱歉，我们组织规定，不能透露重要人物资料，因为这会影响历史。我们加入组织后也都不再用原名了，所以我只知道这个人是一年前【救世之战】中，在其导师帮助下释放了空间禁咒的空间法师。”姚锶说道。</p>
<p>“这样啊，那就算了。”张雅昆说道，“还有，如果以后你遇到这人，就告诉他说，我们三大红衣主教之一的周依笑非常期待用圣光帮他查看一下。上次在【月蚀之夜】中，她发现了这名刺客身上有着一种很奇怪的黑暗力量。”</p>
<p>“黑暗力量？”姚锶忍不住问道。</p>
<p>“她也说不清到底是什么，算了，以后有机会再说吧，我走了。”张雅昆满意的离去了。她慢慢分析着：第一，他们应该是这个组织成员；第二，王志龙应该在这个组织中；第三，王志龙加入了这场战争，选择的是深蓝；第四，那个跟我对话的人很可能认识王志龙；第五，另一个人今天奇怪的沉默。再加上今天议事厅中的事件，基本可以断定，这两个人不仅仅是来记录历史的。</p>
<p>姚锶在屋中长出一口气：“终于走了，应该没有什么漏洞吧……”</p>
<p>幻象散去，夜色回归宁静。历史记录者们终于休息了。</p>
<p>08年10月20日，夜晚，就这么过去了。21日凌晨2点，我在夜色中回到了不平静的狮城，传达了战前最后一个消息。</p>
</node><node name="5">
<p>10月21日凌晨3点，狮城，城主府。所有留守狮城官员到齐。</p>
<p>会议室圆桌坐满，小樊将军示意我开始汇报敌情。我环视一圈，稍微点了点头，酝酿一下后，才站起身，说道：“明天，敌军会派李蒴所带领的第三军队中的五千精锐佯装攻城，借机试探我方准备，我方将领能力和兵力部署。期间对方会让魔药师李苷乔进行辅助攻击，同时观察和记录我方使用的辅助魔法，以寻求对策。最后，敌方将领似乎已经察觉到我们了，所以以后情报的获取和传达次数会减少。希望小樊将军不要太过寄期望与我们。”</p>
<p>“就这些么？”徐飞云用略带怀疑的口气问道。</p>
<p>“是的，对方军营防备非常严密，我们只能探到这些。”我回答道。</p>
<p>“那我来分析一下。”武暮说道，“首先，是敌方要佯装攻城，虽然只上了一个将领和一位魔药师，但是地方主要人员的注意力都应该集中在这场战斗上。也就是说，如果我们因为敌方并不是真的攻城而消极对待，那么等于变相告诉敌人我们有密探。也就是说，明天的战斗中，我们不能因为知道敌人在试探而过多保留实力。”</p>
<p>“嗯。这样，明天我主要负责应对。敌方攻打狮城前，一定对我这个狮城城主有过全面的调查，这时展现一些实力也不算泄露什么信息。”小樊说道。</p>
<p>“我同意，正好，我也想见一见陛下内定的准第三元帅的风采。”徐飞云说道。</p>
<p>“我接着分析了。”武暮说道，“其次，因为对方是佯攻，且派遣的是精锐，所以对方一定不希望有过多损失。这一点在对方派遣李苷乔做辅助就看出来了——一个有魔药师的部队是不容易出现太多伤亡的。所以，如果我们对这支军队造成足够的威胁，那么很可能引出对方元帅出手，这样反过来，也能让我们得到敌人的情报。”</p>
<p>“好方法。如果有时间我真想准备一个大型法阵，调动全城法师发动大面积杀伤魔法给敌人看看，可惜没这个时间了。”小樊说道，“不过，我还是会听取你的建议的。”</p>
<p>“最后……”武暮说道这里，忽然将目光转向我，“鸡蛋，你不觉得这里有什么问题么？”</p>
<p>“什么意思？”我略微惊讶地问道。</p>
<p>“对于火红最强的元帅带领的十万大军，你不觉得你得到的信息太多了么？如果是你有什么特殊渠道获取信息，那么也应该不止这些内容。你知道的东西正好在这中间，好像是对方故意传达过来的。”武暮缓缓说道。</p>
<p>“这个……我也有觉得对方的守卫有些迟钝。但是对方巡逻部队覆盖面极大，且同一位置两次巡逻间距短，我也不敢长时间在同一地方刺探。只是今天晚上听到这里时又一队士兵靠近，我们不敢听下去了。”我说道。</p>
<p>“迟钝？还有你刚才说似乎察觉到了？”武暮陷入沉思，良久，他抬起头问道：“你得到情报的地方都有什么人？”</p>
<p>“朱静纹，李蒴，张雅昆，李苷乔。”我想了想，回答道。</p>
<p>“你是用【空间连接】魔法听到的么？”武暮接着问。</p>
<p>“是的。”我说道。</p>
<p>“糟了，你们很可能已经被发现了。王志龙，你太不小心了！”武暮紧张地说道，“搞不好，你带来的这些信息都是敌人故意透露的。”</p>
<p>“怎么会？”我问道。</p>
<p>“张雅昆也是一名空间系高手，是火红很有名的一位剑圣，你用了【空间连接】，对方没有理由不知道的。”武暮说道，“而她没有声张，显然是装出来的。”</p>
<p>“那姚锶也应该知道呀？”我说道。</p>
<p>“错了，他应该是对你的实力有错误的估计。当年那个【空间风暴】让很多人误会了。”武暮说道，“这次回去，你要小心了。”</p>
<p>“知道了。”我说道，“另外，会议结束后我想单独和小樊谈谈，可以么？”</p>
<p>“我也正有此意呢。”小樊说道。</p>
</node><node name="6">
<p>狮城，城主府，凌晨四点，一片安静。</p>
<p>“现在他们都走了，你有什么事情可以说了。”小樊说道。</p>
<p>我从阴影中缓缓走出，淡淡说道：“你知道，以后我很可能没法再在火红军营做什么了，如果你有刺杀任务还是赶紧提出为好，不然我会让你失望的。”</p>
<p>“可我会先让你失望的。对不起，整场战斗我都没有想过要刺杀谁。”小樊说道，“还有，这些话并不是你留我的目的吧。”</p>
<p>“呵，其实，我是担心自己。”我淡淡说道，“你可能不知道，我现在在着手创作一本叫《昙花之战》的小说，记录从救世之战以来，大陆的战争史。我觉得你很有才华，而我现在生命很有危险，所以，我希望你能帮助我进行这本小说的创作。”</p>
<p>“你不会就是用这本小说加入的【历史记录者协会】的吧？”小樊问道。</p>
<p>“是……啊。”我心里一惊，我是【历史记录者协会】成员这件事是极为隐蔽的，到现在应该只有姚锶知道，这些次传送情报也没人问我是怎么潜入的，而姚锶也从没代替过我到狮城说过什么。他是怎么知道的呢？</p>
<p>“怎么了？”小樊看我陷入沉默，不禁问道。</p>
<p>“知道我是【协会】成员的还有谁？”我回过神来，反问道。</p>
<p>“这……”小樊也意识到说错话了，他犹豫半天才说：“就我一人。”</p>
<p>就他一人？他不知道姚锶已经知道了？这到底是怎么回事？我装作松了口气，说道：“太好了，不要告诉别人，如果他们知道我是这个【协会】的成员，会不信任我的。”</p>
<p>“这我理解。”小樊看我只是在乎是否被信任，而没说别的，也稍稍送了口气。接着，他换了话题：“我可以以另一个角度帮你进行这本小说的创作，怎么样？”</p>
<p>以另一个角度帮我进行小说的创作？这话怎么就这么别扭呢？不过我这时也没时间多想，说了声谢后，离去了。</p>
<p>不过，他到底怎么知道我是【协会】成员的？</p>
<p>与此同时，狮城，兵营，一个避开周绍宥和小樊的狮城军官隐秘会议，正在召开。</p>
<p>“小闫，你说找我们有事，现在人到齐了，你可以说了。”徐飞云说道。</p>
<p>“你们没发现，今天鸡蛋说的火红将领少了人了么？”闫达闲说道。</p>
<p>“张静？”武暮立刻反应过来，“我说怎么觉得哪里不对呢！怎么会少了一位？”</p>
<p>“会不会是潜入狮城做了间谍？”徐飞云说道。</p>
<p>“很可能，而且，我怀疑张静和小樊之间有联系。”闫达闲说道。</p>
<p>“你避开他们就是为了再次重申你对小樊的怀疑么？”徐飞云反问道，“不是说了要……”</p>
<p>“我也觉得不对。”武暮说道，“你不觉得今天小樊的表现比以往要积极了许多么？向鸡蛋那么主动申请刺杀他都拖到现在，又怎么会今天主动邀请迎战？”</p>
<p>“这么说，倒也有些不对，不过照你的分析，他有什么目的？”徐飞云问道。</p>
<p>“暗中保护敌方罢？”小闫说道，“他装作全力出手的样子，其实让对方刚好可以破解，或者是用什么招两两相消，反正就是很卖力却没什么实际作用，我觉得是这样。”</p>
<p>“有可能。”武暮说到这里，停了停，然后，对外面说道，“进来罢，偷听者。”</p>
<p>我打开门，淡淡的说了句：“我现在相信我们是陷入阴谋了，而且完全摸不到头绪。现在我听了你们的分析后，猜到了一些。不管怎样，小樊一定有渠道从火红哪里探得信息。”</p>
<p>“什么意思？”武暮完全不理解。</p>
<p>“有些事，我还不能说。”我说道，“不过，我推测，小樊一定和火红有联系。”</p>
<p>说完这话，我便离开了，离开了狮城，尽快赶回火红军营，留姚锶一个人在那里实在是太危险了。</p>
</node></chapter><chapter name="第三章  攻城"><node name="0">
<p>人物与魔法的关系：魔法作为沟通天地的强大力量，一直被众人所追求，甚至到大陆07，08年，魔法实力已经成为了选取武将元帅的重要标准。基本上，所有大陆知名将领，元帅，大陆强者，都在至少一系魔法上有所成就。至于像赵鹏风这样的强者，据说是全系魔法大师。而大陆战争……嗯，大型的就看将领的大型魔法和士兵的配合，小型的，就看双方将领魔法直接对战，很精彩，不是么？</p>
<p>另外一点，就是每个成名人物大都至少有自己的一个特技，自己的一件宝物。特技，可以是单攻，如【破空双杀】，可以是群伤，如【疾风火羽】，可以有特殊作用，如【转暗为火】，或者是辅助作用，如【越空施魔】。这些特技属于中等威力，以快取胜的特技，当然还有完全不在乎时间，仅看威力的大型多效果高杀伤特技【光暗永罪】。还有某些人的特技是一整套非常规魔法，如【占星光牌】。</p>
<p>——摘自《人物与魔法》</p>
</node><node name="1">
<p>08年10月21日，经历了一年的平静后，火红和深蓝的第一战——狮城攻防战终于打响。望着城外浩浩荡荡而来的敌兵，狮城的士兵都立刻做好准备。</p>
<p>“小樊，你要出点狠手，挫挫敌人锐气，鼓舞一下士气。”小闫说道。</p>
<p>“那是当然。”樊殇沉着的应答着，同时盯住了前行的敌兵。</p>
<p>“真不像试探呢。”武暮说道，“你看，对方从士兵，法师到攻城器械，治疗师，什么都不少。真像是在攻城。”</p>
<p>“大家注意。”樊殇忽然说道，“你们也知道昨天鸡蛋带来的信息很可能是敌人故意给我们的。说不准这里有什么阴谋，也许敌人会从别的地方有偷袭部队也说不定。你们还是分散开去，注意各边动向。”</p>
<p>“有道理，那这里就交给你了。”武暮说着，就拉着徐飞云向城西赶去了。</p>
<p>“那我和闫达闲去城东好了。”熊又枫说道，“只是没人去城南看花语平原方向了。”</p>
<p>“不会有敌人从那个方向来的。”小樊说道。</p>
<p>“好，我们去了。”熊又枫说着，也带着小闫离去了。这时，城北，直面敌军的只有狮城剑圣周绍宥和狮城城主樊殇。</p>
<p>敌军进了。走在最前的敌军将领李蒴加持风系扩音术后，向城上喊话：“狮城城主，可否出城一战！”</p>
<p>“是了，对方终究还是要试探我们实力。”周绍宥淡淡说道。</p>
<p>“有城不守，出战做何！不战！有本事攻进城来！”小樊也加持了扩音术，回话道。</p>
<p>“那就——攻城！”李蒴将军纵马奔向军队后方，同时下令全军出击。得到命令后，搬着云梯的火红士兵在旁边举盾的战士的保护下，向狮城发动冲锋。</p>
<p>“准备滚木！”小樊借助风系扩音术喊道。狮城旁的青木山上立刻出现了许多士兵。他们起身后，从身后搬出巨大的滚木，将它们朝着敌军从山顶滚下去。</p>
<p>圆木滚落，顺着山势，在到山底之时已具备了极高的动能，冲向了敌阵。然而就在这时，敌方法师也完成了一个魔法，一片土墙顺着山势缓缓立了起来，拦住了滚动的圆木。滚木撞在土墙上，发出轰响，土屑飞散。</p>
<p>然而滚木这时也不再有威胁了，仅有几根缓缓滚入敌阵，也只是稍稍减缓了一下他们的速度，这时，小樊笑了。</p>
<p>“备火箭！”又一道命令下达，城墙上的弓箭手立刻抬起长弓，举起早已准备好的燃烧着的箭。整整齐齐，从远处望去，就像是在狮城的城墙上又立了一道火墙。</p>
<p>对方的法师立刻吟唱起来，这时小樊下令放箭。十月干燥的气候，正适合拿木材燃火。一只只火箭落在敌阵里，很快就烫伤了那些举铁盾的士兵。火箭落在敌阵外，点燃了其实早已涂满松油的易燃滚木。火焰窜起，笼罩整个敌阵，就连在铁盾保护下的云梯也燃烧起来。</p>
<p>“冰。”李蒴淡淡说道。这时，法师们的魔法完成了，是冰系高阶法师最常用的战争魔法——冰系四级魔法【冰天雪地】。效果，大面积降温。</p>
<p>落雪了，被火点燃的气温一下子又降了下来，略有些慌乱的火红士兵看到这雪后，立刻冷静下来。快速整理一下队形后，抬着云梯的士兵在钢盾的保护下再次冲向狮城高高的城墙。</p>
<p>“不足30米了。”小樊淡淡说道，“可以了。”</p>
<p>“冰刺成阵。”狮城的法师完成了这个早已准备好的冰系三级魔法，在城墙前面的地面上，立起了许多锋利的，冰冷的冰刺。空气一下子又凉了几分。</p>
<p>正在前冲的火红士兵一下子踩在冰锥上，刺骨的寒意立刻冻伤了不少敌兵，前排的速度瞬间慢了下来，而后排的士兵仍在奋力前冲。于是，后排士兵将前排的士兵撞倒在冰冷的冰刺上，踏着同伴的尸体前冲，然后再被冰刺刺到，慢了速度……</p>
<p>“火焰。”李蒴将军冷冷地说了出来，一片火光应声笼罩在前排的士兵身上，瞬间融化了锋利的冰刺。这时，搬着云梯的敌兵已经冲到狮城城下，一座座高耸的云梯立刻被敌兵竖了起来。</p>
</node><node name="2">
<p>火红军营内部，分配给【历史记录者】的房间。</p>
<p>“姚锶，没出事吧。”我从窗子中翻了进来，问道。</p>
<p>“一切正常。”姚锶说道，“就是那个火红剑圣昨晚找过我，他要找你。”</p>
<p>“找我？哪个身份？”我问道，“什么事？”</p>
<p>“当然刺客身份。她说，你身体里有一股黑暗能量。”姚锶说道。</p>
<p>怎么会！什么时候？谁发现的？姚锶见我脸色瞬间变了，也严肃起来：“能告诉我是怎么回事么？”</p>
<p>见鬼！这件事要让别人知道就麻烦了！我赶忙应答道：“对不起，这件事不能说。也不能让别人知道。”</p>
<p>“你在担心什么？”姚锶问道。</p>
<p>“追杀。”我淡淡答到，“不过如果火红有人知道我有黑暗能量，她们一定会尽力追杀我的，现在只是追问，显然那人并不确定。要是知道到底是谁发现的就好了……”</p>
<p>“你怀疑深蓝也会有人追杀你？”姚锶问道，“这怎么可能？”</p>
<p>“那得看他们究竟知道多少了。”我随口说道。</p>
<p>“好像不多，剑圣说，火红大主教周依笑要找你只是为了研究一下到底是怎么回事。”姚锶答道。</p>
<p>周依笑？难道是那次？因为全力尝试释放禁咒而导致封印松动，再加上她用出了【月蚀之夜】，导致那股能量被发现了？我随即发现这件事还不是那么严重，至少火红还没下通缉令。于是，我对姚锶说道：“那还好，应该没大事，你不要再问了。”</p>
<p>这时，两人感觉到有人走近了。示意一番后，我们做出努力工作的样子，等待……</p>
<p>敲门声响起。</p>
<p>“请进。”姚锶说道。</p>
<p>门被从外推开了，进来的是被派来监视我们的火红剑圣张雅昆。</p>
<p>“怎么？今天开战你们难道不去看看么？”张雅昆问道。她发现我满头大汗，立刻露出怀疑的表情。</p>
<p>“怎么会？”我说道，“我刚从战场那边赶回来，打得真是太精彩了，只是我反应过来该记录的时候，发现今天太激动，忘了带笔纸了。这不，我立刻跑回来拿了。”</p>
<p>“这汗是跑回来的？”张雅昆想，“理论讲，这也说得通。但是今天怎么又变得话多起来，好像在遮掩什么。”</p>
<p>“你认识一个叫王志龙的人么？”张雅昆决定试探一下。如果我不是刚才听过姚锶说起这件事，恐怕这回真的要完了。不过，现在我早有准备，面对这个问题，我说道：“组织内部信息一切保密，现在不是说这个的时候，我要回去记录了。”</p>
<p>“好敬业。”张雅昆有意识地赞叹一句。</p>
<p>“当然，我们组织的人都是这样。”我恰当的地应答，“那我走了。”</p>
<p>我拿起纸笔，立刻拽上姚锶离开了房间。火红剑圣略微无奈了一下，在后面悄悄跟随着。“目前，还没有什么不对的地方。”她想。</p>
<p>路上，姚锶忽然低声问我：“你发没发现敌人的态度很消极？”</p>
<p>“嗯？”我不知道他想说些什么。</p>
<p>“按理说，一只十万的军队，补给方面应该是有很大的问题，就算火红的经济再强，也养不起这样一支军队这么慢的行军。”姚锶说道。</p>
<p>“确实……”我也觉得火红军队走得确实有些慢了。</p>
<p>“而且，你觉得火红的人会花着养十万军队的钱，看着五千人打仗么？”</p>
<p>“这么说，她们的试探之举确实有些不对劲。”我说道，“这次回狮城，我也听武暮说过这里有问题了。而且我还知道小樊有其他方式得到火红信息。”</p>
<p>“我这些天一直想，为什么火红的士兵显得迟钝，今天凌晨我偶然发现这里的粮仓根本就养不起十万军队支撑两天。按理说这样的情况她们应该抓紧时间攻城，怎么会有时间试探呢？所以，我怀疑……”姚锶发觉火红剑圣跟了上来，立刻停止了说话。</p>
<p>幻象军团！我已经明白了意思。</p>
</node><node name="3">
<p>狮城，城南的花语平原边缘，一只两万人的军队在黄美琪，陈安祺和许珂的带领下，隐蔽在青木山山脚的树林中，正在进行一项浩大的挖地道运动。</p>
<p>“呼！好累。”陈安祺将军在给士兵们第n次加持祝福魔法后叹道。</p>
<p>“是啊，你要记住，持续不断给大数量部队加持祝福魔法也是一件很耗精力的事。”黄美琪将军说道。</p>
<p>“可我就是不明白，咱们火红首席元帅朱静纹亲自带十万大军攻打一座狮城，应该没什么问题，为什么要我们这么秘密地挖通秘道呢？”陈安祺问道，“我认为，等到我们秘道挖完要过很久，期间所耗军饷完全划不来啊！”</p>
<p>“这是机密，不是火红核心人员是不能知道的。”黄美琪说道，“你作为一名刚被提拔起来的将领，还是做好本职工作的好。”</p>
<p>“算了，怎么着她也是这次计划中重要的一员，这么瞒着也不好。”另一边的许珂释放完【幻象军队】魔法，并派他们帮助挖地道后，走过来说道，“其实，也不难猜，狮城作为一个易守难攻的城市，朱静纹元帅不想在这里消耗太多兵力和时间，甚至认为这里其实并不重要。”</p>
<p>“什么意思？”陈安祺略有些吃惊，“这里是火红与深蓝的边境，是哨卡，只有打下这个城市，火红军队才能直接进入深蓝腹地。”</p>
<p>“你看看。”黄美琪将军拿出地图说道，“狮城以南是烈焰平原，以西是花语平原和青木山脉。现在花语平原已经是我们的地盘，所以可以排除在外。你看，如果想从狮城攻入，那么就必然会穿过烈焰平原。而烈焰平原的大部分土地，都属于深蓝最大的家族，闫家。”</p>
<p>“也就是说，如果我们从狮城方向进入深蓝，那么马上就要和闫天琪元帅的【火焰领主】军团展开一场平原战，而你知道，闫家的骑兵在大陆都是出名的。”许珂接道。</p>
<p>“也就是说……”陈安祺将军想到一个可能，“那十万大军都是幻象？”</p>
<p>“不都是，还有三万军队是真的。也就是说，加上我们，现在聚在狮城这里的，只有火红的五万军队，而你知道，在这个数量我们硬碰硬是不可能攻下狮城的。”许珂说道。</p>
<p>“那那些士兵都到哪里去了？”陈安祺接着问道。</p>
<p>“在西部集结，沿西边的海岸线向白石城推进。火红所有的可调动兵力，一共十万大军，准备一举攻下白石城，并一路杀向深蓝都城。”黄美琪缓缓地说出这个绝对机密的计划。</p>
<p>与此同时，在狮城外的战场后方，我和姚锶正在装作认真的观赏和记录这场伟大的战争。因为我们知道火红的剑圣正在某处监视着我们。</p>
<p>但实际我们在笔谈。</p>
<p>我在纸上写道：“如果是幻象军团的话，根据敌兵准备停留天数和实际准备军饷数，及下一次后勤部队到达时间来计算的话，敌人大概有7到8万士兵是幻象。”</p>
<p>“我得的也是这个结果，而且我估计那些士兵现在正在准备从我国西部入侵。”姚锶说道。“大约有十万的军队应该现在藏在海上或海岸附近向白石城方向移动。”姚锶写道。</p>
<p>“我看不大可能，十万军队怎么也藏不起来的。”我写道。</p>
<p>“你不知道，最近白石城和附近小城镇内的商旅逐渐增多，人们以为这是旅游季节到来的缘故，但我发现今年人数多的有点早。”姚锶写完后拿给我看。</p>
<p>“你是说，十万军队装成商旅从海路，河路，陆路分批分次前往白石城？”我在纸上画下一个问号。</p>
<p>“应该是这样，而且前几批人到后，很可能控制了消息传播，我们现在得到的可能根本不是到达的真正数量。”姚锶写道。</p>
<p>“那，这件事一定要立刻上报！”我反应过来，立刻打下一个叹号。</p>
<p>“可是有人监视……”姚锶赶忙写道。</p>
<p>“这里既然已经没了敌兵，说明一时半会敌人还不准备攻打这里，那么现在这里获取信息就不需要两人。这样，你留下，我去。”我写道。</p>
<p>“不行，你走了之后我也会受怀疑的。”姚锶写道。</p>
<p>我飞快取出匕首，一匕划开姚锶胸口，让鲜血流淌出来。“这就行了，”我轻声说了句，“下面你该知道怎么办了吧。”</p>
</node><node name="4">
<p>狮城北门城墙。</p>
<p>“所有士兵注意！”小樊说道，“准备巨石，砸死他们！”下面负责运输器械的士兵立刻将准备好的巨石运上城头，而城墙上的士兵接到巨石后立刻对准城下敌兵密集的地方砸了下去。没拿到石头的士兵则勤奋的跑来跑去，将敌人架好的云梯奋力推到。</p>
<p>“羽落术。”李蒴接连释放魔法，使得那些巨石下降的速度瞬间变慢。被加持魔法后的巨石就像羽毛一样轻飘飘的落到地面，而那里的士兵早已散开了。</p>
<p>“见鬼，再投。我就不信她能有这么多魔法。”小樊狠狠说道。</p>
<p>这时，周绍宥忽然指着敌方将领说道：“怎么回事？”</p>
<p>小樊顺着周绍宥手指的方向看去，只见一名白衣剑士跑到李蒴旁边说了些什么，接着，李蒴将军让传令兵鸣锣收兵。</p>
<p>“怎么回事？”小樊也搞不懂了，不过这时一名士兵跑到小樊面前，紧张地说道：“王志龙回来了，他说有很重要的事情要立刻报告，我看他手上的匕首沾满了鲜血……”</p>
<p>“什么！怎么这个时候回来！怎么回来的！”小樊一连喊了三句，周绍宥看了看这个士兵的装束，皱了皱眉说道：“城里的定位魔法阵，他是从敌营里单传过来的。”</p>
<p>“是的，剑圣先生。”那名士兵稍微缓过气来，“他刚到，现在正在那里等你呢，他说你得到信息后一定会派人，或亲自使用这个法阵的，在那里讲很方便。”</p>
<p>“我这就去。”小樊立刻跟着士兵前往城里的空间定位法阵中。接着，他回头对周绍宥说道：“你快去叫其他人来。”</p>
<p>几分钟后，狮城传送定位阵所在的房间里。</p>
<p>我向旁边的一名士兵要了一块白布，缓缓擦拭着沾满鲜血的匕首，等待着小樊的到来。</p>
<p>“鸡蛋！到底发生了什么事！”小樊的声音传了进来，看来他也很着急。</p>
<p>“进来说。”我回答道。接着，门开了，小樊将军一脸焦急地问道：“听说你的匕首上沾满鲜血，到底发生了什么事！我不是让你不要随便刺杀地方将领么？”</p>
<p>“这是姚锶的血。”我淡淡回答道。</p>
<p>小樊的表情一下就僵硬了：“你，你杀了姚锶？”</p>
<p>“没有，只是为了给火红监视的人看，让她们不要怀疑姚锶。没事的，我下手自是知道轻重。”我淡淡地说道，“毕竟这次我回来后，就再也不能回去了，怎么着也要在火红军队里面留一个间谍吧。”</p>
<p>“那倒底是什么事让你这么回来？”小樊紧张地问道。</p>
<p>“因为这场战争我们被欺骗了。”我说道，“敌人这十万大军有近8成是幻象，是假的。”</p>
<p>“什么！”小樊被惊到了。</p>
<p>“而我们推测此时火红的主要攻击目标不是狮城，而是白石城。”我继续说道，“也就是说，敌人用两万到三万的军队不断试探，让我们误以为敌人真的派了十万大军。而实际上，敌人十万的军队现在正在向白石城方向聚集。虽然我们没有明确的证据证明这一点，但根据我们这些天打探的情报加以计算分析，这个结论的可能性高达百分之九十。”</p>
<p>“而我们因为误以为敌人真的派遣了十万大军而不敢轻举妄动，敌人又不急着攻城。这么耗下去，敌人在西边的部队就有时间集结完毕了。我们的注意力则被束缚在这里，对于西边的小动静不会太过注意，等反应过来为时已晚。”小樊紧张地说道。</p>
<p>“嗯，就是这样。”我回答道。</p>
<p>“这手段太高明了！”小樊由衷地赞叹了一句，这时其他几人也到了这里。</p>
<p>“到底怎么回事！”徐飞云看到我立刻问道。</p>
<p>小樊将刚才我所说的告诉了这几人，末了，他说道：“那么，我亲自去都城报告这件事，你们在这里都守好，等着上面的指派。”</p>
<p>“这样也好。”武暮说道。“姚锶那边没问题吧。”</p>
<p>“没问题，他应该能解决这件事。”我说道。小樊这时已经使用【单体传送】离开了。</p>
<p>“我们现在做什么？”我问道。</p>
<p>“等。”徐飞云说道。接着，他带领我们离开了这里。</p>
</node><node name="5">
<p>火红军营。</p>
<p>“你把情况再说一遍。”撤了兵后，朱静纹元帅，剑圣张雅昆，魔药师李苷乔和李蒴将军聚集到审问的房间。朱静纹把姚锶叫过来，说道。</p>
<p>姚锶摸了摸身上已经备包扎好的伤口，作出心有余悸的样子说道：“今天早晨，他说去看并记录今天这场试探性战斗，过了不多久，就回来了，还说没带笔纸。我正觉得的奇怪，因为我们【历史记录者】都是随身带笔纸，见到什么有趣的事就会记录，像今天这样的情况应该是不可能发生的。正当我准备问他的时候，张雅昆小姐进来了。”</p>
<p>“嗯，我觉得有人跑进了他们的房间，觉得奇怪，就看了一下。”张雅昆说道。</p>
<p>“回来后他很奇怪地话多起来，不过碍于她在场，我也不好直接问。”姚锶说道，“后来他拉着我向战场方向赶去，也没给我发问的时间。到了那里后，他装作拿笔纸记录的样子，在纸上给我写话，说有人监听。”</p>
<p>“能发现张雅昆？”朱静纹略微有些皱眉，说道：“继续。”</p>
<p>“然后他在纸上写，问我有什么新奇的事情。他让我也用笔谈。”姚锶说道，“我告诉他没有，他说不信，要不然我怎么会早上没和他一起出去赶着记录这场战争。他说要是早上我和他一起去了就不需要回来拿纸了。我觉得更加奇怪，因为我一直是早上整理上一天的资料，昨天晚上也说好的今天他先一个人去，怎么忽然就这么说了？于是我问他说：‘不是我们昨晚说好的么，你怎么忘了。’他看到后，脸色立刻变了，这时他忽然抽出匕首，一匕将我砍伤，然后点燃了那些交谈的用纸，取出一个【单体传送】卷轴撕开，就消失了。”</p>
<p>“这么看，很可能是今天早上你的同伴出去后遇害，然后他装扮成你的样子，不断从你嘴里打探消息，结果你什么都没说，惹得他生气，一刀砍伤你逃了。”朱静纹分析道。</p>
<p>“我可怜的同伴啊！”姚锶装作悲伤的语调说道，“你怎么就这么去了！我们不是说好要一起记录这场战争的么？你……”</p>
<p>“行了，由于这件性质恶劣的事是发生在我们营地，作为补偿，我们会尽力帮你找到你同伴的下落和寻找凶手。并且，我同意你在这期间留在我们营地，也好完成你朋友的愿望。好好记录吧。”朱静纹说道，“那么现在，张雅昆，你带兵去搜查！”</p>
<p>“那我走了。”姚锶怕多说露馅，于是准备离开。这时会议室的大门忽然被推开了：“紧急消息！狮城城主樊殇从王志龙那里得知了我们派遣部队里有假的消息，并决定裁员两万，赶赴白石城救援。”一名年轻的，间谍装束的女子跑进来说道。</p>
<p>“张静？”姚锶立刻惊讶了。“你怎么会……”</p>
<p>“这位是……【历史记录者】那两人之一？怎么会在这里？”张静也发现了姚锶，略有些奇怪。</p>
<p>“有些事情，待会再跟你说。现在，你可以走了。”朱静纹对姚锶说道。</p>
<p>姚锶见大元帅下了逐客令，也只能走了，虽然留在这里很可能得到什么更惊天的消息。</p>
<p>“裁员两万……那么狮城只剩下三万的兵力。小樊也知道留在这里的真实兵力是三万，那么，就是说，对方还没查到什么有关黄美琪的奇兵的问题。”朱静纹说道，“既然这样，那么我们就耗着好了，小樊调走这两万部队后，也不用担心他们出城反攻我们了。”</p>
<p>“王志龙告诉的小樊？那么，今天潜入刺杀的人很可能就是他了。不过好奇怪呀，今天我向他打听王志龙的事的时候，他居然没什么反应，好像早就知道会有这样的事……”张雅昆说道，“早知道是他，就不会让他跑了。”</p>
<p>与此同时，狮城，城主小樊回来了。</p>
<p>“怎么样。”武暮问道，“有什么表示没？”</p>
<p>“啊，他们正在商量这件事呢。”小樊说道，“现在我决定从狮城抽调出两万士兵迅速赶往白狮城，帮助彻查潜入的敌兵。”</p>
<p>“那这里呢？你要是撤兵的话，就没法反击敌人了。”</p>
<p>“没事，我们有的是时间耗，反正敌人的目的也不在此，有必要反击么？”小樊说道。</p>
<p>“也是，如果我们有大动作的话，情况可能有变，那时局势就不再我们掌控之中了。”徐飞云说道，“那就跟她们耗。”</p>
</node><node name="6">
<p>08年十月三十日，清晨，狮城的某个别墅内，出现一名女子的声音。</p>
<p>“呀，听上去快要到了，那我要把标记魔法加大一点才行。”说着，房间里出现了魔法的光芒，接着，是挖土的声音。</p>
<p>“把木板掀开吧。”那名女子自语道。接着传出旧木板被撬动的吱呀吱呀的声音。</p>
<p>“终于到了！”另一名女子的声音传了出来，“现在，让士兵们加固地道，然后休息一天，明天攻城！”</p>
<p>这一时刻，狮城兵营。</p>
<p>“你说，最近敌人的动静小了许多呢。”闫达闲说道。</p>
<p>“那是，前几天小樊带着他的部队出奇兵击散了敌人的幻象军团而几乎没有什么损失。现在敌人的真实兵力都暴露在我们眼前了。”熊又枫说道。</p>
<p>“也是，如果幻象被发现的话，敌人确实有必要重新计划一下了。”小闫说道，“不过你最近在做些什么？”</p>
<p>“我在研究一个大型魔法，如果成功的话，会给敌人一个惊喜的。”熊又枫说道。</p>
<p>另外，火红军营。</p>
<p>“地道打通了？”朱静纹向前来报信的张静询问道。</p>
<p>“是的，现在正在加固，我相信明天就可以使用了。”张静答道。</p>
<p>“告诉士兵们准备，明天全军出击，攻破狮城！”朱静纹说道。</p>
<p>接着，是09年10月31日。改变历史的一日。</p>
<p>清晨，浓重的雾气笼罩了狮城。在人们以为这仍是平常的一天时，激烈的喊声，喊杀声，从城里的一个别墅中响彻出来。</p>
<p>穿着火红军服的士兵出现了！他们在火红将军黄美琪和许珂的带领下，直接向城北跑去。还好火红的信仰是光明，他们不随便杀平民。但是，沿路的守卫各个路口的士兵都惨遭杀害。</p>
<p>虽然地道很窄，火红士兵进入的很慢，但是这是一股源源不断的洪流，黄美琪将军让出来的士兵每一千人结成一队，分别派往指定地点，而她本人则带着部队直接奔向狮城北门。</p>
<p>狮城的守将过了好久才知道这件事，而知道后立刻惊呆了。徐飞云将军第一个反应过来说：“敌人要打开城门，放进外面的军队！”接着就带领他目前能找到的手下的部队向北门赶去。小樊则立刻说道：“我去集合士兵！”接着也走了。武暮派我去查看敌兵出现的地方，而他自己则带领部队赶到武器仓库去。他不希望士兵们还没拿好武器就被杀掉。</p>
<p>小闫和周绍宥则发现还没有人去保护平民。他们两人虽然知道火红士兵一般不对平民动手，但终究觉得不放心，立刻带领自己的部队赶往东北方向的居民区。最后熊又枫跑向狮城的粮仓。由于这件事情来得太突然，这些将领都来不及带全自己的部队，他们只能沿路收编那些还没遇害的士兵，然后期望敌人来的不要太多。</p>
<p>不过等我到达那个联通地道的别墅后，我就知道这种想法没有用处了。从地道潜进来的法师们在别墅的花园内绘制了一个巨型空间法阵，而我一眼就看出来，敌人准备群体传送。</p>
<p>见鬼，已经进了这么多士兵，还有群体传送，那敌人究竟有多少！我现在能做的，就是尽可能拖延法术完成的时间。</p>
<p>所以我进去，我从暗处出来，杀害了一个法师。马上敌人就发现我，并将我包围起来。“怎么，觉得围得住一位资深刺客么？”我冷笑着，一个瞬移，又除掉一个法师。</p>
<p>“不要再杀了。”一名女子的声音从别墅中传了出来，接着是黑暗之箭在空气中高速飞行的声音。我赶忙一侧身，勉强躲开了这一箭，发现敌将陈安祺正站在外面，准备着一个更强的魔法。</p>
<p>没办法，杀吧。我抽出蛇刺，刚要动手，只觉得背后一阵凉风，情急之下我立刻使用出瞬移，躲开了一箭。回过头看去，只见张静将军拿着一张钢弓站在别墅二楼的阳台。</p>
<p>“两个人，打不赢了。”我想，“还是撤吧！”又一个瞬移离开了包围圈，向远处跑去。过不多久，法阵正常运转，城外剩下没进地道的敌军被传送进城来。</p>
<p>输了。</p>
</node></chapter><chapter name="第四章  从狮城到青木山"><node name="0">
<p>魔法名称：单体传送（别名：单传、远程传送）。</p>
<p>属性：空间。</p>
<p>等级：3级。</p>
<p>吟唱时间：依熟练度不同，条件不同，介于1~5分钟。</p>
<p>施法需求：有目标地点并要求目标地点有坐标法阵，群体传送依人数不同而对坐标法阵有更高要求。</p>
<p>表现形式：用空间魔法能量破开空间，扭曲并连结释放原点和目标地点，并构筑通道，以短时间到达目标地点。</p>
<p>作用对象：自身或物体。</p>
<p>有效施法范围：0~无穷远的任何有定位法阵的地方。不能穿越到平行世界。</p>
<p>变形：群体传送：5级空间魔法，以增加吟唱时间，魔法消耗，减少成功率为代价，并以高等级特殊坐标法阵为要求，释放能够让最多千人的军队传送到指定地点的魔法。</p>
<p>常见吟唱方式：单独吟唱或使用卷轴。</p>
<p>持续施法：要求，施法被打断则造成魔法失败或落入空间乱流。</p>
<p>备注：单传魔法因为其无视距离的传送性质而受到广泛使用，无论是在军事上还是在民用上，都能见到单传魔法的身影。一般而言，情报传送，重要人物送达，小件货物运输，战略部署，关键人物撤离等方面都会用到这个魔法。而与魔法实用性相对的，则是这个魔法的等级，对于不擅长空间魔法的人来说，长期备着一个传送卷轴是十分必要的。这也间接地导致了单传卷轴制作技术的不断发展和其在市场的地位。</p>
<p>补充说明：空间定位法阵（又称坐标法阵），空间法阵的一种，用于提供给法阵摆放者一个坐标，使之可以以此为媒介释放单体传送和群体传送魔法。由于是利用法阵，所以传送距离没有任何限制，但是一旦法阵受损，或是被遮蔽，或者因为其他原因不能使用，则无法对该法阵使用这两个魔法。正在施法则法术立即失败，正在传送的会落入时空乱流。施展传送法术不需要施术者亲自摆放法阵，只要知道坐标即可。某些特殊的定位法阵可以建立在单独的物体上，随物体移动。</p>
<p>控场类魔法（又称环境魔法）：该类魔法是战争中比较常用的魔法，其作用为转变周围环境，让某一系的魔法能量浓度增加，加快该系魔法释放速度，提高魔法威力，减少魔法消耗，同时削弱被该系克制的魔法的成功率与威力。环境魔法都需要一定的条件维持，一般分为法阵式和法师式，法阵式指将这个魔法完成后，转交法阵维持，让法阵消耗周围的魔法材料，保证环境的稳定，法师式是法师通过不断消耗自身法力维持该类魔法，法师魔法或魔法材料用尽，法师被杀或法阵被毁都会导致环境魔法被破坏，另一种破坏环境魔法的方法是，对方使用克制该类魔法的法术直接攻击环境。</p>
<p>环境魔法包括：月蚀之夜，光照之日，空间掌控，冰封空间，炙炎空间，狂风空间，大地空间等，目前已知魔法派系均有该系特定环境魔法。</p>
<p>——摘自《大陆常用魔法资料大全》</p>
</node><node name="1">
<p>徐飞云还不知道我这里的情况，他只是带领部队向北门奔跑，他现在只希望能赶在敌人打开北门，放进外面朱静纹带领的三万大军之前，阻止她们。小樊来到兵营组织起能调集的部队，也立刻向北门赶去。武暮来到武器仓库，发现敌人还没有攻到这里，于是便组织这里的士兵进行防守。这时他忽然想到敌军元帅朱静纹很可能正在北门守着，徐飞云一人过去会很危险，于是也立刻转向前往北门。</p>
<p>此时，熊又枫正在带领一部分军队守在粮仓附近死死地挡着敌人的进攻。他那个由梧桐木制的神弓每射出一箭都会在敌阵中刺出一个口子，而使得敌阵因此混乱。</p>
<p>但是，他仍在抱怨这么攻击收效甚微，因为他发现敌军还是渐渐近了。而当他看到敌将陈安祺出现在这里的时候，他就知道没希望了。原来陈安祺将军看到士兵传送过来以后，觉得没必要继续留守，于是就前往粮仓方向查看战况。没想到这一来，就惊跑了熊又枫。</p>
<p>熊又枫自知抵挡不住，只得抽身离开，迅速向北门方向跑去，报告这里情况。</p>
<p>东北居民区，当周绍宥和闫达闲赶到这里的时候，发现敌人完全不向这里靠近。这里的人们只是微微受惊，还没有任何伤亡。他们两人立刻组织起周围的士兵进行防御，远远地望着一拨又一拨火红的军队绕开这里。忽然，他们看到了狮城北门的方向上空出现了紧急求助信号，他们两人怀着不祥的预感也向北门赶去。</p>
<p>这时，北门，徐飞云的部队终究晚了一步。当他来到这里的时候，黄美琪将军刚刚带领她的部队打开了城门。城墙上的士兵则早已被成外的敌军射杀。</p>
<p>这时，徐飞云只能无助地看着火红浩浩荡荡的三万军队在朱静纹元帅的带领下，进入了狮城。而他能做的，只是发出一个求救信号。</p>
<p>他现在手下只有一千余人，只怕还没反应过来，就被消灭殆尽。他现在能做的只有等，还有期盼。他期盼小樊将军能带来兵营收编好的大军赶到这里将他们打出城去。这时，小樊到了。</p>
<p>小樊带领狮城一万多军队赶到了，同时赶到的还有数千火红的军队，接着是武暮也到了。也勉强带来了一千人。现在深蓝狮城的一半军队分散在城里，拼死抵抗突袭而来的敌人，只怕已有大半死伤。另外一半军队则在北门，无助地看着火红比之多出一倍的军队闯进城来。</p>
<p>“我们输了。”徐飞云略带些悲伤地说道，“大家拼了。”</p>
<p>熊又枫，闫达闲，周绍宥这时也到了。然而当他们看到狮城北门已经大开，朱静纹已经带领军队攻打进来时，也知道大势已去。</p>
<p>“我顶着，你们逃吧！逃进青木山，不要让他们抓到。”小樊说道。这时我也到了。</p>
<p>“让我猜猜，你们拖延时间也是等隧道挖好吧。”我说道，“还是说你们故意透露出兵西线的消息让我们缩减兵力？”</p>
<p>“其实我们也没想到你能知道这么多，但这次你们是彻底的输了。”朱静纹说道，“一点都没赢，输得很彻底。”</p>
<p>“不，我们至少知道你们主力在西边海岸线。”我说道。</p>
<p>“是么？虽然你们猜对了，但是这点信息完全没有用处！对于这场战争，你们知道这些完全没用！”朱静纹说道。</p>
<p>“跟我走一趟吧。”张雅昆说道，“没关系，王志龙，只是用圣光查一下你身体里的那股黑暗能量。”</p>
<p>“去了就回不来了，这我知道。”我缓缓说道，“还有，如果你有本事，就下通缉令吧。我知道你们已经怀疑了，不过这个问题我能自己解决。”</p>
<p>“快走吧！”小樊说道，“再不走就没机会了，帝国需要你们！”小樊带领部队阻住了对方包围的趋势，而这时又有一批火红军队到来。</p>
<p>“城池已经陷落了，快走！”小樊喊道，“快走！”我们知道留在这里已经没有意义了，只能带领各自部队冲杀出去。我忽然发现小樊还在那里，没有丝毫要离开的迹象。</p>
<p>“你怎么不走？”我喊道。</p>
<p>“我是这个城的城主，不能弃城逃跑，但是你们是帝国的希望，我现在命令你们，快逃！”小樊吼了出来，“快点，逃进青木山，这样他们不好抓到你们！”</p>
<p>“你还是关心自己吧。”朱静纹元帅掷出一枪，将小樊钉在墙上。鲜血立刻染红了地面。“对于异教徒，首先，要予以灵魂的净化。”</p>
</node><node name="2">
<p>输了，彻底输了。</p>
<p>我最后看了小樊一眼，发现他带着笑容离去了。这时就连闫达闲这个一直怀疑小樊的闫家子弟，也被小樊的举动所感动。</p>
<p>“我们不能辜负小樊，快逃。”徐飞云说道。</p>
<p>我们冲出敌人的包围，又损失了不少士兵，我们现在已经没时间想些别的东西了，只有逃，也算是完成小樊临终的遗愿。</p>
<p>“你们，现在将他带到圣城，该是兑现诺言的时候了。”朱静纹对张雅昆说道。张雅昆点点头，带领数位空间法师吟唱咒语，一个个空间魔法的符文飞向天空。</p>
<p>群体传送。已经被俘虏的狮城士兵，和已经战死的小樊将军的尸体被一起传送到火红都城，圣城。而在空间定位法阵旁边等待着的周依笑看到好友张雅昆回来后则说道：“一切都准备好了，就等开始了。”</p>
<p>旁边，一群火红大法师抬起小樊的尸体，在周依笑的带领下，来到了火红广场上的祭坛。</p>
<p>“我们等大元帅回来就开始，这次复活仪式必须成功，所以我们需要大元帅的帮助。”张雅昆说道，“那么，我们就先准备一下吧。”</p>
<p>刚才来之前朱静纹已经取回了长枪，现在，两人则在小樊的伤口上撒下一种魔法药粉。一旁的法师正加紧法阵的完善，而更多的人则在往祭坛上运输魔法原料。</p>
<p>“来吧，先释放一个【控魂空间】。”张雅昆说道。她开始吟唱咒语，祭坛上的法阵立刻亮了起来。</p>
<p>“好。”周依笑也跟着吟唱起来。奇怪的是，两人吟唱的并不是同样的咒语，但这两个咒语竟能融合在一起，如同二重唱。法阵的其他地方竟以另一种颜色亮了起来，和先前的光芒却没有冲突，看上去更是像一个双色的复杂大法阵。真正对魔法有研究的人立刻反应过来：“是双系融合魔法！天啊，究竟是什么样的魔法需要两个大法师在这么复杂的阵里吟唱！”</p>
<p>这时，朱静纹出现了。</p>
<p>狮城。残留的狮城守军已经投降，能逃跑的则都跟着我们逃跑。朱静纹带领一批部队追了好久，最后只能无奈地看着我们进入了青木山。</p>
<p>狮城里记录战争的姚锶狠狠地咬紧牙关，他不能让别人看到他此时的内心。但是那纸上一道道被笔划开的痕迹暴露了他的真实感受。</p>
<p>这时有个火红士兵发现了他的异常，走过来问道：“你没事吧。”</p>
<p>“对不起，我只是，看到这么多人死去，心里非常痛苦。”姚锶说道，“我也是刚刚加入组织，还没见过这么惨烈的战争。”</p>
<p>“战争就是这样。”那名士兵好心的安慰了他一下，直到又一批部队经过，他才离开。</p>
<p>“我只能尽力调查情报，不让他们在青木山中被捕。”姚锶默默地下了决心。</p>
<p>又过了许久，天黑了，搜捕狮城残兵的部队都回来了，而火红将领只剩下了黄美琪和陈安祺留在这里安抚平民，清点战果。姚锶静静的抄写着那些上报上来的资料……</p>
<p>而我们终于成功逃入了青木山。</p>
<p>09年10月31日，历史改变的日子，这一天中，火红军队从地道进入狮城，打了狮城军队一个措手不及。同时，黄美琪将军带领部队一路冲向狮城北门，拼死了不少火红士兵打开了城门，放进了在外面等候的火红三万军队。</p>
<p>后，狮城城主小樊，将领徐飞云，武暮，剑圣周绍宥，火法闫达闲，弓兵队长熊又枫和刺客王志龙共计带领1万5千军队来到狮城北门阻拦敌军，最后因为寡不敌众而败。小樊将军率残兵阻住敌人包围的趋势，为其余几人赢得逃跑时间，自己被火红元帅一枪刺死。</p>
<p>深蓝将领和战士离去后，火红派兵追击，未果。留黄美琪将军和陈安祺将军守卫狮城，安抚民众，统计战果。狮城降兵和小樊将军的尸体则被一同带到火红圣城，火红各将领也在元帅的带领下，回到圣城。</p>
<p>深蓝逃离的残兵败将进入大陆第一山，青木山。</p>
</node><node name="3">
<p>大陆北方，冰雪山峰下的神祝平原最里，依山而建的教廷之城圣城中，尽是一片火热的气象。对于火红来说，宗教和政治两者既有相统一的地方，又有些不同。其中，宗教方面的人物在战争中，并不以战争为重点，他们总会借助一切机会宣传教义，吸收信徒，甚至有时会因邪教出现而脱离战争。另一方面，主政治的一派人物则将战争直接视作政治手段，这一派人物往往掌握更多的兵权，他们战争的目的也是扩张领土，获得政治上的胜利而和宗教没有什么关系。不过这一场战争的胜利对于这两派而言，都是一个极大的好消息。</p>
<p>主政治的那一派人物，现在正在庆祝着第一场战争的胜利和计划着新一轮的进攻，而主宗教的人，正在城里进行宣传……仪式。是的，现在圣城里的大大小小的神职人员都聚到了圣城的广场，看着祭坛上正在举行的大型宗教仪式。</p>
<p>“融合魔法•控魂空间。”周依笑和张雅昆最后同时收尾，双色复杂法阵上的光芒立刻变得强烈起来，最外一圈光芒照射出去，将整个祭坛包围起来。但是这光芒本身并不刺眼，反倒是很柔和，颜色很淡，让外面的观众可以透过这光芒看到法阵内的仪式。</p>
<p>朱静纹走到祭坛前面，做了一个【安静】的手势，下面的人群立刻安静下来。那些神职人员认出了这位火红实力最强的元帅，再看到她的严肃表情，便都立刻意识到了这次意识的重要和特殊。他们虽然表面上很平静，实际心里很震惊，他们不知道还有什么仪式要这么多大法师帮助，绘制这么复杂的法阵，甚至让这位朱静纹元帅都严肃对待，这之前没人知道今天要举行什么仪式。</p>
<p>“现在，由我来为大家讲解一下这个我们教廷最高级别的净化仪式。”朱静纹说道，“这个仪式叫做【重生仪式】。”</p>
<p>听到这样的开场，所有人都被惊到了，谁也没想到今天要举行的是传说中的教廷最高级别的仪式，已经有许多年了，这个仪式一直都只能在宗教典籍中看到，传说，这个仪式可以令死人，完全意义上的复生，这种重生，与亡灵魔法不同，它并不是造出一个只受施术者控制的傀儡，而是让已死之人，重获新生。</p>
<p>“大家知道，人死，才会有对世界更为透彻的认识。重生后，那些不信神的人也会被神的力量所震撼，而加入我们。人一死一生，死前所有的罪恶都随死亡而终结，重生之后，就是一个纯洁的，最忠实的信徒。”朱静纹说道，“这次我们要吸收的信徒就是深蓝狮城城主，樊殇。”</p>
<p>法阵上再次出现吟诵咒语的声音，强大的能量波动回荡在祭坛之上。周依笑取出小樊身上的那个魔法护心镜，放在能量波动的中心。护心镜受到能量波动的影响，发出嗡嗡的声音，飘浮在空中。</p>
<p>“复活魔法不是对任何人都能使的，否则世界的平衡将被打破。首先，这个魔法是魂系的禁咒级魔法，并且成功率不高，所以需要数个大法师绘制复杂法阵后借助法阵力量共同吟唱，并用双系魔法【控魂空间】辅助，这样才能提高成功率。其次，这个魔法的被施法者死亡时间不能超过三天，同时尸体必须保证完整。然后，魔法释放要求先获得死者灵魂，魔法原理即是治疗好死者致命伤后，将灵魂引渡到尸体内，使其重生。但是人死后灵魂会消散，只有怨念极大的人和装备了类似保护灵魂的道具的人才有可能接受这个魔法。”朱静纹解说道，“她们现在就在这件保护灵魂的护心镜内寻找樊将军的灵魂。”</p>
<p>魔法吟诵声音高亢起来，护心镜落地，发出清脆的声音，一个虚幻的影子从中走了出来，在魔法能量的指引下，缓缓走向躺在祭坛中心的小樊。</p>
<p>几乎所有人都意识到那个护心镜才是关键。没有护心镜，灵魂就会进入天堂或地狱，而不再有可能被释放复活术的人找到。不过似乎台上的朱静纹意识到了这一点，她说道：“这个护心镜，是上古流传下来的魔法物品，我们教廷仅此一件，不能外借。另外，我们还不知道有什么东西可以保护惊魂，替代它。所以，这个重生仪式，只有在教廷多次讨论后，才有可能对要吸收的教徒使用。太多次的重生会让世界的平衡崩溃。”</p>
<p>小樊的灵魂此时已经躺在了小樊尸体的上面，新的魔法波动笼罩，将小樊的灵魂缓缓拽入躯体。</p>
</node><node name="4">
<p>朱静纹元帅走到祭坛中，开始高声吟唱魔法。在这个魔法的作用下，祭坛周围的能量变得异常充沛。周依笑和张雅昆吟唱的魔法也到了最后，小樊的灵魂被一股强大的力量拽到小樊的身体之中。</p>
<p>最后，所有祭坛中的人齐声吟唱道：“禁•转——世——重——生——！”刹那间，灵魂消失，小樊的身体上出现一种淡淡的，柔和的光芒，一道明亮的光束从天而降，照耀在那件护心镜上。小樊被这道光束所惊，立刻坐起身来，引得下面观众一片惊呼。朱静纹和教廷人员则颇为奇怪，因为从没有人记载过这样的事件。神祗降临？</p>
<p>小樊站起身，死死地盯着那束圣光，他透过这束光芒隐隐约约看到一个神情飘逸的老人，坐在一个巨大的圆桌后，举起一张牌来展示给他看。小樊正盯着这张奇怪的牌，因为在这张牌的图案上，画着一个站在一扇诡异六角形门前的将军，他的左半边背景是深蓝，右半边背景是火红。而这个将军手持一柄神秘的匕首，戴着一把钥匙，正好将身躯站在两边背景的交界线上。小樊有一种奇特的感觉，觉得站在那里的人就是自己……</p>
<p>一个威严的声音出现了。所有人都把它当作神迹，当作神的最高指示，那些信仰神的教徒在祭坛下欢呼雀跃，将这一天牢牢记在心中。</p>
<p>“此【守护神镜】已经完成了他的使命，汝等不再需要。今，吾将其收回，畏世人之滥用也。命之轮已转动，推者于青木山。”</p>
<p>威严的声音消失，同时，光也消失了。然而那神灵的声音仍然印刻在众人耳中。渐渐地，祭坛上回复了之前的情状。唯一的不同是这里已不再拥有强大的能量波动，小樊站起身，走上前去，拾起那面【守护神镜】。“奇怪，不是说收走么，怎么……”</p>
<p>【守护神镜】在小樊手中粉碎，微风袭来，吹散尘埃。朱静纹元帅长叹一声：“恐怕这是在我们可控制范围内最后一次重生仪式了。”</p>
<p>小樊叹了口气，问道：“狮城一战最后怎样了？”</p>
<p>“他们在你的帮助下，逃进了青木山。”朱静纹说道。</p>
<p>“你觉得我背叛的消息能瞒多久。”小樊问道。</p>
<p>“不长。”</p>
<p>“是么？那我很快就要受到深蓝那边人民的谴责了。”小樊苦笑道。</p>
<p>“我们是不是该谈谈怎么抓捕那些人了？”朱静纹问道。</p>
<p>“对不起，尽管帮他们进入青木山是我该干的事，但我该做的事已经做完，他们现在也都被困在青木山，抓他们的事，恐怕和我没关系吧。还有，不要叫我去白石城那边，我现在还不太适应这个身份，请允许我先休息一下。”小樊说道。</p>
<p>“好吧，毕竟无论是谁，都不能很快在经历一次死亡和一次重生后回复。更何况你现在已经换了一个身份。”朱静纹说道。“那么，核桃，雅昆，走吧，让他一个人休息一会。”</p>
<p>过了一段时间，圣城中心，会议室。</p>
<p>“这次会议，我们要讨论的是关于进入青木山搜捕狮城残兵事项。根据原有计划，我们狮城附近的城池已经派兵将青木山东部山脉封锁，并且请法师绘制控制空间的法阵禁止了从内向外的远程传送。现在青木山中的残兵已经无路可逃，就等我们抓捕了。但是，这时神降下消息说：‘推动命运之轮转动的人在青木山。’所以，计划要有所改变。”朱静纹说道。</p>
<p>“你的意思是说，我们要找到那个命运之轮的推动者？”张雅昆问道。</p>
<p>“这样的话，找小樊分析一下不就行了么？”张静说道。</p>
<p>“理论上讲，是这样不错，但是实际上，小樊还没有适应这个身份，估计一段时间内都需要休息，而我们不能因此浪费时间。那么多士兵早一日投入西线战场，我们的优势就多一分。所以我们要尽快行动起来，亲自动手找到这个人。”朱静纹说道。</p>
<p>“我们分头行动吧，青木山山势险峻，不宜大量兵力介入。我们每人带领一定精锐，进山搜山，能抓到就抓，抓不到也要分析一下见到的对手实力以及对方是那个人的可能。”周依笑说道。</p>
<p>“你留下吧，还有李苷乔，张静。”朱静纹对周依笑说道，“这次我们还有花语平原那边的帮助，用不了太多人。你们留下来，一方面看守都城，另一方面帮助小樊尽快适应。”</p>
<p>“那就这样吧，我们再讨论一下详细搜索路线。”许珂说道。</p>
<p>……</p>
</node><node name="5">
<p>青木山。</p>
<p>“听着，火红的人已经封山了，马上就会有精锐部队进山搜查。如果我们聚在一起，一旦被发现，就可能全军覆没。所以我们必须分开。即使被发现，也不会引起对方太大注意，有更高的逃脱可能，同时也会保证我们有人存活。”徐飞云说道。</p>
<p>“明白。”我，周绍宥，闫达闲，和熊又枫回答道。</p>
<p>“我觉得我们可以在这里发展群众，为将来占领青木山和现阶段保障安全奠定基础。”武暮解释道，“因为青木山中是有一些猎户的，火红的人很有可能借助他们了解我们的行踪。显然杀人这样的事情我们是不会做的，这样看来，只有想办法融入其中，让他们支持我们。”</p>
<p>“有道理，不过这件事情并不简单，因为火红的人这么多年都没有将这里纳入她们的版图，而使这里长期是无主之地，说明让这些猎户支持一方并不是一件容易的事。”闫达闲说道。</p>
<p>“这你就不知道了，事实上，青木山这里的人都信仰山神，而不是火红教会的光明神，火红的人所做的事情只是劝说他们放弃信仰。但是，你也知道，在这种深山之中，让这些祖祖辈辈都居住在这里的猎户们改变信仰是一件多么难的事情！再说，青木山本身很难穿越，在战略上和经济上意义都不是很大，再加上这里魔兽众多，极难保证安全，所以火红的人根本就没在这里下多大力量，这就给了我们可乘之机。”熊又枫说道。</p>
<p>“简单的说，任务就是生存，建议找一个村落，拉拢到我们这一方，并寻求帮助吧。”我淡淡说道，“这次逃出的士兵中，有偏向敏捷的剑士都给我，不介意吧。”</p>
<p>“嗯，不过不多。”徐飞云询问了一下旁边的士兵队长，说道，“大概就不到十个人。”</p>
<p>“够了，都到我这里吧。”我说道。待到几位剑士走出队列站到我身后后，我转身带着部下离去。</p>
<p>“Wait！”武暮说道，“如果有事，到青木山绝云峰顶留信。”</p>
<p>“如果要远程传送的话，可以到青木山长青洞，那里有我留的一个远程定位法阵，坐标是待会会给你们，因为这个传送阵在结界内部，所以还是可以用的。”我说道。</p>
<p>“明白了。”武暮说道。“当时发现狮城内向外的单传魔法被屏蔽后，就觉得不妙。现在更是被困在这里不能传送出去，能有一个内部法阵在关键时候保命也是很有用的。这样，鸡蛋，你能帮着制作一个群体传送的卷轴么？将目标定为长青洞。这样，把它给我们中实力较弱的人，也可以帮助保命。再加上我制作一个，应该能救两人的部队。”</p>
<p>“可以，不过成功率我不能保证，毕竟这是五级空间魔法卷轴。而且我们手里材料不够，用普通的材料代替成功率会更低，所以我只能尽力一试。”我说道。</p>
<p>“你能试就行了，大家散吧！”徐飞云说道。</p>
<p>几人各自要了适合自己的部队，都离去了，我带着这不到十个偏敏捷的剑士来到长青洞附近的一个叫做【冰木村】的村子中，开始执行任务。</p>
<p>其实，由于长期居住在青木山长青洞，我对周围的情况还是比较了解的，这个【冰木村】也是我常常去的一个小村庄，这里的人也大都认识我，不过显然这是我第一次带别人来到这个村子，引起了村民的注意。</p>
<p>“鸡蛋，你来了，带的这些人是谁？”【冰木村】村长，一名老猎手走上前问道。</p>
<p>“这次我是以深蓝将领的身份来的。”我说道，“这些是我带领的士兵……嗯，是少了点。现在情况很不好，我们的城市被敌人攻陷，我们只能带着部队逃到这里。刚刚和上司分开，就来到这里了，还希望你们能多多帮助。”</p>
<p>“这个……”村长露出一副为难的表情。</p>
<p>“我们不会白住的。这样，我的士兵都是经过训练的战士，可以给村民们一些打猎方面的帮助。正规军在面对一些强大的魔兽的时候是很有力量的。”我说道。</p>
<p>“这样啊，确实遇到强大魔兽是一件很难办的事，如果有一些受过训练的士兵帮助确实很好，不过……”村长说道。</p>
<p>“不过在火红搜查队到达这里的时候一定帮我们一把！嗯，可能有点麻烦你们，这样好了，我再让士兵们教你们一些实用的战斗技巧和实用的简单魔法，你知道，学习一些简单实用的小魔法是我们深蓝士兵的必修课。这些魔法能让士兵们在战斗中更容易生存。”我说道。</p>
<p>“好，就这么定了。”村长说道，随即，他带领村民们给我的士兵寻找住所。</p>
</node><node name="6">
<p>青木山，【冰木村】。</p>
<p>相传，【冰木村】是由周围生长的冰之树木所得名的。本来冰之树木只生长在极寒冷的冰雪之峰，不可能在这里出现。但是，由于青木山被神秘的生命气息所笼罩，长青洞周围最是浓郁，这里有许多珍奇的动植物。即使条件不适宜，冰之树木也能在生命气息浓郁的长青洞附近成长。</p>
<p>另外，冰之树木一直被认作水系魔法师最喜欢的法杖原材料，但是由于这里属于青木山深处，人迹罕至，所以没有多少人知道。知道的人也不会将这一消息传出，破坏这里的宁静。</p>
<p>考虑到我们的武暮同志和徐飞云同志都比较擅长水系魔法，所以，借着这次回到冰木村的机会，我到树林里挑了两根上好的冰木树枝，准备给他们做一柄优质法杖。</p>
<p>忽然，一阵强大的能量波动引起了我的注意。我立刻知道了这是神祗降临时的现象，这令我惊诧地转过头望向北方，我看见一道神圣的光束照耀在北边某处。几乎不用想，就能知道答案：那一定是某神灵在火红都城【圣城】降下神迹。</p>
<p>开玩笑！神怎么也这么直接插手大陆事情了？</p>
<p>我无语良久，才想起当前的情况，回过身向冰木村走去。</p>
<p>09年10月31日，昙花大陆的人民望着远方的神迹度过了这历史改变的一天。</p>
<p>……</p>
<p>这几日，火红的人还没有搜索到这么深的地方，我也有了一些轻松的时光。先是完成了武暮给的任务，制作出一个目标是青木山长青洞的【群体传送】卷轴，然后我将那两个冰木树枝收拾了一下，制成了标准制作法杖的材料。闲暇时间我就将这次战争的变局记录下来，同时思考着一个问题：怎么就败了？</p>
<p>怎么会败？我们原有5万的军队，倚着天险而守城，火红虽然派出三万军队（号称十万），但是这个数量明显不是可能失败的，以至于我们都认为那些军队都只是一个摆设。裁剪之后，还剩三万，本是不可能败得这么快的，却神奇的不知从哪里出来一批火红军队，直接从后方袭击了我们的部队，致使城中大乱，最后惨败。</p>
<p>根据全城地图来看，地道出口处处是狮城靠近南门的一处别墅区，可我根本没有更详细的资料。不过，这靠近南门的较边缘地区，是非常适合做地道出口的！如果通过一个足够宽的地道，大量军队源源不断地进入狮城不是不可能！</p>
<p>但是，不对！如果没有别人的指引，就算开始将角度和距离算得再精确也没有用，因为即使是到了所计划的地点，也会立刻被别墅里的人发现。根本就没有最开始那么多部队一起出现的可能。</p>
<p>除非，别墅里的人都是火红的。但是这个想法显然不切实际：购买那么大一座别墅，城中的相关人员肯定会对其主人作相关审查，如果是火红的人那么肯定会被查出。如果这栋房子不是她们买的，而他们避开了其原主人的注意，占有了这栋房子，肯定会被周围邻居所怀疑的。那么，她们是怎么安然在地道出口聚集了这么大一批部队的？</p>
<p>还有，如果挖地道的话，那么入口一定离狮城南门不远，但为什么没有人发现？</p>
<p>这样一想，好像从始至终南门那边的警戒兵都不多，即使是怀疑敌人有偷袭的那次试探攻击也没有人去南门看守。巧合么？</p>
<p>这时，一个恐怖的想法出现，我发觉一切竟然都可以由此解释，但是我实在不愿意相信做了这一切的人竟然是他！</p>
<p>但，只能是问题出在樊殇将军身上了。</p>
</node></chapter><chapter name="第五章  围捕与逃脱"><node name="0">
<p>姓名：武暮。职业：大魔法师（貌似是元素系全系加空间系全5级）。副职业：魔法学家。武器：冰木杖，冰封剑。外号：武木、森林、木头。职位：原深蓝上将，后兼任第三军军师。简介：武暮同志一直是一名强大的大魔法师，他的真实实力很少有人知道，因为无论是何时，他都能给人一种还未尽全力的感觉。小武为人正直，思维敏捷，坚持深蓝上级的领导，是一位非常可靠的强者。在昙花之战的过程中，他一直以深蓝第三军团军师的身份为徐飞云出谋划策，完成了一场场精彩绝伦的战役。另外，在研究魔法时代来临时，武暮作为一名魔法学家，率先进行试验深入魔法本质的探究，近期已经取得一定成果。</p>
<p>姓名：王志龙。职业：刺客（有时也被认为魔剑士）。武器：蛇刺和其他钢匕（其实就是双匕）。外号：鸡蛋。特长：空间魔法（5级快到6的样子），水系魔法（5级）。简介：很矛盾的一个人物，虽然是深蓝第三军的刺客兼间谍，但是他本人并不认为为深蓝打仗是应该的事情。最为经典的，就是徐飞云经常要亲自出面，花大价钱请他出手，以致大多时候他的立场更像是中立。不过，在一些关键的时候，这位鸡蛋同志还是很可靠的。另外，王志龙还有一本著作《昙花之战》记载大陆这些年的战争，这本书将来必定是史学家研究历史的第一手资料。</p>
<p>——摘自《历史•必修一•人物》（09年3月修订版）</p>
</node><node name="1">
<p>08年11月6日。</p>
<p>今天是躲入青木山的第七天，敌人的身影有时已经能被村民们所看到了。我知道，安定的日子不多了，不知道其他几人过得怎么样，有什么外界的消息。还有，最为重要的是，有没有逃出这里的方法。</p>
<p>好像逃出青木山也没用，因为自狮城被占领以后，深蓝就再也没有和这里接壤的地方了。无论从哪里下山，都将出现在火红的领地，往下也不算安全。谁知道她们有没有屏蔽附近山下地方的远程传送类魔法。</p>
<p>就在我无所事事，准备再次思考狮城一役中其他被忽视的可能情况时，一位士兵敲响了我的房门。</p>
<p>“什么事情？”我打开门，问道。</p>
<p>“有给你的消息。”那名士兵说道。他交给我一封信后，就离去了。这些天他们帮助猎人打猎，教他们一些魔法，同时受我训练。他们每天都很忙碌，不大可能给我送信，发生这种情况，只可能是有重要的事情。</p>
<p>我拆开信，看到上面钢笔书写的正楷字：</p>
<p>鸡蛋：</p>
<p>有要事相告，速来绝云峰。</p>
<p>——徐飞云将军亲笔</p>
<p>短短几行字，没有别的内容，却给我一种不安。有什么内容是不能在信里说的？这么发信，还很可能是全员前去，在这种时候一旦被发现会是很糟糕的事情。但是，是什么事情究竟一定要当面说？</p>
<p>我感觉到了不安，便立刻焚毁信件，飞速向绝云峰赶去。</p>
<p>几分钟后。</p>
<p>青木山的绝云峰是青木山东部山脉部分中的最高峰，海拔超过三千米。绝云山峰拔地而起，直冲云霄，向上看去，只见白云不见峰，如剑刺入云海中。山峰极为陡峭，平常人根本没有实力爬上去，只有那些达到将军实力的人才能上去。</p>
<p>选择绝云峰顶作为聚首处，确实不易被发现，也不易被围杀，只不过上面的温度实在是低了一点。顺着陡峭的山坡向上攀登，感到凛冽的寒风吹拂着我的身体，顿生苍凉之感。毕竟是秋天啊！尽管这青木山中四季如春，秋天没有秋天的景色，但是这种天地的苍凉之气息是不受影响的。秋日的寒风吹在我的身上，带走了我的心。</p>
<p>这段时间，我不是陷入在了世俗之中么？</p>
<p>呵，到山顶了。</p>
<p>三千多米的海拔，使得这里空气略显稀薄，温度也明显低一些。我来时，小武，徐飞云，熊又枫已经在那里等着了。武暮看到我后，淡淡地说道：“就等剩下两个人来了。”</p>
<p>我站在峰顶，望向四周。这里在云海中，周围尽是洁白的云。几步之下，就是淡淡的云气，笼罩在这一片，仿若大海。天上还是云，只不过这云彩不像从地面看那么高罢了，但他们却仍就挡着天空，不让我看到再往上是些什么。仍是云？抑或碧空？</p>
<p>我坐下来，袭着凉风，等待着。良久，小闫的身影出现，在然后，周绍宥来到峰顶。</p>
<p>“人都来齐了么？”武暮淡淡问道，“那么，徐飞云，你可以开始了。”</p>
<p>徐飞云用极为冷漠的语气说道：“大家，这次的事情非常严肃，也非常痛心。我想，我是没有能力说出它的。这里有封信，还是你们自己看吧。”</p>
<p>我感到更加的不安，因为我几乎从没听过徐飞云用这种语气说话。我不自觉的说出了我的猜想：“难道，是小樊被复活后，加入了火红么？”</p>
<p>所有人都愣了。周绍宥刚想说一句反驳的话，就被武暮惊讶地声音打断了：“你是怎么知道的？”</p>
<p>这一句却又使得所有人都呆了。我也没想到事情竟然真是这样。而周绍宥则不相信我说的竟是事实！</p>
<p>徐飞云把刚拿出的信件握在手里，问道：“难道你之前就知道了？”</p>
<p>“我是这些天回想狮城一战分析疑点时突然想到的。”我说道。</p>
<p>“这样么，这么一说，我也觉得这一役有很多疑点。”武暮说道。“那么，请你分析一下吧，毕竟这个消息太过骇人，没有足够的理论依据，单凭一张纸，是不足以使人信服的。”</p>
</node><node name="2">
<p>青木山，绝云峰顶。</p>
<p>我取出钢匕，在地上刻下一幅狮城简图，然后指着这幅图对其余几人说道：“你们看，当时城中传出有火红士兵从地道中潜入狮城突击的消息时，我接到徐飞云命令寻找其源头。”我在图上靠下一点的位置画了一个圈，继续说道：“当时我沿途询问消息，赶到了这里，发现大量空间系法师正在绘制空间定位法阵，准备进行群体传送。同时，张静和陈安祺几乎同时出现，对我进行攻击。当时我就认为，这里一定是地道出口的地方。”</p>
<p>“嗯。”徐飞云说道。武暮则看着这幅图若有所思。</p>
<p>“你们看，这里是狮城靠南略偏西的一栋大别墅。根据周围地理环境来看，敌兵的地道入口应该在青木山东部山脚，邻近狮城西南角的树林中。丈量一下距离，可以发现从那片树林到这栋别墅，打通一条可以使大量部队进入的通道，花费的人力，物力，财力都不算太多，唯一缺的就是时间。大家不觉得这个出口的位置未免太巧合了么？”我淡淡说道。</p>
<p>“嗯，确实是这样。”武暮说道，“先前没有知道出口位置，没有怎么多想，现在看，这个位置大有问题。”顿了顿，武暮指着图说：“如果我没记错，这里应该是狮城中的一片别墅区，这里的别墅占地面积至少也有400平米。根据鸡蛋描述，敌兵出现的地方应该是其中较大的一个，因为其大小可以囊括一个大型空间定位法阵。这样看来，有这栋别墅的掩护，可以等士兵们聚集了一定数量再出现，打我们一个措手不及。”</p>
<p>“难怪，我还奇怪我们城里的人为什么没有发现最开始从地道出来的人。”周绍宥说道。</p>
<p>“还记得我们先前在狮城避开小樊的那次会议么？我估计那栋别墅的主人就是张静。”武暮淡淡说道，“现在到了最大的一个问题，那就是：这么大的一栋别墅，想要购买并不是一件简单的事，其中种种繁琐手续使得非深蓝的人不可能购买到而不被发现身份。”</p>
<p>“所以，只有一个可能，那就是小樊出面，帮助火红的人买下的。”我淡淡说道。</p>
<p>这一结论的得出，令众人没有丝毫反驳的可能。</p>
<p>“而且，挖地道这么大的工程，即使在树林中，被发现的可能也是不小。可是这么长时间，竟然没有一个人察觉出有任何不对，大家不觉得奇怪么？我想，一定是小樊暗中撤去了南门的大部分哨兵吧。”武暮说道，“至于敌方试探的那一天，还记得小樊说过什么么？”</p>
<p>“他说不可能有敌兵从南边过来的。”熊又枫说道，“这一句话，这么看，倒确实有保护这批秘密部队不被发现的意味。”</p>
<p>“小樊派我去敌营只是刺探消息，而不许刺杀敌方将领的命令是在保护那些实力比较差的，刚提拔上来的将领。”我说道。“而且我还没告诉这边任何人的时候，他就知道我是以【历史记录者】身份进入敌营的。有【历史记录者】进入这件事当时应该只有我，姚锶和火红的那些士兵知道，小樊是没理由知道的。而且，如果他另有间谍潜入火红刺探消息，那么我们就完全没有必要被派出了。”</p>
<p>“还有他得知敌军意向在白石城的时候，毫不犹豫就调走两万士兵，使得在最后那一战的时候，我方实力比对方少出很多，根本没有对对方主力造成什么影响。”武暮说道，“这两万士兵的离去，显然也是他帮助火红的一个行为！”</p>
<p>“果然……”闫达闲说道，“小樊果然一直就有问题，只是我们太相信他了。”</p>
<p>“但是，你又是怎么猜到他受复活仪式重生并加入火红了呢？”武暮问道。</p>
<p>“这就是一位资深刺客从将死之人心里方面分析才能得出的结果了。”我说道。</p>
</node><node name="3">
<p>“首先，作为一名将死之人，一般是不会有什么高兴的表情的。”我说道，“因为临死的一刹那，人们往往会悟到些什么，那就是对生的留恋。像小樊被敌方元帅一枪刺死时脸上露出的微笑，一种可能就是临死之际最大的愿望达成，也就是我们先前认为的为深蓝保存实力和与狮城共存亡。”</p>
<p>“但是他根本不是深蓝的人，这在之前我们已经有了定论。”闫达闲说道。</p>
<p>“对，不过，如果他是火红的人，辛辛苦苦为他们工作，到头来却被朱大元帅一枪刺死，你们觉得他应该是什么表情？常理来讲，就算不是不甘和悔恨，也不可能会是面露微笑。他本人当时的阵营也决定了他不可能是受神祝福的信徒，死后灵魂会回归天堂。”我说道，“况且，朱静纹还说过：‘对于异教徒，首先，要予以灵魂的净化。’”</p>
<p>“历经磨难，死而复生，灵魂摆脱死前一切罪孽，重生给予最纯的开始。【重生仪式】这个被称为火红最高级别的净化仪式，确实很合适这个状态下的小樊。”熊又枫说道。</p>
<p>“至于那天神灵降临的神迹，应该是针对那场重生仪式的。”我说道。</p>
<p>徐飞云听到这话，忽然盯住我，问道：“难道你也相信神的存在。”</p>
<p>“为什么不信，神是存在的。”我冷冷答道。“告诉你，我可以百分之一百确定那天有神祗降临。”</p>
<p>“你还记得深蓝与火红最大的不同么？”徐飞云问道。</p>
<p>“记得，深蓝统治阶级宣扬的是无神论。”我淡淡答道。“只不过，我知道神级的存在。”</p>
<p>“神级？”徐飞云问道。</p>
<p>“你是说传说中的八级么？”武暮忽然说道。</p>
<p>“应该吧，至少应该是八级。”我说道，“只是，这么久，也没听说过有谁达到过，只是自古以来就有的那些人罢了。”</p>
<p>“你把那些强者叫神？”徐飞云问道。</p>
<p>“他们自己叫自己神，火红的人叫他们神，我们深蓝的人则将他们认为是传说中至强的存在，修炼的终点。不过，既然那些人比我们强，还是按照他们的喜好来好。我可不想哪天惹到一位被虐死。”我说道。</p>
<p>“所以你叫他们神？”徐飞云接着问道。</p>
<p>“我只是给到了这个实力的强者一个统称而已，并没有任何别的意思。”我答道。</p>
<p>“回到刚才的问题。正是因为小樊知道自己将获得重生，并可以正式加入火红，他才会在那一刹那露出微笑。”我说道，“我想不出第二种可能。”</p>
<p>“我想到了。”闫达闲忽然说道，“根据家族资料记载，想要使用魂系禁咒【转世重生】，必须保证死者灵魂受到保护，不致飞散。这么想来，小樊身上一定佩戴着保护灵魂的宝物。这样的宝物往往也有使灵魂免遭窥探的作用，那么，周绍宥说他对深蓝一片忠心，恐怕也是这个宝物伪造出来的内心假象。”</p>
<p>一直是最相信小樊的周绍宥剑圣这时也完全没话可说了。至此，再没有一个人怀疑小樊背叛深蓝加入火红了。</p>
<p>“这件事情还没完。”徐飞云将手中的信件扔了过来，“你们自己看吧。”</p>
<p>小闫接过信，展开，读道：</p>
<p>徐飞云将军及其他深蓝将军：</p>
<p>小樊重生，加入火红，狮城一战尽是其策划。今惊悉火红攻打白石，守军措手不及，援兵迟迟不致，究其原因，竟是小樊未报火红情报。吾今被困于火红军营，难以至都城传信，望各位尽快脱离，将情况报予陛下。</p>
<p>——姚锶</p>
<p>“糟了，我说那天他怎么那么着急自己去传信呢，原来他想将这一情报阻断在自己手里，不让都城的人知道。现在白石城麻烦了。”我着急地说道。</p>
<p>“朱静纹那句话原来是这个意思。”熊又枫说道，“果然，我们知道了这个消息也没对战局造成影响，唉！”</p>
<p>“现在情况很不好，我们短期根本不可能离开这里。只希望都城的人能尽快把援兵派到。”徐飞云说道。</p>
<p>“不对呀，姚锶既然已经被困在火红军营，应该没法将这封信送到的。”我略微觉得有些不对劲。</p>
<p>“等等，你说小樊已经知道你们是用什么身份进入火红军营的了？”武暮也意识到了什么，脸色变得难看起来。</p>
</node><node name="4">
<p>青木山，绝云峰顶，寒风凄厉地吹过。</p>
<p>“唉，败了。”武暮淡淡叹道。</p>
<p>所有人都意识到了些什么，默默的望着旁边的山崖。</p>
<p>云刚刚还在飘，现在却已散了。</p>
<p>从天上向下看，不再是青色的草地，而是晃动的人影。</p>
<p>迎着寒风，火红的将领们已经先爬上来了。接着，张雅昆，朱静纹，许珂，陈安祺几人依次上来。</p>
<p>“你们逃不掉了。”朱静纹直接说道。</p>
<p>“前来搜查的将领，不止你们几人吧。”徐飞云说道。</p>
<p>“嗯，当然，还有从三角湖群赶来帮忙的盛久和从物语城赶来的李蒴将军。不过呢，为了防止你们人员没有到齐，她们在别的地方继续搜查。”朱静纹说道。</p>
<p>“想必姚锶已经被你们抓起来了吧。”武暮冷笑道，“好计谋啊，让姚锶写出一封信来骗我们聚在一处抓捕。省了不少力气吧。”</p>
<p>“当然。”朱静纹说道。</p>
<p>“你们相信命运么？”徐飞云忽然说道。</p>
<p>“命运？”许珂问道，“怎么，还认为你们可以逃么？我们只相信神的旨意和自己的力量，命运，是要掌握在自己手中的。”</p>
<p>“你相信命运现在还在我们手中么？”徐飞云问道。</p>
<p>“你们是败者。已经失去掌控自己命运的权利。”许珂答道。</p>
<p>“我们现在不是败者，而你们的失败就在于太过相信魔法而被自己的结界蒙蔽双眼。”徐飞云边说着，边撕开一个蕴含着强大空间波动的卷轴，一时间，耀眼的银色光芒流淌出来，笼罩住了我们深蓝的六个人。还没等朱静纹等人反应过来，我们就消失在山顶。</p>
<p>“怎么会……”朱静纹叹道。</p>
<p>“终点是青木山中某处，他们没法用传送逃出结界范围。”张雅昆闭上眼睛感受了一下，说道，“或许，还来得及。”</p>
<p>“你倒是不急么？”陈安祺问。</p>
<p>“他们要是那么好抓，就不是徐飞云和武暮了。”张雅昆答道。</p>
<p>几分钟后，火红的人都各自散去，去寻找那再度逃脱的六人。</p>
<p>“你能感觉到他们传送的终点在哪里么？”朱静纹问张雅昆。</p>
<p>“他们还会在那里么？我们知道了又有何用？谁知道他们做了几个终点，下一次他们又会传向哪里？”张雅昆反问道，“倒是，我不相信他们有太多卷轴。”</p>
<p>青木山，长青洞。</p>
<p>银色的光芒闪过，六人出现在洞口的法阵中。</p>
<p>“这里倒是没有那么凉爽的风了。”我轻轻叹道，“只有深处那永远无法穿过的风墙，那里留给人的只有自然的巨力及致命的寒冷。”</p>
<p>“就算我们能从风墙穿过，又有什么用？”武暮问道，“现在重要的是离开这里，给深蓝报信。”</p>
<p>“有用，如果有任何人能帮我进去，我将免费跟随深蓝打到这场战争结束。”我回答道，“你也知道，这次是看在徐飞云是我老同学的面子上才免费参加的。”</p>
<p>“莫不是这一次事件结束你就离开？”徐飞云皱皱眉，问道。</p>
<p>“除非你续费。”我答道。</p>
<p>“现在不是谈论这个的时候。”武暮说道，“现在的问题是，我们还离不开这里。不管后续的战争怎样进行，我们离不开就没法插手！”</p>
<p>“唉，小樊真是留给我们一个难题。”我轻声叹道，“开始我还一直以为他让我们逃进山是他为狮城真正尽的一份职，唉！可叹，没想到我们最后会被他的一句话所算计。”</p>
<p>“至少现在我们逃出了他的算计。”武暮说道，“他最后那一算终究还是没能将我们一网打尽，现在该轮到我们主动了。”</p>
<p>“我们主动了。”熊又枫仔细回味着这句话，沉默良久，他说道，“这样，现在狮城是我们的唯一出路，我想先去探探狮城情况。”</p>
</node><node name="5">
<p>11月11日，长青洞西边某处。</p>
<p>武暮和他的部队隐秘在树林中，静静地看着远处朱静纹的部队。一阵淡淡的魔法波动飘荡在树林中，消散在一阵秋风中。</p>
<p>“体•眩晕。”武暮轻声说道。几秒钟后，火红士兵脚下的地面开始震颤起来，这简直是一种奇特的地理现象。那些士兵们显然无法适应这样的震颤，只觉天旋地转，两眼发黑，头昏脑胀。</p>
<p>“就现在，进攻。”武暮取出我给他的冰木做成的冰木法杖，轻轻挥舞了一下。深蓝的那些战士瞬间冲出树林，向敌人发动进攻。</p>
<p>早已有火红的人发出了信号，不过武暮并不担心，因为他知道，不会有什么别的人能赶过来，其他人此时正在附近的地方牵制着火红其他的将领。</p>
<p>“期望熊又枫能顺利到达吧。”武暮自语道。他冷漠地看着深蓝的士兵大肆击杀火红那些处在眩晕中的士兵，嘴里淡淡的念着咒语。</p>
<p>武暮不敢放松，因为他发现朱静纹不见了。</p>
<p>“冰•冰雪之剑。”武暮迅速完成了这个四级魔法，周围的空气在这一刻凉了下来，一阵阵寒意笼罩在武暮手中的冰木杖上。空气中的水蒸气被这股寒意液化，附着在冰木上，接着，渐渐凝结成冰。</p>
<p>不一会，武暮手中的冰木杖就变成了一把由寒气凝结而成的冰剑。不过，由于他之前动作太大，武暮的位置早已暴露。小武只觉得一阵阴风吹过，便立觉不好，闪躲一旁，眨眼间，一道黑色的箭矢穿过他刚刚站立的地方。</p>
<p>“果然……”武暮刚要松一口气，就听“嗖嗖”声音响起，他赶忙一回身，拿冰剑格挡一下，只听“叮叮”几声，几只铁箭掉落在地。</p>
<p>“没想到，就这么短时间，这树林中竟被她布满陷阱！”武暮立刻决定冲出树林，毕竟刚刚的事件已经说明他的位置暴露，现在反倒是敌在暗，他在明。</p>
<p>只一个瞬移，武暮就闪进深蓝士兵的队伍中。这时火红的士兵大多都已经恢复过来，开始对远少于他们的狮城残兵发动反击。本来深蓝士兵数量就少，反应过来的火红士兵很快就重新占据优势，但是武暮的出现又迅速改变了战局。</p>
<p>仅仅是靠近武暮，靠近那柄冰剑，火红的士兵就觉得冷到骨髓。他们的动作僵了起来。</p>
<p>“唉，”朱静纹的声音出现，“不愧是武暮，不过你做的是不是有些过分了？”朱静纹朱大元帅从树林中走了出来。</p>
<p>“我们本来就兵少，更不能让你们再多杀了。”武暮回答道。</p>
<p>“在这么下去，恐怕我要用【死亡凋零】都觉得不亏了。”朱静纹说道。</p>
<p>“那你为什么不用？”武暮反问道，“还是太在乎你的士兵的生命吧！”</p>
<p>“不，是因为我已经准备好了一个更适合的魔法。我将要代表神明收回你的力量。”朱静纹回答道。“暗•终结封印。”</p>
<p>“暗系五级魔法，【终结封印】？”武暮立刻惊讶了。要知道，这一招是暗系魔法中最为歹毒的一招，能将一小片范围中的人的力量强制封印，封印程度和作用数量决定于使用这个魔法的人本身的力量，而封印的坚固，要有与施法者等实力的人才能破解。也就是说，除非大陆再出现一位强大的黑暗系禁咒级（6级）法师，否则，一旦中这一招，将无解。</p>
<p>而以朱静纹元帅的实力，将他的士兵们的力量全部封印也不在话下。武暮开始后悔起将那个【群体传送】卷轴给周绍宥用了。</p>
<p>更糟糕的是，武暮发现他自己和他的士兵都被敌人包围起来了，甚至他自己想要逃脱也并不简单。小武看到一股浓郁的黑暗能量聚集在朱静纹法阵上，然后飘散过来。</p>
<p>武暮全力挥舞起冰剑，想要击散这浓郁的力量。但是，这四级的【冰雪之剑】终究敌不过克制着他的暗系五级魔法【终结封印】，小武的冰剑砍入其中只能让那暗系能量更快地缠绕上来。</p>
<p>朱静纹静静的看着他的对手做最后的挣扎。火红的士兵们则死死地围住他们，坚决不让任何一人有机会溜走。</p>
<p>强大的暗系能量笼罩住了深蓝的那些人，在强大的力量的压迫下，甚至空间系的瞬移都难以发出。</p>
<p>武暮在干什么？他挑起冰雪之剑，砍到周围的暗系能量中，只是几瞬，周围那扩散开的能量便都被冰剑吸引，沿着冰剑向武暮侵蚀过来。</p>
<p>“你要是不这么做，说不定最后封印的力量就消耗尽了，那时你一人完全可以逃脱。那些士兵值得你用你这么多年修炼的力量做代价保护么？”朱静纹叹息道。</p>
<p>“我也和你一样，太在乎那些士兵了。”武暮叹息一声，回答道。</p>
</node><node name="6">
<p>这边是青木山，冰木村偏北的一个小树林，我和我的几名部下埋伏在树林里。</p>
<p>我们在静静的看着前面正在仔细搜查的火红部队，这支部队的领导者是火红的圣殿骑士团团长，剑圣张雅昆。根据之前商定的计划，我们要做的，就是牵制像这样的敌方主力部队的注意力，从而为突破火红包围圈，悄声潜回狮城的熊又枫争取时间。</p>
<p>树林里早已被我们设满陷阱，我们静静地躲在最安全，也是最为适宜攻击的角落，等待着敌人触发任何一个陷阱。</p>
<p>只有长期的安逸，才会让敌人失去警惕。显然，长期没有查找到深蓝士兵任何踪迹的火红士兵们，已经放松了警惕。</p>
<p>所以直到触发陷阱前，都没有一个人意识到这里是危险的。</p>
<p>但是随着那位倒霉的士兵把那决定了他命运的一步踩下，树林里机括声响起，数道利箭立刻飞射而出。箭是散射的，除了三支飞向那触碰了机关的士兵外，其它数支全部飞向旁边的地方，当初设计时，这些机关就不是对一个人设计的，他们针对的是数量明显多于我们的火红部队。</p>
<p>张雅昆带领的这支不到百人小队，大多是由有经验的老兵组成，虽然突遇变故，却能立刻反应，这些乱飞的箭矢，到头来只射中了三人而已。</p>
<p>当然，我们是不会放过最开始这一机会的，我的几位经过多次训练的部下在机关触动的时候就已备好了弩箭，一小批瞄准对手的精确箭矢跟在机关后面就射了出去，卡的正是那刚刚避开第一波箭矢的士兵还没恢复的时候，端的是歹毒至极。这一波箭矢的杀伤力远远超过之前一波，一瞬间又有八人被箭矢射中。</p>
<p>“可惜了，只有木箭，轻飘飘的，只能伤敌，害得我只好用涂毒这种卑鄙手段。”我低声叹道。</p>
<p>作为一名资深刺客，用毒是必修的课程。而在这种深山，物资不足的情况下，只能使用木箭伤敌，想要给敌人足够大的伤害，就只有用毒了。尽管，真正高傲的刺客是不屑用这种没有太多技术含量的低级手段的。</p>
<p>如果不是情况实在太糟，我也不会这么做的。</p>
<p>其实这些涂抹在剑尖上的剧毒，是我向村里人要的。猎手们想要在山林中生存，就必须有击败强大野兽的能力，他们总会用一些强大的毒剂或麻醉剂涂抹在箭尖上，以求快速杀死那些威猛的野兽。</p>
<p>很快，那些身中毒箭的士兵就倒下了。火红的其他士兵则愤怒了，他们也没想到对方会用这么阴险的招式。</p>
<p>任何一个刺客都知道，愤怒会让人失去理智，无法发挥原有的实力。只有冷静的人才是最难对付的。那些看到战友中毒倒下的士兵立刻向树林冲去。</p>
<p>“停下！”张雅昆命令道，她知道以现在的情况绝不能贸然行动。然而终于还是晚了，又有两个机关被触动，十多支箭矢从树林中飞出，飞向火红的士兵。</p>
<p>接着是我部下们的攻击，他们专挑那些刚刚避开箭矢，还没缓过气来的士兵攻击。不过，这些人毕竟是火红的精英，很快就反应过来，让开这些夺命的攻击。</p>
<p>刺客还知道，在一个人关心他人的时候，自身防御最弱。</p>
<p>我看到张雅昆将注意力都放在她的部下身上，冷笑一声，射出那支早已准备好的箭矢。接着，我立刻触碰身旁两个早已对好方向的机关，同时摸出旁边堆放的箭矢中的一支，换到短弩上，再次扣动扳机。四只箭矢先后飞向站立在那里的敌方剑圣。</p>
<p>当风声响起的时候，她就反应过来了。她的长剑瞬间出鞘，斩向木箭。</p>
<p>我望着这一切，只能叹息一声，毕竟是强大的剑圣，怎么会被这种攻击打到？我稍微挥动了一下手，轻吟一声，瞬发空间系二级魔法【空间连接】。几只木箭飞入虚空，让那刺出的利剑击在空处。</p>
<p>“正•四面体杀阵。”我淡淡道。只见飞入虚空的四只箭矢分别从剑圣的左，右，前，上四个方向飞出，正是正四面体的四个顶点位置。看着四个方向飞来的箭矢，剑圣冷漠地没有动作，只是消失。</p>
<p>瞬移。</p>
<p>箭打空了。</p>
<p>但，仅仅是这里，那边火红的士兵又倒下十个。</p>
<p>我敏锐地察觉到一丝能量波动，右手迅速抽出【蛇刺】，反过身来挥舞出一匕。“叮”的一声，格挡住了出现在身后的剑圣的一剑。</p>
<p>“你的心灵已经被魔鬼蒙蔽，神是不会原谅你的卑劣行径的。”张雅昆淡淡说道。</p>
</node></chapter><chapter name="第六章  白石陷落"><node name="0">
<p>姓名：秦海。职业：重甲骑士。武器：海神之枪。外号：小胖。特长：水系魔法（4到5级的样子）。职位：赵鹏风麾下第二军中将，深蓝白石城城主。简介：秦海是深蓝与火红昙花之战到目前为止牺牲的最高级将领，是在小樊的一系列计谋中，完全没有罪过，却被算计得最惨的一位。在狮城一役结束，全部深蓝人的目光都聚在狮城和青木山的时候，火红向秦海镇守的白石城突然发动攻击，使得白石城几乎沦陷。最后，秦海将军以一己之力力挽狂澜，改变了大陆战争的局势。</p>
<p>——摘自《历史•必修一•人物》（09年3月修订版）</p>
<p>白石城：深蓝内陆海边的一个城镇，在昙花之战中因两个原因闻名于天下。其一，是这座城池南边炙炎山脉的一个支脉中产出一种白色的矿石，提炼后得到的白石坚硬无比，耐重击，耐腐蚀。白石城的城墙就是由这种白石建造，即使常年受涨潮的海水冲刷也依然光彩照人，晶莹剔透。白石城因此而得名。</p>
<p>其二，是发生在昙花之战初期的白石城战役，这场战役可以说是历史的拐点，即使是背后站着神明的火红都没有想到在这场战役中会发生这样的事情。后世人们一致评价：没有白石，没有秦海，深蓝，将是火红最长远计划的最大的牺牲品。</p>
<p>——摘自《地理•必修一•名城》</p>
</node><node name="1">
<p>大陆历08年11月8日，白石城，冷锋过境时。</p>
<p>大陆西南的白石城，受到来自无尽之海的西风吹拂，水汽汇聚向西，结果被白石城西边南北走向的断水山拦住，无法过去，只得留在白石城上空。</p>
<p>水汽汇聚多了，便成了云。</p>
<p>云厚了，便遮住了天。</p>
<p>秦海将军正在这阴暗沉闷的天空下面看着来自首都的新闻。而他在读的文章，便是连续几天头版头条：《西线坚城狮城陷落，英勇将军小樊战死》。显然，深蓝的人完全不知道这一切都是某樊干的，也不知道狮城根本在他们的计划之中就不是主角。</p>
<p>秦海将军已经把这篇文章看了无数遍了，甚至都熟到能几乎背下来的程度，因为他怎么也不肯相信狮城那么坚固的城池会陷落。秦海知道，那个城池中可是一座聚集了樊殇，姚锶，周绍宥，武暮，徐飞云，闫达闲，熊又枫，王志龙八位强者，有着五万多军队的城池。</p>
<p>“怎么可能陷落？而且还败到几乎没有几个人逃出的情况，甚至没有人能将整个过程说清楚。小樊死了，那其他七人呢？难道都被抓住了么？”秦海自语道。他拿起用全部由封印有水之能量的蔚蓝钻石做的【海神之枪】舞了起来，挑出几道冰花看它们散去。这用封印有水能量的钻石做的长枪兼有水的柔韧和钻石的坚硬，同时散发出一股恐怖的寒气，攻击效果极强，是一件上古流传下来的神器。</p>
<p>秦海还在思考，他不理解为什么狮城会这么容易陷落，所以他才一遍又一遍的读着幸存者的一点点描述，妄图从中挖出些什么。</p>
<p>深蓝的人将注意力都聚在了狮城上，就连狮城城主秦海都没发现最近城里的人多了起来，可疑的人也多了起来。</p>
<p>那些人仿佛凭空出现在城里，没有人知道他们从哪里来，没有人知道他们聚在这里想做些什么。城外聚集了一批不知从哪里出现的部队，也不进城，也不插旗，只是默默地等在那里，里面传出两个人的对话。</p>
<p>“你记着，这次战役是完全秘密的突袭战役，不到那一天绝不透露出一点口风。小樊那边已经打点好一切，深蓝的人在一周之内都不可能得到我们存在的信息。不过为保险起见，11日就攻城吧，等下去也没什么意义了。”一个声音道。</p>
<p>“11日。”另一个声音道，“那很好。”</p>
<p>“根据计划安排，当日我们城内的三万部队会在上午10点突然发动攻击，你们大概就卡在10点半的时候出现，打着深蓝狮城援兵的旗号，就说是小樊将军发现敌人将攻打白石城的阴谋，在最后时刻发出的调度。这样也很好的说明了那失踪的两万士兵的下落，和解释了为什么狮城一役几乎没有幸存者被找到。你们一旦进城，就立刻发动攻击，令城门敞开。接下来，会有我们三万部队赶来帮助，同时城中的部队会占领港口，将海上乘坐战船的两万部队放进白石城。最后，我们以十万的绝对优势兵力攻下白石。”那声音道。</p>
<p>“不过，为什么要那么多部队？根据狮城一役的比例计算，我们攻下这个只有守军两万的白石城根本就不需要十万的军队。”后一个声音道。</p>
<p>“攻下白石城只是一个开端，往后就可以简单的穿过那几乎没有任何城防火焰沙漠，直接兵临檀城城下。深蓝的人怎么也想不到我们会绕过海河一线，直接攻打腹地白石城的。”</p>
<p>说完这话，这里便沉默了，一切仍然就像之前那样平静，没有人知道这是怎样的一个阴谋。当然，苍天除外，天空中的云更加厚重，沉闷的天气更沉闷了。</p>
<p>这一切究竟是在苍天的算计之中，还是在小樊的算计之中？谁是幕后的人，谁是看客？【历史记录者协会】的会长淡漠的望着天空，写下了这样的资料。</p>
<p>只可惜这些，也没有任何人看到。</p>
</node><node name="2">
<p>11日，青木山中部，蕉林附近。</p>
<p>徐飞云将军躲在树上，一边吃着香蕉，一边看着远方正在靠近的一小队火红士兵。</p>
<p>徐飞云的手下躲在树林的草丛中，布置着陷阱。再往后，他们有条不紊的把这队敌兵引过来，突然发动攻击。</p>
<p>徐飞云只是静静的看着这一切，因为他觉得没有必要动手，那队敌兵中根本没有一个他看得上眼的军官。不过，他非常惊讶地发现，这队敌兵面对突然袭击竟然没有什么惊讶地反应。</p>
<p>就在这时，徐飞云感觉到一股寒流袭来，他回首一击，只见一只巨大的冰刺被他劈成两半，但是更多的冰刺从地面隆起。“见鬼！”徐飞云郁闷道，“是【冰刺成阵】，我们被敌人偷袭了！”</p>
<p>“我就知道躲在这片树林里的人一定是你，果然没猜错！”树林中传出一名女子的声音，“向来听说深蓝徐飞云上将最喜吃香蕉，今天一见，果然如此，真是让我大开眼界。”</p>
<p>“嗯，我说呢，下次偷袭，不要用这种不入流的法术好不好。”徐飞云默念一个咒语，一个冰环将刚刚被冰刺扎伤，寒气冻伤的士兵笼罩起来。那些冰刺立刻退了下去，而冻伤的皮肤也恢复原样。</p>
<p>“【霜冻光环】。”来者说道，“真是厉害。”这时只见一团黑色气息散发开来，包住了这片树林。那树上的新鲜香蕉在这黑气笼罩下迅速变得腐败了。</p>
<p>“暗系，【死亡凋零】。”徐飞云说道，“你就这么看淡这里的植物么？”</p>
<p>“也只有你会这么在乎这些香蕉。”对方说道，“再说，用这个魔法可以直接将你和你的部队干掉。”</p>
<p>徐飞云一挥手，下命令撤退，那片黑气紧追不止，火红的士兵则跟在后面。</p>
<p>“你不嫌累么？”徐飞云终于停下，回过头，望着黑色的雾气说道。</p>
<p>“可惜你跑不掉了，我们不会留你这个劲敌逃跑的。”那人说道，“你这只猴子倒有什么手段亮给我看看。”</p>
<p>深蓝的士兵也都停了下来，因为他们看到前面也弥漫着黑色雾气。那【死亡凋零】魔法已然将他们包围。这时，徐飞云深吸一口气说道：“你以为我真是在逃么？”</p>
<p>没等对方有什么回答，徐飞云便继续说道：“我毕竟实力也排在深蓝前列，怎么会和你玩这种根本不可能成功的逃跑游戏？这只是我为自己的魔法争取时间罢了。水•九幽玄冰。”</p>
<p>寒气暴涨。那冰冷的气息仿佛能冻住一切，它们穿透了黑雾，直接在对方身旁凝结。那些黑雾竟似被这寒气冰封了似的，居然不再向前扩散，旁边加持了抗冰效果的深蓝士兵竟也在这恐怖的寒气下瑟瑟发抖。</p>
<p>片刻，黑雾便散去了，徐飞云冷冷地对来者说道：“盛久，你要记住，以后千万不要破坏我的香蕉林。”</p>
<p>火红的士兵这时终于赶到，结果却被他们将领身旁的寒气冻伤。就在徐飞云以为一切都已经结束了的时候，一个嘲讽的声音从他被冻结的对手那里传来：“你还没资格教训我，这点攻击就是你的全部实力了么？太弱！暗•月蚀之夜。”</p>
<p>华丽的五级魔法【九幽玄冰】竟然就这么被破解了，一股强大的黑暗气息从那冰中冲出，将那冰封冲得粉碎。接着，强大的黑暗能量笼罩了天空，那照耀大地的日光竟然被这能量遮蔽住。暗系能量的笼罩下，周围一切全是黑暗。</p>
<p>“我还以为你们只有核桃才喜欢用这一招，没想到你也能这么熟练的使用。”徐飞云叹息，“不过，我那【九幽玄冰】毕竟还是五级魔法，就算你用同级的暗魔法靠相克力量破解，你身体里的寒气也是不能驱赶干净的。现在的你，恐怕已经很虚弱了吧。”</p>
<p>盛久冷笑着站了起来，那动作显得十分僵硬。正如徐飞云所说，那五级魔法仍是没有被完全化解。“但是，你一边带领部队逃跑，一边准备魔法，消耗不会很少。我看，你也不能使用什么大招了吧。”</p>
<p>“你说的对，但是，你不要将我和鸡蛋那个只修空间一系的家伙等同看待，难道你以为这种黑暗空间对我有什么太大效果么？”徐飞云回答道，“光•圣光降临。”</p>
<p>这个光系四级魔法是在徐飞云感到有所不对的时候，就开始准备了的。应着徐飞云的咒语声，一道强烈的光芒击破天空，照耀在黑暗的大地上。光芒四射，黑暗消弭大地重新恢复平静。不过此时再看，却发现徐飞云身上出现数道血痕。</p>
<p>“我不为败你，只求消耗你的魔力，并借着这段时间击伤你。”盛久说道，“怎么样，【黑暗之箭】的滋味还不错吧。”</p>
<p>徐飞云冷冷地看着对手。</p>
</node><node name="3">
<p>白石城，11日，上午十点零五，天气阴沉。</p>
<p>“将军！不好了！不好了！”一名士兵一边喊着，一边冲进白石城城主秦海的房间。</p>
<p>“怎么？”秦海冷静地问道。</p>
<p>“出大事了，就在刚刚，有一群人聚集在广场上暴动，砍伤市民，掠夺财富，砸毁房屋，我们广场附近的士兵拦都拦不住！”那名士兵气喘吁吁地说道。</p>
<p>“别急，说清楚点，他们是什么人，为什么暴动，大概有多少，群众反映怎么样，损失多少，都给我一点点说清楚了。”秦海说道。</p>
<p>“不知道，不知道。他们一上来就乱打一气，好像跟我们有多大的仇似的，根本不知道是什么人。他们数量很多，根本数不过来，至少有四五千，而且还有不少人不断加入到他们的队伍中去。市民们都吓跑了，那些受害者正在部队那里求助呢。损失就更不好统计了，他们经过的地方根本就不会留下完好的建筑，那些大商会，还有好多渔民，听说他们往港口的方向去，就都跑了，现在城西乱成了一团！”那位士兵显然还没有冷静下来。</p>
<p>“哦？”秦海将军听说这些后，立刻做出决定：“把城里的守卫兵力都调出来，迅速解决他们，阻止暴动。这个事情很奇怪，我要亲自去看一下，还请你指给我方向。”</p>
<p>就在秦海刚刚迈出房门的时候，又有一位士兵跑了过来：“将军，不好了，出大事了！又有一批人刚刚在港口发起了暴动，打伤渔民，摧毁船只，足有数千人，我们海兵已经快抵挡不住了，请求立即支援！”</p>
<p>秦海这时才意识到事情的严重性：“你是说，现在已经有近万人在西城暴动？这太奇怪了，明显是有人在针对我们部下的这个局，但我们却不知道对方是谁。你听着，现在迅速去把城中所有的守备力量都调出来，我有一种不祥的预感。”</p>
<p>“不好了！不好了！”又有一位士兵跑了过来，“报告城主大人，兵营那边，那边……”</p>
<p>“怎么了，慢点说。”秦海皱起了眉头。</p>
<p>“兵营那边出现暴乱，一群强大的敌军冲进兵营，引发混战，暴乱群众多达近两万，现在兵营那里已经快支撑不住了！”</p>
<p>此语一出，便如惊雷！只见那一刹那一道耀眼的闪电划破沉闷的天空，白石城里哗啦啦的突然下起了暴雨！</p>
<p>“这是怎么一回事啊！！”秦海怒吼。“为什么！为什么啊！”</p>
<p>秦海不理解这一切，就如同他不理解为什么狮城会那么容易陷落一样。</p>
<p>那些士兵望着失态的城主，默语不言。狂暴的雨水拍打在他们的身上，脸上，浇湿了他们的身体，他们却浑然不觉。</p>
<p>“一定是火红，只能是火红干的！”秦海狂笑道，“好一个狮城攻防战，全是假的！原来他们的目的是我们这里啊！枉我城主这么多年，竟没发现最近城里的事，却天天看着狮城情况的报道！我该死啊！”</p>
<p>秦海喊完，就冲进房中，不多时，就提着他那把世世代代传下来的神兵【海神之枪】冲了出来。秦海忽然将这些天的报纸拿出，扔向天空，狂喊道：“我怎么会被这种破纸蒙蔽双眼！火红！你看着！我秦海，我白石城的英勇战士来了！”</p>
<p>秦海将军带领着那几位报信的士兵，就向兵营的方向狂奔过去。那暴雨噼噼啪啪的打在街上，人们早已躲在屋里，阴暗的天空下，我们可怜的城主高举神枪，狂奔在雨中，狂奔在大街上。多么悲凉。</p>
<p>“白石啊，你一直是不落之城，今天，怎么就这样了呢？”秦海凄凉地问天，“三万啊！三万敌兵，我们全城的战士才只有两万，老天啊，难道你也要看着我们的辉煌从此消亡？”</p>
<p>秦海身后的战士们都哭了。谁都知道有三万敌兵出现在城中意味着什么。就算秦海在强大，再厉害，也不可能让两万的士兵击败三万的敌人，尤其是在对方主动的时候。</p>
<p>终于，秦海赶到了兵营，可惜他看到的只是一片混乱。深蓝的士兵和穿着市民服装的火红士兵打在了一起，难解难分。秦海立刻冲了进去，帮助他的部下，并迅速整理起混乱的队伍。</p>
<p>不知不觉，就到了10点半了。</p>
</node><node name="4">
<p>青木山，东南山腰某处，闫家二公子闫达闲正带领着他的火法部队在丛林中布置法阵。</p>
<p>要说这闫家，那是深蓝中实力最大的家族。本来还有几个人质疑他们的地位，但自从其上任族长的公子闫天琪通过战争展现出自己实力，并一步步最终当上元帅时，就没有人质疑这一点了。闫家最著名的就是火系魔法的强大。据说，当年深蓝建国的时候，闫家就站在了这一边，那闫家的王牌军【火焰军团】更是第一军的重装骑士团。</p>
<p>尽管大陆第一龙骑士赵鹏风实力强大，但终究比不过人家开国之功，那赵鹏风所带领的，只是第二军罢了。</p>
<p>闫家的领地，本来是花语平原。不过自从救世之战结束，那片平原就属于火红了，而闫家最后只能进入大陆东南角的烈焰平原镇守东线。</p>
<p>其实现在【火焰军团】根本就不能说是闫家的军团，它已经属于了深蓝，成为了檀城的守备力量，皇城的禁军。闫天琪对这支部队的领导权其实只是挂名而已。但是闫家每年都能从中抽调出一批精英，并安放到闫家最精锐的军团【火焰领主】军团中，保证闫家的实力。这数量三万的【火焰领主】军团就是火红不敢攻打下狮城后继续向南的原因。</p>
<p>现在追随小闫的，正是【火焰领主】军团中的精英火法和骑兵，这些部队经过长期训练，现在干起活来也是有板有眼，小闫这里比其他人的情况要好上不少。</p>
<p>“报告将军，前面500米处发现敌人踪迹，我们现在是否要发动攻击？”一名士兵报告道，“现在距离较远，他们还没有发现我们躲藏在树林中的部队，但是要不了多久，敌人就会发现我们。”</p>
<p>“嗯，这边已经准备好了，我们要为熊又枫引开敌人，争取时间，现在不需要隐藏了。”闫达闲说道。“进攻。”</p>
<p>几束火光穿过树林，扎到火红士兵所在的位置，点起了炙热的火焰。树林迅速被火焰点燃，变为森林大火。处在火焰中心的火红士兵还没来得及发出信号，就被大火吞噬了。</p>
<p>不过这森林大火明显是最显眼的信号，它会立刻引来附近的敌人。</p>
<p>火烧到法阵边缘，竟停止了，那森林大火在这法阵的影响下瞬间小了起来。原来他们准备的是灭火的法阵，为的就是防止火势蔓延开来无法阻挡，反伤自己。</p>
<p>“如果不是武暮……哼，我才不会让这火停下来，直接一把火烧透整座山，什么事也都没有了，那时想逃还不难？”闫达闲自语道，“这保护环境，真有他说的那么重要么？”</p>
<p>火熄灭了，一名士兵被派去搜查敌兵留下的东西。这是小闫加入这场战争第一次取得胜利，怎么能不放过战利品？</p>
<p>“报告，烧完后，敌人什么也没留下。”那名士兵回来报告。</p>
<p>“怎么可能？那些钢制的盔甲在这么短的时间里不会被烧毁，怎么会什么也找不到？”小闫不相信这个结果。</p>
<p>“因为他们都是幻象。”许珂带领部队走进了这片树林，“目的，就是引你这样的将军上钩。现在你们已经被包围了，投降吧。”</p>
<p>“原来是这样。”闫达闲叹道，“厉害，我都没想到会是这个结果。不过，就以你这点人，留不下我们。”小闫取出了他们闫家的至宝【暗火之心】，冷冷地面对敌人。</p>
<p>“【暗火之心】？原来这件宝物传到了你的手里。”许珂说道，“不过你到底能发挥它的多少实力呢？暗•黑暗龙枪。”</p>
<p>黑暗系三级魔法【黑暗龙枪】发动，一股凝聚的暗系能量汇在许珂手中，化作一杆长枪。许珂一枪向小闫刺去。</p>
<p>“哼！”闫达闲冷哼道：“大家撤退，放火烧林，不用顾忌了。”接着，他一个瞬移闪开了对方刺来的黑暗龙枪，带领部下逃去了。</p>
<p>火烧了起来，让这个寒冷的11月变得如夏日一般炎热。深秋的寒风刮来，只能助长这样的大火，再吹出，却又如梵风一般烤干人的身体。火红的士兵们立刻在许珂的指挥下救火，为的是不让自己被这火焰烧死。</p>
<p>“闫达闲，你跑不了。”许珂自语着，向小闫逃跑的方向追去，同时吟诵某个高级的魔法咒语。</p>
<p>确实，她很快就追上了小闫。同时到达的，还有两个她的幻象，三人一起出现在小闫一行人面前，挡住了他们的去路。</p>
<p>“既然你想，那就打罢。”小闫叹道。</p>
</node><node name="5">
<p>白石城，上午十点半，大雨。</p>
<p>城里全都乱了，全城的人也都知道了城里发生的事情，现在每一个人都绝望了。这大雨和这个打击使得到处人心惶惶。</p>
<p>就连北门城墙上的哨兵也是这样，当他看到一批近两万不知从何处冒出来的部队时，吓得连话也说不清楚了：“你，你们，是什么人？”</p>
<p>城外的士兵们听了下来，一个首领模样的人走了出来，对城上喊道：“我们是狮城的战士，狮城城主小樊在临死之际得知了火红攻打白石的阴谋，特派我们狮城两万部队前来援助！不知成立现在情况如何？”</p>
<p>此语一出，又如一道惊雷闪过白石天空。这时“轰隆隆！”一声一道闪电掉落，雨显得又打大了些。</p>
<p>“太好了！”那哨兵几乎跳了起来，“原来，小樊还留给了我们希望！我们现在城里大乱，正需要你们的帮助！”</p>
<p>“那还不快打开城门？”下面那人说道。</p>
<p>哨兵立刻就去了，完全没察觉到来人的语气中的淡淡嘲弄意味。没过多久，白石城的大门便打开了，接着，这突然出现的两万士兵严整有序的走进了白石城……</p>
<p>白石城，兵营。</p>
<p>“将军！不好了！”一名奔跑的士兵冲到双方混战的兵营里喊道。</p>
<p>“都这样了，还能有什么不好的？”秦海抓住那名士兵问道。</p>
<p>“刚刚，有将近两万的士兵出现在我城门口，自称是樊殇将军派来援助我们的，我们一时没察，相信了他们，就打开了城门。没想到，他们，他们进来后就向我们发动攻击，现在已经占领了北门。这时，这时北门外又出现了数不清的敌兵，眼看就要被他们放进来了！”那名士兵紧张地说道。</p>
<p>“将军！不好了！在港口外面的海上，有数不清的巨型战舰顶着暴雨朝我们港口攻来了！现在整个港口的士兵已经能够崩溃了，城里一片大乱！”又有一名士兵冲了过来疯狂地喊道。</p>
<p>秦海听到这个消息时，已经有些麻木了，竟然没有做出任何回答。旁边一名敌兵举刀砍来，被前来报信的士兵一剑挡住，接下来又是一场混战。</p>
<p>“原来是他。”良久，秦海才回过神来，“樊殇，原来是你干的好事！我说狮城怎么会那么快就陷落，原来你从头至尾都是向着火红的！这两万士兵来的真是好啊！他们这一走，狮城便支撑不住，立刻陷落；他们这一来，带进了火红上万士兵进入白石城，马上，我们白石城又会陷落。总共近十万士兵啊！就被你这么一步步送到了白石城里，你是想直接冲入腹地攻打檀城吧！哈哈哈！好计谋啊！”秦海几乎疯了一般对天喊道。</p>
<p>暴雨不止，暴乱不息，白石城的守备已经快顶不住了。</p>
<p>“你去都城，告诉赵鹏风元帅，不需援兵了！”秦海对一位士兵说道，“其他人，都给我聚到这里！”</p>
<p>海神之枪重重地往地上一磕，强大的寒气立刻笼罩了整个兵营。狂暴的雨点像刀子一般刮在每个奋战的士兵脸上，鲜血和雨水混浊在一起，在地面上积了起来。</p>
<p>仅剩的白石城士兵都向秦海这边靠来，渐渐越聚越多，终于停止。再一看，火红的数万士兵已经将他们包围在了这兵营的角落。</p>
<p>“只有这些了么？不到两千了，这么会就剩十分之一了。”秦海悲凉地感叹道，“看那，火红的士兵已经到了，又来了，总共比我们多出十倍，二十倍，四十倍，甚至更多。我问你们，白石城的将士们，你们怕了么？！”</p>
<p>“没有！”所有残存的士兵一起喊道。这声音是多么坚定，又是多么悲凉。</p>
<p>“白石啊，是我不好，没能保护得了你。兄弟，你愿意陪我战斗到最后一刻么？我们，还有你，今天都要为了荣耀而战啊！”秦海呼喊道，“白石，你听到了么？今天，就在这暴雨中，我们书写下光辉史书的最后一章！”</p>
<p>“当狂风来临的时候，是你挡住它的利刃；</p>
<p>当海浪来临的时候，是你拦住它的腐蚀；</p>
<p>当光芒普照大地的时候，是你发出耀眼的光辉；</p>
<p>当战火席卷大地的时候，我们将会为你而战斗。”</p>
<p>秦海柔声地唱起白石城守军最著名的军歌《白石之辉》，他的部下也都应着他的声音唱了起来：</p>
<p>“你建立在海边，目送出航的渔民；</p>
<p>你驻扎在山脚，保护采矿的矿工；</p>
<p>你耸立在风雨中，遮蔽那迷失的孩子；</p>
<p>你屹立在祖国南方，看守那最后防线。”</p>
<p>暴雨，还在下着，似乎大了，仿佛这是老天感动的泪水。也许，白石的存在本就是个错误，也许，小樊真正不愿看到的，是这近乎固执而又感人白石城精神……</p>
</node><node name="6">
<p>白石最后的力量聚在一起，仅仅两千人唱出的军歌却能感染火红数万士兵。飘泊的大雨早已被人们所忽视，秦海和他的部下能看见的，只有眼前的敌军，能听见的，只有白石城建筑倒塌的声音。</p>
<p>那军歌依然继续：</p>
<p>“昨天，你已为我们阻挡了自然的狂风和怒浪；</p>
<p>今天，我们将为你拦住那敌人的烈焰和飞石；</p>
<p>白石，我们是朋友，不弃不离；</p>
<p>白石，我们是战友，同生共死！”</p>
<p>被这歌声感染的火红士兵终于意识到他们面对的是生平所见的最强大的劲敌，而这时这次进攻执行者陈雪蛟将军也到了这兵营中来。</p>
<p>“解决他们吧，进攻。”陈雪蛟将军叹道。</p>
<p>火红的士兵这才拿起武器，向敌人致敬，然后向这白石最后的部队发动冲锋。</p>
<p>白石军队高举起了武器，放声唱道：</p>
<p>“我们不怕敌人，我们坚守阵地！</p>
<p>多少年的战火，都没有击破白石的大门！</p>
<p>我们不畏强敌，我们不畏艰险！</p>
<p>多少年的光辉，它一直照耀在我们心上。</p>
<p></p>
<p>冲锋吧！冲锋吧！</p>
<p>坚信我们一定能得到那胜利！</p>
<p>战斗吧！战斗吧！</p>
<p>坚信白石一定在保护着我你！”</p>
<p>疯狂了。深蓝的士兵在这高亢的歌声中疯狂地砍杀着敌人，仿佛要将白石所受的苦难都原原本本还给火红，那气势仿佛要横扫整个世界。</p>
<p>“冲锋吧！冲锋吧！</p>
<p>坚信我们一定能得到那胜利！</p>
<p>战斗吧！战斗吧！</p>
<p>坚信白石一定在保护着我你！”</p>
<p>军歌的高潮部分回荡在白石城的天空下，甚至超过了暴雨击打房屋的声音，兵器交击的声音，雷电轰鸣的声音。天地间，仿佛只剩下白石城战士那无畏的歌声。</p>
<p>终于，奋起反击的白石城战士被火红的大军淹没了，暴风雨中只留下微弱而坚定的声音回荡：</p>
<p>“当狂风来临的时候，是你让我们无所畏惧，乘风向前；</p>
<p>当海浪来临的时候，是你让我们勇敢面对，破浪而上；</p>
<p>当敌军来袭的时候，我将为你的荣耀而战斗；</p>
<p>当胜利来临的时候，我将为你的光辉而欢唱！”</p>
<p>“胜利吧！”秦海将军还在奋力杀着敌兵，渐渐周围再不见白石的战士了。终于在这暴雨中，白石战至最后一人。“白石，我们胜利吧！让我们的光辉照耀史册，让我们的名字被千万年的记住！哈哈！这是最后的战斗了！”</p>
<p>“秦海，投降吧，你没有希望了。”陈雪蛟有些不忍地说道，“如果你能加入我们火红，我们元帅能保证给你一个和樊殇相同的地位。”</p>
<p>“投降？”秦海笑问道，“你在说什么？你以为我们白石城的人会向小樊那样背叛祖国么？你没看这暴雨，在为我们的战斗而倾泻么？怎么能投降？”</p>
<p>“不过。”秦海顿了顿，叹道：“可惜没有人陪我唱这最后一段了。”</p>
<p>秦海用尽全力将长枪磕在地上，那封印有水力量的钻石竟然被磕得粉碎，一件神器【海神之枪】在白石一战中陨落！</p>
<p>强大的水之能量爆发，仿佛是被封印在神器中的水之精灵在发泄着他们数万年的压抑，这暴雨在水元素的暴动中都显得那么渺小，那火红的近十万战士在这水元素的暴动中显得那么微不足道。</p>
<p>但终于还是有一个人站立在他们上面，那就是白石城城主秦海，神器【海神之枪】的主人。终于还是有一个声音压迫在它们上面，那就是响彻天空的《白石之辉》最后一章。</p>
<p>“风呼呼地吹着你的城墙；</p>
<p>海哗哗地拍着你的港口；</p>
<p>耀眼的阳光照耀你如美丽的天堂；</p>
<p>我们耀眼的光辉一定镌刻在史书之上！”</p>
<p>那一刻，秦海将军倒下了。</p>
<p>那一刻，水之能量平息了。</p>
<p>那一刻，神器【海神之枪】在暴雨中化作失去了光彩。</p>
<p>那一刻，响彻云霄的《白石之辉》消逝了。</p>
<p>那一刻，人们都以为结束了。</p>
<p>但，那一刻，风云变色。</p>
<p>暴风雨变得极端的猛烈，谁都没有见过这么可怕的暴雨。狂风呜呜地吹着，甚至连训练有素的火红士兵都被这狂风吹飞；大地颤抖起来，甚至连坚硬的白石房屋都开始倒塌。大海在咆哮，水在怒吼，秦海将军最后那几乎微不可闻的一句话瞬间震颤了火红的陈雪蛟将军。</p>
<p>“水•海浪滔天……”</p>
<p>“大家，快逃啊！”陈雪蛟将军喊道，“他用生命为代价毁灭神器，招来如同神的力量造成了海啸，原来这暴雨，是神灵给我们的暗示啊！大海啸就要来了，大家快跑啊！”</p>
<p>但是晚了。滔天的巨浪遮住白石城上方的天空，奔腾的海水只在空中顿了一下，就倾泻下来，混着最后的暴雨，无边的水覆盖了整个白石城，还有里面火红的将近十万士兵。</p>
<p>陈雪蛟似乎听见了秦海温柔的笑声：“白石，你看见了么？我们……赢了……”</p>
</node></chapter><chapter name="第七章  羽落，弓成"><node name="0">
<p>姓名：徐飞云。职业：骑士（丛林骑士）。武器：狮王剑，兼用弓，枪。外号：徐猴、monkey。特长：水系，暗系魔法。职位：原深蓝上将，现深蓝第三军元帅。简介：徐飞云元帅是深蓝三元帅之一，由于是昙花之战刚刚开始时提拔的，所以徐飞云在整个深蓝还没有什么太高的地位，他带领的第三军也是深蓝最弱的一批军队。徐飞云元帅和闫天琪元帅有着很好的交情，一些战争中闫天琪元帅总会帮助徐飞云，这使得徐飞云的实力发展迅速。徐飞云元帅和他手下将领最擅长打丛林游击战，有史学家指出，这与昙花之战的开端【狮城陷落】有很大关系。</p>
<p>姓名：闫达闲。职业：火法师。武器：红玉杖，有时召唤火焰剑。人称：小闫，闫家二少。特长：火系魔法。职位：原深蓝第一军少将，现深蓝第三军中将兼火法军团团长。简介：小闫是闫家目前地位仅次于闫天琪的人物，其本人火系实力非常强悍。但是由于小闫的暗系修炼的糟糕至极，始终得不到重用，其实他自己知道，他可以使用【暗火之心】弥补这一不足。小闫为人很随意，总是充满乐观态度，但对上面分配下来的任务不能很好完成。另外，小闫的真实实力未知，总有学者认为小闫已经达到禁咒法师的水准。</p>
<p>——摘自《历史•必修一•人物》（09年3月修订版）</p>
</node><node name="1">
<p>青木山西边某处，朱静纹带领部队围住了武暮和他的部队。</p>
<p>“你真的觉得值么？”朱静纹问道。那【终结封印】的力量已经爬到武暮手上，开始侵蚀他的力量了。</p>
<p>武暮忽然哈哈大笑：“值么？你这也是个问题？当将军的要是不在乎自己手下，还怎么带领军队？或许这种同情弱者的想法让我到不了太高的地位，那又怎样？我问心无愧！”</p>
<p>听到这番话，武暮身旁的战士立刻被感动了，甚至有一名士兵说道：“不要管我们了，你快走吧！”</p>
<p>“我已经失去了体系力量。”武暮说道，“到了这个地步，再说让我一个人走岂不是亏了？不要说了，你们快准备逃离。”</p>
<p>“你以为你这么做他们就能逃离了么？”朱静纹说道。</p>
<p>“当然。”武暮忽然诡异的一笑，一道强力的空间波动忽然散发出来，瞬间，武暮手中的冰木剑上发出闪亮的银光，笼罩了他的部队。</p>
<p>“其实，我一直在拖，就为了发动这个魔法。最后那句，是为了分散你注意力的。呵，我们走了，空间•群体传送。”武暮的声音渐渐消失，最后朱静纹只能无奈的看着他和他的部队逃离。</p>
<p>“唉，真的值么？”朱静纹轻声叹道。“等等，那西南边传来的水能量波动是怎么回事？难道说……”</p>
<p>朱静纹元帅立刻带领部队向结界外面跑去。</p>
<p>同时，青木山，冰木村偏北那个树林。</p>
<p>我身旁的几名士兵看到张雅昆出现后，立刻隐蔽到旁边的树林中，继续攻击对方的士兵。我面对这位火红的剑圣，冷笑道：“嗨！又见面了！还要抓我回去研究么？”</p>
<p>“你这样的狡猾的家伙，若是真要逃跑，我又如何抓得住？”张雅昆说道，“不过，我可以杀了你。”</p>
<p>“杀了我？”我冷笑，“没有核桃的【月蚀之夜】限制，你怎么可能杀了我？我还不是想怎么跑就怎么跑？”</p>
<p>“我已经有克制你的方法了，在我面前你是无法瞬移逃跑的。”张雅昆说道。</p>
<p>“我倒是觉得没有这个必要，只要杀了你就可以了。”我一边说着，右手架开她的长剑，顺势左手抽出钢匕击打对手。张雅昆立刻向后飘开，躲避了这一击。</p>
<p>“反应挺快。”我说着，顺带看了一下我的手下。我看到他们现在请况不太好，被火红的人发现并追赶。于是说道：“看来我要速战速决了。破空双杀！”</p>
<p>瞬移，身影消失。张雅昆冷冷地一挥手，就见她手边的空间破裂开来，再见她的手几乎同时出现在这空间的裂痕周围，摆成了小型魔法阵的样子。我的破空双杀第一击刚刚显出形，就发现她手中的剑拦在了面前，“叮！”的一声，蛇刺和长剑相击，我再次使用瞬移消失。</p>
<p>“咦？”她也没想到我这瞬移这么快就出现。她手组成的六芒阵忽然大放光芒，消散了周围的一切魔法能量。“光•净化。”她说道。</p>
<p>左手匕首刚刚从空间中冒出一个尖，就被这光芒席卷。我身影立刻从空间中出现，强迫中断瞬移魔法导致的时空乱流将周围的小草击得粉碎。土地露了出来，飘起尘埃。空间乱流在我周边飞舞一瞬，便消失了。</p>
<p>我淡淡地望着对方，说道：“改造瞬移魔法，用快速瞬移达到顺发高级魔法么？厉害！佩服！不过你还是输了，输在速度比我慢上。”</p>
<p>“这一招叫【越空施魔】。”张雅昆忽然喷出一口鲜血，一滴血落在我的【蛇刺】上，我感到【蛇刺】发出微微的兴奋的波动。张雅昆虚弱地说道：“没想到，你竟然把瞬移用的时间缩短了。不过……”张雅昆看到追逐我士兵的火红战士周围忽然出现了许多空间裂纹，一道道细小的裂纹将他们的护甲击碎，对他们造成伤害。</p>
<p>“哦，那是我们准备好的空间法阵式陷阱，我的人将你的士兵引到里面，触发法阵，造成伤害。因为你空间魔法厉害，所以不敢设得离这里太近。”我解释道，“不过，我倒是不解，如果你能顺发【净化】的话，为什么不在那天打断我们的群体传送？”</p>
<p>“这个，是因为群体传送魔法包含空间太大，力量太强。我无法使顺发的【净化】有这么大的强度阻止【群体传送】。”张雅昆说道，“再说，我相信你们还有其他的方式逃脱吧。”</p>
<p>冷风一吹，我手中的钢匕化作铁粉，消失在空气中。“如果你这一招再快一点的话，败的就是我了。你是可以在我对抗空间乱流时出手将我击败的罢。你走吧，这时我对你这位强大的对手的尊重。”</p>
<p>水的能量波动从西南方向传来，张雅昆一惊，便道了声谢，叫上受伤的士兵向结界外面走去。</p>
<p>“老大，怎么不杀了她？”看到张雅昆的身影消失，我的一名手下问道。</p>
<p>“咳，咳……我，我其实受的伤比她还重，能站着，装作没事已经是极限了。”我咳出一口暗红色的鲜血。“咳，她居然，用，光系魔法……”</p>
<p>我再也站不住，坐下了。</p>
</node><node name="2">
<p>青木山，蕉林附近。</p>
<p>“黑暗只是腐蚀的力量。”徐飞云淡淡地说道，“这力量又能对我怎样？冰•冰刺成阵！”巨大的冰刺再度出现，只不过这次它们是向着火红方向长出来的。</p>
<p>寒气侵袭上来，对方动作又显得僵硬了。“暗•黑暗龙枪。”盛久淡淡的呼出了这一招的名字，借助周围残余的暗的力量，她又聚起一柄黑暗凝结的长枪，舞了起来。长枪所到之处，冰刺粉碎，在接着，黑暗龙枪舞向徐飞云。</p>
<p>“还能再战么？”徐飞云淡淡苦笑，“那么，这一招该终结了吧。”只见徐飞云挥舞起随身携带的骑士枪，挑开了对方的攻击，接着，他大喝一声：“黑暗之绝杀•核熔蛋！”</p>
<p>几颗黑暗色的魔法球从枪尖处飞出，绕开了对方的暗色长枪，直接冲进火红的军队中爆炸开来。一瞬间，冰冷的气息混杂着黑暗的气息席卷了火红的部队，盛久将军大惊，立刻侧身避开袭来的气流。就在这时，西南方向传来强烈的水能量波动，一下子吸引了交战双方的注意力。</p>
<p>“这是，怎么回事？难道……”盛久忽然有一丝糟糕的感觉。忽然想到情况并不像计划中那般顺利，接着，又有一批数量较少的火红士兵出现，盛久赶忙将他们都叫了过来。</p>
<p>“那么，就先不抓捕你了，后会有期。”盛久说着，在士兵的保护下离去了。徐飞云这才反应过来，想派兵追却发现大家都已经没有力气了。无奈，他笑笑，带领部队离开了。</p>
<p>“不过，这能量，到底是怎么回事？难道白石那边仍旧出事了？”徐飞云久久不能平静。“这感觉，仿佛是，什么爆裂开来一样，白石城究竟发生了什么事情？”</p>
<p>同时，青木山，东南山腰处，漫天大火旁边。</p>
<p>闫达闲用他手中的暗火之心挡住对方刺来的黑暗龙枪，那黑暗组成的，具有腐蚀之力的长枪一碰到闫达闲手中的宝石，就变成了灼热的火焰。再一瞬，小闫伸出另一只空着的手，抓住了这火焰。“天地间的黑暗啊！请化作无边的炙热之力，为我所用罢！暗火之心•转暗为火•火焰长枪！”</p>
<p>那火焰竟被吸到小闫手里，重新组成了一柄火焰长枪。许珂感到情况有些不对，立刻后退一步，躲开了小闫瞬间刺出的一枪。“见鬼，在这种情况下，根本无法使用暗系魔法！”许珂叹道。“光•光爆！”</p>
<p>刺眼的阳光瞬间晃到了小闫，他立刻用手遮挡住眼睛。就在这一瞬间，许珂的幻象出手了，两个幻象一左一右攻向小闫，闫达闲一瞬之间赶到了危机！刹那间，火焰长枪爆裂开来，化作漫天火焰四散而去，灼伤了幻象。接着，小闫猛退退一步，避开了幻象的攻击。</p>
<p>残余的火焰灼烧着站在小闫面前的幻象，接着幻象消失在空气中。“这样的话，真是麻烦了。”许珂淡淡说道，“幻•实像傀儡。”虚幻的能量一阵波动，又一个幻象被创造了出来。不过这个幻象更为强大，给人感觉和实体并无任何差别。</p>
<p>“见鬼，什么时候能结束！”闫达闲抱怨了一声，对身后的部队做了一个手势。霎那间，火焰组成的巨龙出现，咆哮着冲向小闫面前的敌将和她的幻象。“火•炎龙之怒！”</p>
<p>“火系五级魔法？”许珂惊讶道，“看来你们闫家的实力真是不容忽视，你竟然有这么强力的近卫。”说着，许珂和幻象同时向两边避开，接着再次同时取出佩剑发动攻击。</p>
<p>“闪！”小闫立刻下达了命令，跟着炎龙冲了过去，许珂这时想回身拦截，却发现已经来不及了，眨眼间，小闫和他的部队就消失在火焰中。炎龙击打在地上，又燃起一道火墙，拦住了追赶小闫的唯一道路。</p>
<p>“见鬼！居然让他跑了！”许珂郁闷道。这时一阵强力的水能量波动传了过来，竟然压迫这火焰使得火势大减。不过许珂此时没有注意到火势的变化，而是惊讶地望着西南方向。</p>
<p>良久，火焰熄灭，许珂也终于做出了决定。她回过身，集结了部队，向结界边缘跑去。</p>
</node><node name="3">
<p>白石城，海水笼罩了天空。</p>
<p>海啸来了。来的那么突然，那么猛烈。火红的士兵与白石城的守兵死战了半个多小时，早已疲惫不堪，狂风暴雨瞬间将那些虚弱的士兵击倒。</p>
<p>哗！海水拍打到白石城中，拍倒了无数士兵，又卷走了倒下的士兵。火红将领陈雪蛟还在大声呼喊，催促那些惊讶的士兵逃离这马上就会被海啸淹没的城市，还没有被卷走的士兵则被这大自然的力量吓到，没命的到处乱跑。</p>
<p>比起海啸，军队的混乱竟显得更为让人担忧。陈雪蛟看着那实在乱得不成样子的军队，大声吼道：“怕什么！伟大的光明神会保佑我们的，我军必胜！”</p>
<p>不过，这并没有起到任何作用，因为第二波海浪拍打了过来。这猛烈的海水又卷走了大量的士兵，同时还带走了秦海倒下的身躯。</p>
<p>呜呜……风还在吹，吹得更猛。天地一片黑暗，没有一点阳光。咸腥的海水拍打过来，灌进了因惊讶而张大的嘴，使得那些被吓破胆的士兵弯下身剧烈地咳了起来，在然后被下一浪海水冲走。</p>
<p>陈雪蛟将军吐出了溅到口中的海水，绝望地看着这一切。她实在想不到有什么办法可以阻止这一切。更重要的是，她觉得自己也快要支撑不住了。</p>
<p>已经不知道是第多少波海水了，上升的海平面已经淹没了大部分城市，只要少数几个很高的房子的房顶还没有被淹没。陈雪蛟将军此时已经撤到最高的一个房顶上，无助地看着那仅剩的，在海里艰难挣扎还没有被卷走的士兵和巨浪搏斗，在她身旁，只有几个士兵队长还未遭难。</p>
<p>“将军，快走吧，待会这里也要被淹没了。”她身旁的队长劝说道，“这些士兵已经……没有希望了。”</p>
<p>“不，不，我们火红精锐的十万大军是不会这么快就离去的，我……我对不起元帅啊！”陈雪蛟痛苦地说道。</p>
<p>“告诉我，到底是怎么回事！”一个威严的声音突然出现，陈雪蛟惊讶的一回头，发现朱静纹元帅正站在她身后。</p>
<p>“元帅……我，我对不起大家……惹出这样的事来。”</p>
<p>“镇定。”朱静纹元帅说道，“我感到这里情况不对，就立刻离开了青木山，用单传魔法赶过来了，现在应该还来得及，告诉我怎么回事！”</p>
<p>哗！又有一道海浪拍打过来，溅起漫天的水花。陈雪蛟将军被这海水一激，立刻镇定下来：“元帅，事情是这样的……”</p>
<p>陈雪蛟将军将白石城发生的情况讲了一遍，这时，其他几位青木山中的将领也来到了。</p>
<p>“秦海，用自己生命的力量，祭毁了神器【海神之枪】？他用神器的力量发动水系五级魔法【海浪滔天】，借着地理位置的优越引来了这么一片洪水？”张雅昆谈道，“真是，怎么会这样……”</p>
<p>朱静纹将军望着就在西边的无尽之洋，望着又将拍打下来的海浪，沉默着。良久，她深深鞠了一躬。</p>
<p>“此等将领，堪称军人的楷模，虽然他效忠深蓝，但我等也应为这样的英雄致敬。”朱静纹淡淡地说道。</p>
<p>沉默了一秒，几位火红将领向西边深深鞠了一躬。又有一道巨浪打来，水花洒满天空。</p>
<p>“看，天快晴了。”朱静纹说道。</p>
<p>陈雪蛟将军立刻反应过来，她赶忙对身旁的小队长说道：“快去准备救人！”</p>
<p>檀城，大型空间魔法传送阵旁，列队整齐的第二军在其元帅赵鹏风的带领下，面朝西方，默然肃立。大陆第一元帅，伟大的龙骑士赵鹏风就那么站在那里，静静的感受着西方传来的强大的水之能量波动。强大如他，怎能不知道秦海选择了什么，白石城发生了什么？</p>
<p>忽然，赵鹏风抽出配剑，指向天空，他大声说到：“秦海将军和白石城的诸多战士为拖延敌军，保卫领土，献出了自己的生命，我等，理当为他们致敬。”说完，向西他深深鞠了一躬。第二军的战士们已经知道白石城发生的事情，没有任何人提出异议，所有人都一起跟着向西深深鞠躬。</p>
<p>即使是白天，人们也能看到天上有一颗耀眼的星大放光芒，转瞬即逝，人们无不猜测这里的象征意义。而当人们得知白石城发生的时间后，他们无不向这位伟大的将军致敬。</p>
<p>不过此时，我们的深蓝元首公冶元可没时间注意这些，他正在考虑如何应对接下来的局势变化——狮城，白石城都已经沦陷，深蓝将何去何从。</p>
</node><node name="4">
<p>青木山东。</p>
<p>射手熊又枫和剑圣周绍宥带领各自的部队一起向狮城的方向奔去。躲在树林中，两人都在默默地观察周围的情况。</p>
<p>“情况不太好。”熊又枫说道，“尽管那边已经帮我们牵制了敌人的注意力，但这里仍有不少士兵。看来，对方也算到我们可能会用声东击西的方法逃离这里。</p>
<p>“看来我最后还是不能和你一起去了。”周绍宥说道，“如果这样再不行，恐怕我们最后都要陷在这里了。”</p>
<p>熊又枫点点头，说道：“去吧，剩下的就交给我好了。记住，打不过不要勉强，必要时用掉【群体传送】卷轴逃脱。”</p>
<p>周绍宥轻声下令，集结好部队，待看到熊又枫的身影远去后，便示意部队准备。周绍宥和他的几名部下静静地躲在草丛中，看着火红的一队士兵走近……</p>
<p>“进攻！”周绍宥喊道，他抽出宝剑【七星剑】，猛地向前一刺，瞬间撂倒了一个敌兵。接着，周绍宥的部下从树丛中冲了出来，对敌人发动了猛烈的进攻。</p>
<p>“在这里！”这一队士兵的队长立刻叫喊起来，“快，援助！”一颗信号弹打上天空，周绍宥冷冷地笑了一声，也不阻止，就只是继续制造混乱。</p>
<p>他知道，这里越乱，对方就会对这里投入更多的注意，熊又枫就有更大的机会冲出包围，潜入狮城。</p>
<p>另一边，熊又枫看到天空中出现了火红的信号弹，便立刻带领部队相反方向冲去。沿路竟然没有发现什么敌兵。即使遇到，也会发现对方在向他身后的方向赶去，稍微躲在树丛中等待一会，就会看到他们远去。</p>
<p>良久，熊又枫和他的部队来到了青木山东边山脚，忽然感受到结界的消失，熊又枫立刻下令派一名士兵用远程单传魔法回到檀城报告信息。同时，又指挥其他部队原地休息。</p>
<p>“但愿，一切还都不是太晚。”熊又枫淡淡自语，离开了他的部下，他想一个人静一静，考虑一下接下来该做的事情。</p>
<p>不过这时周绍宥这里情况并不怎么好，发出信号后，大量的敌兵赶了过来，几乎包围住了他的部队。剑圣周绍宥发觉了这一点，便果断的命令部下和他一起从对方包围的缺口向外冲击。周绍宥知道，一旦被包围住，事情就麻烦了。</p>
<p>火红的士兵显然没想到刚刚还在各自为战的对方士兵竟然这么快就聚集起来，更没想到对方会这么直接的选择冲出包围。眼看刚刚就要被抓捕的敌军就要从包围中冲出，火红的士兵发出不甘的叫喊。</p>
<p>“嗖！”一直染着黑色气息的箭矢忽然出现，周绍宥立刻感觉到了危险，宝剑一挥，格挡开了那飞来的箭矢。“见鬼，是【黑暗之箭】，看来对方强者来了。”</p>
<p>一直火红的部队出现在周绍宥的部队面前，果断地发起了攻击，立刻将这些深蓝战士又逼回到包围圈中。一名女子的声音出现：“没想到，赫赫有名的狮城剑圣周绍宥今天会落在我手里。”</p>
<p>“李蒴？”周绍宥惊讶了一下，“不过，你以为这样就能抓住我么？”他边说着，便撕开了一个加速术卷轴，同时给部下释放了一个魂系【坚定信念】魔法。</p>
<p>“还要反抗么？你们逃不了了。”李蒴说着，给士兵们加持了光系祝福魔法，再下令抓捕敌人。</p>
<p>“还有机会。”周绍宥轻声说道，“我牵制住敌将，你们全力向南冲击，争取一举冲破包围。相信自己，相信你们的战友，我们一定能成功。”</p>
<p>加持了【加速】和【坚定信念】两辅助魔法的士兵立刻鼓足干劲，对敌人的包围再次发起了冲锋。周绍宥则挥舞起七星剑，斩击敌人。</p>
<p>“光•光爆术。”李蒴将军召唤出强光攻击对手，那刺眼的光芒仿佛能使人失明。不过，这并不能对我们的剑圣周绍宥造成什么伤害。</p>
<p>“空间•裂空斩！”周绍宥释放出了这个已经准备好的魔法，刹那间，空间碎裂，光辉消散，气浪席卷整个战场。斩击造成的空间裂缝突破敌人的重重阻隔，向李蒴飞去。</p>
<p>“暗•暗影之盾。”李蒴将军早已开始吟诵防守的咒语，就在这空间裂缝逼到她身前时，黑暗色的盾牌瞬间出现，挡住了这一击。</p>
<p>不过，此时深蓝的士兵已经在包围圈上冲出了一个缺口，就连周绍宥也没想到他们这么快就完成了任务。眼看就要突破包围之时，一直凌厉的黑暗箭矢从南边飞了出来，杀死了那名冲在最前面的深蓝士兵。</p>
<p>周绍宥呆住了。</p>
</node><node name="5">
<p>狮城外，青木山脉最东边的山脚。</p>
<p>熊又枫正在秋风中缓缓漫步着，望着萧萧的落叶，南飞的大雁，心情惆怅。</p>
<p>“把守我深蓝东部边境的狮城城主小樊背叛了深蓝，火红大军袭击白石，狮城陷落，火红的部队将在东部路线和花语平原接壤。那时，花语平原将更难收复。”熊又枫淡淡自语道，“想当年，我深蓝盛极一时，那时我们的势力占据了大陆大半，西部沿海地区全是我们的地盘，北至枫城，中有花语，东有狮城。那时火红只剩下一个圣城了啊！”</p>
<p>“如今，怎么这样，火红先夺取了枫城，再接着在救世之战中骗取了花语平原，现在又把狮城攻破。我深蓝的强盛哪里去了！”熊又枫默默下定了决心，“不可以！烈焰平原的闫家已经在准备出击，深蓝的战士都在拼尽全力保卫我们的祖国，我们不能让闫家的战士为狮城费心！这一次，不夺回狮城，我们不回檀城！”</p>
<p>鸟鸣声忽然响彻天空，熊又枫抬起头，看到一只全身火红色羽毛的大鸟飞上天空。接着，“嗖！”的一声，一只钢箭冲向天空，直指那大鸟而去。</p>
<p>“凤凰！？”熊又枫大惊，怎么也没想到会有这样的生物出现在这里。他抬着头，望向天空，只见那只钢箭速度越来越慢，终于没有追上那冲天而上的大鸟。熊又枫默默感慨着那猎手的失败，忽然听到钢箭飞出的地方传出一个爽朗的声音：“朋友，机会难得，来一箭。”</p>
<p>熊又枫听到这话，顿时涌起一股战意，他立刻取出梧桐木弓，取出一只加持了魔法祝福的特殊箭矢，上弓，拉弦，朝天一射。接着，数道魔法光芒亮了起来，先是一道银光将这只箭矢传送到高空，接着这支箭上亮起淡淡的青色光芒，在然后，一股锋利的寒气出现在箭矢周围。熊又枫那朝天的一箭瞬间追上了冲天而去的凤凰，箭矢碰到飞鸟的羽毛，立刻剧烈燃烧起来，凌厉的箭气只刮下了两支火红色的羽毛，就被高温所腐蚀掉了。凤凰受惊，猛地振翅加速，朝天急飞而去，瞬间便不见了踪影，只留下空中缓缓飘落的两支红羽，焚烧的箭矢和插在地上的钢箭证明了刚才发生的事情并非梦境。</p>
<p>“空间•空间连接。风•攻击加速。还有特殊箭矢，寒冰箭。”熊又枫淡淡地说出刚才发动的攻击，一名猎手从树林中走出，说道：“阁下好箭法。”</p>
<p>两支火红色的羽毛静静飘落，最后到了熊又枫手里。“好箭法么，可惜再好的箭法也不能左右一场战争的胜利。”</p>
<p>猎人皱皱眉，走过去拾起了那支掉落的钢箭。“阁下那么高明的魔法，那么精准的箭法，就不能做些什么么？”</p>
<p>“再好的箭，只能杀一两个敌人，对成千上万的军队是无效的。”熊又枫说道。</p>
<p>“箭，钻破疾风；气，削落火羽。有这等箭技的你，怎能不是瞬杀上万敌军的英雄？”那猎手淡淡地说道，“精准，速度，箭气，魔力，射程。这些箭手追求的东西你都有了，为什么不能创出强大的群杀箭法？”</p>
<p>熊又枫呆住了，那句“箭，钻破疾风；气，削落火羽。”瞬间让他想到了什么。“用疾风加大箭的射程，用箭气点燃不息的火羽，让万箭洒落敌阵，让火雨冲垮敌军！风势火势相伴而生，风吹火走，大破敌军……不过，这种战法真的可行么？”</p>
<p>当熊又枫回过神来时，那名神秘的猎手已经消失在树林中了。“等等，他到底是谁，为什么会有那支【暗钢箭】？还有，那凤凰，到底是怎么回事？”</p>
<p>可惜那猎手已经离去，没有人能回答他这个问题。熊又枫站在原地，右手持梧桐木弓，左手拿着飘落的火羽，深思着。良久，风吹叶落，他才反应过来该回去了。</p>
<p>树林深处，那名神秘的猎手淡淡叹息：“熊，但愿你能尽早到达我所期盼的那个水准吧，这两支凤羽就作为我送你的礼物好了。”</p>
<p>说着，他面前的空间轻轻裂开，渐渐变成一个六边形门的形状。门的那边，是无边的灰暗，一名女子出现在门前，对他说道：“老师剑魔找你有事，请随我来。”</p>
<p>猎手跨入了六边形的门，进入了这个灰暗的世界。接着，门渐渐关闭了。</p>
</node><node name="6">
<p>熊又枫回到队伍中，传令下去让士兵准备木质简易箭矢。然后，找了一个僻静的地方，坐下来，静静地回想着刚才那名猎手所说的话。</p>
<p>那两支凤羽就放在熊又枫的梧桐木弓上，静静地躺在那里，旁边是一些得到命令后忙碌的士兵，熊又枫仔细思考每一个细节，良久。</p>
<p>熊又枫回忆起什么。那是多久以前？那时，我们深蓝还有着枫城，那枫城还是我熊又枫的领地。多少次带领着枫城的战士击败火红的进攻？熊又枫不记得了。</p>
<p>传说，凤择梧桐而栖，真也？假也？为何今天那么碰巧碰到了一只凤凰，又得到了两支凤羽？不对，当年，好像也是一名神秘的猎手告诉我这个传说的。</p>
<p>熊又枫忽然希望有朝一日夺回枫城，再亲自登上枫木山顶峰。他不记得那山原来的名字了，【枫木】这一名称还是他成为枫城城主后，枫城人民取的。如今山未改名，城的所属却变了。</p>
<p>火焰的热量渐渐散发出来，熊又枫忽然发现那两只羽毛已经消失了，他手中的梧桐木弓此时散发着一种奇特的力量，泛起淡红色的光。“凤的力量。”熊又枫感慨道，“没想到这个传说竟是真的。”</p>
<p>熊又枫忽然站起身，抽出一支箭，搭上弓，拉弓，仰天，放箭。灼热的气息伴着箭羽飞射而出，钻破空气，直冲云霄。忽然，那箭矢剧烈的燃烧起来，染红了一片天空。</p>
<p>风徒劳地吹着，那秋风不能吹熄这火焰，反倒使火借着风势更猛烈了。那空中的火焰仿佛凤凰一样，在空中迎风燃烧，不死不灭。</p>
<p>箭落下来了，熊又枫担心点燃树林，造成火灾，便立刻释放了一个冰系魔法，使箭矢立刻降温，火焰终于熄灭。熊又枫总结道：“看来想象中的效果不是不能达到，不过到底还是有缺点，但愿对方不要把冰系魔法用的太频才好。这一招，就叫【疾风火羽】吧！”</p>
<p>熊又枫再次看了看这把融合了凤羽的梧桐木弓，自语道：“有着凤凰一般力量的强弓，又一名满天下的著名兵器出世，就叫你【火凤弓】吧！”</p>
<p>一名士兵跑了过来，向熊又枫报告说准备好了不少木质箭羽，请示下面工作。熊又枫说道：“走，我们去攻打狮城！”</p>
<p>另一边，周绍宥的部队再次被火的军队包围。</p>
<p>周绍宥冲上前去，看了看那倒下士兵的伤口，确实是黑暗系魔法【暗影之箭】没错。周绍宥极为郁闷，向南边大声问道：“还有谁在那里，一并出来吧！”</p>
<p>南边的地方，出现了一小队火红军队，带队者，却是狮城一战中新被提拔上来的敌将陈安祺。“此路不通。”陈安祺将军说道。</p>
<p>“一对二，你还觉得有希望么？”李蒴将军说道，“投降吧，你没有机会的。”</p>
<p>“你觉得我会投降么？”周绍宥反问道，“我是狮城的剑圣，狮城的战士，我们狮城的战士没有退缩的，没有贪生怕死的，没有人会投降！”</p>
<p>“是么？那小樊算什么？他可是你们狮城的城主呢。”陈安祺嘲讽的问道。</p>
<p>“你！……”周绍宥忽然说不出话来，他发现他手下的士兵已经没有刚才那么猛烈的斗志了。大概，是辅助魔法到了时限的缘故。</p>
<p>“对不起，我想，我不能在这里继续陪你们玩了。”周绍宥说道，“如果有时间，记得关照一下你们刚占领的狮城，要小心人民起义。”话说完，周绍宥就撕裂那卷给他保命的【群体传送】卷轴。李蒴和陈安祺大惊，刚想下令进攻，就看到一束银光闪过，深蓝的所有士兵都消失了。</p>
<p>“见鬼，怎么也没想到他还有一卷【群体传送】！”李蒴说道，“不过，他那句话到底是什么意思？”</p>
<p>忽然一阵水之能量波动从西南方向传来，两位火红将领大惊：“是谁有这么强大的魔法力量，居然使得能量波动散到这里。”两人都知道火红对白石城的计划，此时不禁担心起来。“不过，我们实力不够，还是不要插手进去的好。”</p>
<p>两位火红将领商量了一会后，便各自带兵分开，继续搜索周围可能有其他深蓝的人出现。</p>
<p>狮城外。</p>
<p>“什么？那名报信的士兵还没回来？”熊又枫惊讶地问道，“不会啊，难不成出了什么事情？等等，这感觉……”</p>
<p>水之能量波动传到这里，熊又枫立刻感到了什么。“难道，是白石那里，还是出事了？”</p>
</node></chapter><chapter name="第八章  狮城故人"><node name="0">
<p>姓名：熊又枫。职业：弓箭手、狮鹫射手。武器：火凤弓。外号：小熊、熊爷。特长：风系、火系。职位：原深蓝中将，现第三军上将兼弓兵团团长，狮鹫射手团团长。简介：战争中的强者，强大的弓箭手，风、火双系法师。熊又枫所带领的弓兵团是第三军的最强军团，也是第三军最具名气的军团，据说自此团成立以来，大陆各地水系魔法卷轴价格飞速上涨，其中【冰天雪地】魔法卷轴经常出现断货情况。凡是第三军将到之地，火红守将第一件要考虑的就是如何防御熊又枫带领弓兵团的【疾风火羽】。</p>
<p>姓名：周绍宥。职业：剑圣。武器：七星剑。外号：box、周家二少。特长：空间、魂心体四系魔法。职位：原深蓝第二军少将，现第二军中将。简介：秦海的好友，用剑的强者。周绍宥在整个战争中并不出名，尽管他本人实力并不弱。史学家研究认为，是这一时期出现的强者太多，掩盖了他的光辉。另外，这位剑圣和第三军关系良好，常常来和王志龙切磋，并常常指导训练第三军步兵，深受第三军将士欢迎。</p>
<p>——摘自《历史•必修一•人物》（09年3月修订版）</p>
</node><node name="1">
<p>檀城，檀云宫，前殿。</p>
<p>公冶元元首正在宝座上发怒，原因自然是白石城事件。由于火红军队进攻前并没有制造结界屏蔽空间远传魔法，所以白石城的情况很快地就被首都这里知晓。</p>
<p>“谁能告诉我这到底是怎么一回事？！”公冶元大怒道，“为什么白石城进入出现这么多敌军，你们谁也没有发现异常？还有，那么多敌兵不可能群体传送到达白石附近，你们海河一线的人怎么会对这么大量的调兵一无所知？”</p>
<p>“我们，我们都在关注狮城情况，确实没发现领地内有什么异常。”海城城主说道。</p>
<p>“陛下，敌人可能早在一年前救世之战结束就开始准备了，过程中动静不大，不被发现也是有可能的。”又有一名官员说道。</p>
<p>“哼！十万大军，怎么可能在一年前就开始准备？他们哪来那么多粮草运送到我国领地内部？根本不可能！”公冶元还想继续说下去，忽然一名门卫跑了进来。</p>
<p>“启禀陛下，有一名自称是狮城弓兵队的信使求见。他说是熊又枫将军派来的，有重要事情向您汇报。”门卫说道。</p>
<p>“你说谁？熊又枫派来的？”公冶元激动地站了起来，“终于有狮城将领的消息了，快传他进来！”</p>
<p>不一会，信使来到大殿中，向公冶元元帅行礼。</p>
<p>“好了，快说，熊又枫将军派你带来什么消息。还有，徐飞云上将和武暮上将怎么样了，狮城陷落到底是怎么回事……”公冶元焦急地问道。</p>
<p>“陛下……小樊，他叛变了！”那名信使悲愤地说。“狮城城主，我们的强大的将军，狮城的领导者，樊殇上将，他叛变了！”</p>
<p>此话便如响雷，炸开在每个人耳旁。</p>
<p>“你说什么？这可是真的？”公冶元也有些语无伦次了，“为什么，怎么会？他不是已经光荣战死在狮城一役中了么？”</p>
<p>“这个，熊又枫将军告诉我说，是火红使用禁咒【转世重生】将他复活了。陛下，快派兵增援白石城吧！火红的真正目标是那里！”信使说道。“听说白石城已经快支撑不住了，不知现在还有没有扳局的希望？”</p>
<p>“白石已经陷落了，就在那么一瞬间。”公冶元叹道，“唉，你的这个消息，来的就晚了四五个小时，就差这么点时间啊！”</p>
<p>“怎么会这样……”信使叹道，“那，火红的士兵现在……”</p>
<p>“不过还好，秦海将军用生命献祭神器，召来猛烈的洪水，冲垮了火红的军队。白石，和火红的近十万大军，一同被埋葬了。”公冶元说道。</p>
<p>“秦海将军……”信使感叹道，“要是，我们的小樊将军也有这样的情操，该有多好！”</p>
<p>“好了，既然你来了，就把狮城陷落时的情况说一下吧。”公冶元说道。</p>
<p>于是信使陈述了狮城最终一战的情况，刚巧此时赵鹏风元帅和闫天琪元帅得到消息，赶到了大殿。信使在陈述过程中，还把我们几人推测小樊在其中的动作顺带讲了出来，听得公冶元和两大元帅愤怒异常。</p>
<p>“他怎么能干出这种事情！”海城城主吼道，“狮城，是我们东边边境唯一的防线啊！”</p>
<p>“我早就觉得他不太对劲，但我还是太相信他了。”闫天琪悲痛地说道，“但我有一事不明：小樊调走的两万大军最后到底去了哪里？”</p>
<p>“这……”信使不知该如何回答。</p>
<p>“对啊！两万的军队不会凭空消失，即使小樊叛变了我深蓝，那两万军队不会也跟着这么做的。”公冶元说道，“进入白石城的，只能是火红的军队，不过看他们的样子，似乎对小樊派出的两万士兵不能到达胸有成竹。”</p>
<p>“两万士兵不是那么好杀掉的，再说他们都知道了敌人的真正目标，可以说不管到了那里，只要和深蓝的任何部队遇到，火红的计划就会失败。”赵鹏风说道，“所以他们一定在什么地方被困住了，我觉得很可能是一个大型的封印结界。”</p>
<p>“问题是，火红哪里来的真么多空间系法师，不但能将近半个青木山用结界圈起来，还有余力制作一个结界困住两万士兵？”闫天琪反问道，“这不可能！”</p>
<p>“那如果是用【群体传送】强制传送走呢？”公冶元忽然说道，“传到神秘之沼泽。”</p>
</node><node name="2">
<p>此时此刻，狮城。</p>
<p>“听着！我不信什么光明神，那种家伙在我们危难的时候什么都不做，只有祖国给予我们帮助！听着，是深蓝的学者教会我们知识，告诉我们真理，让我们可以科学的方法从事劳动，得到更大收益。你们的那些什么神根本就没做到过这些！”一名狮城市民对火红的布道者吼道，“我拒绝为修建教堂捐款！”</p>
<p>熊又枫潜入到城池中，四处游走，观察情况。他发现城中火红的士兵数量并不多，明面上，大概只有八千多人，如果算上全部的守军可能量，熊又枫估计最多不会超过一万五千人。</p>
<p>“看来火红的全部精力，都投入到白石城了啊！”熊又枫感慨道。</p>
<p>一路走来，熊又枫看到的最多的还是狮城的市民和火红的牧师。那些火红低级的信仰者正在大肆宣传火红教会的教义。不过，显然火红的计划并不怎么成功，因为沿路看来，没有什么人支持他们的教会，更没有什么人为他们所说的什么‘拯救世人’，‘修建教堂’捐钱。在这一点来说，熊又枫颇感欣慰。</p>
<p>看到火红的布道者失望的离去，熊又枫走到那位敢于对牧师大吼的人说：“兄弟，好样的！就该这么杀杀他们威风。”</p>
<p>那市民感慨了一声，叹道：“这又能怎样？我们毕竟是战败者，不能用更直接有效的方法表达心中的不满。”</p>
<p>熊又枫知道对方所指，说道：“打起精神来！我们总有一天会把他们这邪恶的教会赶出我们的地盘，国家已经开始做反击的准备了。”</p>
<p>“此话当真？”那市民惊讶道，“但你是……”</p>
<p>“咳咳，小声点，不要让那些牧师听到了，要是让她们先做好了足够的准备，我们就没得打了。”熊又枫说着，就把这位市民带进了附近的一条小巷。</p>
<p>“真的要反攻狮城么？是闫家的军队要出动了吧！”对方说道，“放手干吧！我们永远都支持国家的军队。”</p>
<p>“闫家的军队一定会来的，不过我想知道，如果徐飞云将军率领军队回到狮城，你们会帮助他么？”熊又枫此时已经隐隐开始表露身份了。</p>
<p>“你是徐飞云将军的手下？”那人问道，“你放心好了，虽然上次他打了败仗，但我们能理解，毕竟城主樊殇的叛变是谁也想不到的。”</p>
<p>“什么？你们知道了？”熊又枫惊闻道，“不会啊，这种信息应该是机密才对……”</p>
<p>“你不是也知道了么？”另一个声音从熊又枫身后传来，带着淡淡的嘲弄意味。</p>
<p>“谁？！”熊又枫猛地回过身，发现姚锶正微笑地站在那里。“姚锶？你怎么会在这里？我还以为你已经被火红的人抓住了呢！”</p>
<p>那市民惊讶道：“原来他就是姚锶将军？”</p>
<p>“我就是。”姚锶说道，“很抱歉一直以来没有告诉你们我的真实身份，我一直很担心身份暴露后遭到火红追杀。”</p>
<p>“现在就不担心了？”熊又枫反问道，“不过，你这段时间是怎么过来的？”</p>
<p>“看到你出现，我就知道是徐飞云将军和武暮将军要反攻狮城了。这时再隐瞒身份已经没有必要了，不是么？”姚锶说道，“这段时间的事情，我们以后有时间再说，你先把目前情况告诉我，我好知道该做些什么。”姚锶示意了一下，那市民知道两人要谈的内容极为秘密，便识趣地离开了，小巷中只剩下两位深蓝的将军。</p>
<p>“我想知道现在狮城人民的意向朝着哪方。”熊又枫说道，“当然更重要的是了解狮城内火红军队的情况，最好还有目前狮城的布局图，和得到一些有用的资源帮助。”</p>
<p>“要求真是多，不过还都说的过去。说实话，我觉得小樊真不是一名合格的叛国者，在他管理下人民居然这么向着深蓝，排斥火红。真不知道他都做了什么得到了人民如此的爱戴，或者说，让人民如此爱国。”姚锶说道。“放心好了，你们攻进来时，狮城人民大多都是向着你们的！”</p>
<p>“那资源和狮城守备情况？”熊又枫问道。</p>
<p>“资源补给完全没有问题，狮城守备情况我也大都清楚。你想知道的话，我现在就可以告诉你……对了，我还有一个惊喜给你。”姚锶说道，“还记得我们得知火红大军将攻打白石城是小樊的所作么？那两万士兵并没有被火红除去，而我已经知道了他们的下落……”</p>
<p>“什么？那两万士兵没死？”熊又枫惊讶道。“是啊，火红怎么可能无声无息地除掉两万战士呢？快，告诉我，他们在那里？”</p>
</node><node name="3">
<p>白石城已然没入海中，幸存者都躲到新的海岸线上。这里，就是断水山脚下。</p>
<p>断水山，这个名字今天又多了一重含义：大海漫灌的终点，拦截了无尽之洋和内陆的一座山脉。现在，火红的首席元帅朱静纹正在指挥手下救人。</p>
<p>水淹白石城，也淹没了十万火红的军队，还有白石城那些英勇不屈的将士们的尸体。</p>
<p>“我一开始最坏的预算是损失一万军队拿下这个城池，现在没想到，会是这个结局。”朱静纹感叹道，“看来，我们这一年来的计划要失败了。”</p>
<p>“元帅，还没有！我们火红的战士都是坚强的，这十万军队不会这么垮掉！相信我！”陈雪蛟将军说道，“能有两万……至少能有一万五千的精英部队可以存活下来！白石城已经沉没在海底，现在这个港口属于我们了！只要我们再从内地航运过来士兵就行了。”</p>
<p>“时间呢？”朱静纹淡淡的叹息，“等到再次集结十万军队，那时檀城早已做好了万全的准备，再要攻打，就难了。”</p>
<p>“那也不能让我们的战士白白牺牲在这里啊！”陈雪蛟着急地说道，“好不容易夺来了这个地方，我们不能就把它这么放弃了！”</p>
<p>“唉！”朱静纹又叹息了一声，忽然神色坚定起来：“这样好了，重新征兵，运兵从这里登陆。活下来的战士立刻进攻离这里最近的炎华城，请务必在新调军队到来时，能有一个很好的修整基地和后方。”</p>
<p>“明白！”陈雪蛟这才松了一口气。如果元帅都在叹息，那这仗真是没得打了。</p>
<p>海上，火红的士兵驾驶登陆战船一次次从水里打捞上来他们看到的人，那些死去的战士，都被运回到岸上厚土安葬，没死的战士，被随船的牧师经过简单的医治后，立刻不顾伤痛投入到打捞救人的行动中。</p>
<p>看着一个又一个万人坟墓被填平了土，陈雪蛟的心情越来越沉重。她第一次意识到自己低估了自然的力量，也许是因为太相信神，才变得有些自大了吧。</p>
<p>但是，为什么神看着这一切，却不对我们这群虔诚的信徒伸出援助之手呢？</p>
<p>“报告大将军！目前大约有两万一千我方士兵生还，大多为重伤，恐怕半个月内无法完全恢复。另外，据士兵估计，不会再有太多生还者了。”一名士兵的声音出现，打断了陈雪蛟的思绪。</p>
<p>“我们要在两天内出发，迅速袭击炎华城。没有时间继续等了，叫士兵们快点！明天早上集结全部的生还部队，我们要用神圣的仪式帮助战士们恢复！”陈雪蛟说道。</p>
<p>“神圣的仪式么？”那士兵惊喜地叫道，“太好了！主的荣光终于也能降临到我们头上了！火红万岁！光明神万岁！”</p>
<p>陈雪蛟将军微笑地看着这名士兵远去，心中怀念起幼时那纯真的时光。这次能有两万的士兵生还，或许真的是有神明庇佑吧。</p>
<p>与此同时，圣城，一座别墅内。</p>
<p>“白石城陷落了么。”樊殇懒散地说道，“真是快啊！”</p>
<p>“你难道不知道这件事情的重要性么？”张静说道，“我是在说正事，不是在和你闲聊！听着！我们近十万的士兵被海水埋葬在了白石城！”</p>
<p>“哦。”小樊又是懒散地答了一句，仿佛这个消息一点也不惊人。</p>
<p>“你还不明白么？”李苷乔说道，“他从一开始就知道有可能是这样了。”</p>
<p>张静愣了一下，随即明白了。“既然你这么了解秦海，那么为什么不事先给我们一些提示呢？”张静略有些生气地问道。</p>
<p>“你不明白。”樊殇叹了一口气，“我厌倦了战争，豪情已经不再了。或许，我希望能在秦海身上找到我最后一点影子吧。”</p>
<p>张静沉默，是啊，数年前的年轻将领樊殇，也有这样的豪情不是么？那时的他，怎么可能会想到有一天会成为叛徒？也许，是时间的力量太强大，会改变人的性格吧。</p>
<p>樊殇站起身，懒散的走到门前，忽然猛的推开门。从西南边无尽之洋海啸散发出的水的气息立刻冲进屋来。小樊深吸了一口气，说道：“看那，这就是青春。只要还有年轻有朝气的将领存在，火红就不会失败！”</p>
<p>“你终于有一点狮城城主的样子了。”张静微笑道，“相信吧，火红必胜。”</p>
<p>“还有一事。”小樊忽然说道，“那所说的命运之轮的推动者，我考虑了一下，觉得最有可能的人是王志龙，其次是闫达闲，再次是徐飞云。”</p>
<p>留下这句话后，樊将军就离去了。</p>
</node><node name="4">
<p>檀城，檀云宫，前殿。</p>
<p>“神秘之沼泽？这么一说，还真有可能。”闫天琪说道，“离狮城不是太远，却凶险异常，易进难出的神秘之沼泽确实是这种情况下火红对付这两万士兵的最佳方案。”</p>
<p>“当年，湛蓝皇治世，我深蓝空前强大，领土北至枫城，中占汉口，东到狮城，占据了大陆近四分之三的地盘。那时火红坚守最后的圣城，我军苦攻却还不能拿下，完成大陆一统。湛蓝皇听说在神秘之沼泽深处有着上古时代遗留下来的神器【勇气】，得之可使数十万军队勇猛无比，不畏强敌，以一当十，于是就调派二十万大军进入神秘之沼泽，寻找神器【勇气】下落，结果全军覆没。”公冶元淡淡地说道，“据说神秘之沼泽里处处凶险，有大量凶猛，剧毒的野兽，大片的沼泽地和极度让人难受的气候，士兵在那里难以生存，只有强大的将领才能不怎么受影响。最后，只有闫家上任元帅一人完好无损地走了出来。这件事情极大地削弱了我军的士气，同时也使得我国国力空前空虚，火红借此机会奋起反击，连夺下枫城，汉口等西北边的城市，使得双方各占大陆一半，南北对立僵持的局面形成。以神秘之沼泽的恐怖，我不敢想象那两万士兵还有多少能存活下来。”</p>
<p>“陛下。”赵鹏风元帅说道，“尽管湛蓝皇因为这件事一病不起，闫家上任家主因此事辞官隐居，不见世人，但是现在时代变了！自从您接了湛蓝皇的皇位，闫天琪元帅继任闫家家主，我国的实力又强盛起来！我们要相信我们新一代的战士不会那么轻易死去，他们是强大的！而且，我们现在不像之前对神秘沼泽一无所知，我们知道在靠近边缘的地方哪里是安全的，我们的军队也知道，我们要相信这两万忠诚的战士能挺过这一关。”</p>
<p>“你这么一说，我倒是对他们又有了自信了。”公冶元说道，“或许，有一天，我还能完成湛蓝皇未完成的事业吧。”</p>
<p>“陛下万岁！”周围官臣齐呼。静默了一秒后，信使开口了：“陛下，还有一事，我们将军让我告诉陛下，狮城的战士也许不够勇敢，不够强大，但我们有对叛徒樊殇足够的恨！我们大将军徐飞云已经决定集结全部兵力夺回狮城，望陛下能予以我们支持，并希望有朝一日讨伐叛贼樊殇时能将我们狮城的战士放在军队的前锋！”</p>
<p>“我明白了，告诉徐飞云，告诉狮城战士，放手干吧！”闫天琪说道，“我们闫家的【火焰领主】骑士团将于三日后出动，支援你们。”</p>
<p>“闫天琪，”公冶元说道，“把第一军也派过去吧，待夺回狮城后，我们就沿着东路一路打到圣城，火红刚刚损失十万军队，机会难得啊！”</p>
<p>所有人都被惊到了。谁也没想到公冶元元首想得这么远。</p>
<p>“那，檀城，炎华城，白石城怎么办？”赵鹏风元帅问道，“火红军队毁灭了白石城，他们就有了一条通往我内陆的道路，她们下面的目标就会是炎华城，在然后，就是我们檀城了！如果我们第一军这么就离去的话，会给对方机会的。”</p>
<p>“白石城十万军队刚刚都被秦海将军消灭，火红哪来的军队杀到内陆，赵大元帅，你多虑了。”海城城主说道。</p>
<p>“火红精英实力强劲，不是那么容易就死去的。依我之见，火红能有一到两万士兵生还，只要配以高阶神圣魔法治疗，立刻就能恢复，进军炎华城。另外，火红为这场战争准备了一年多，不会因为白石城失利就放弃，她们一定会重新征招军队，迅速补全空缺。”赵鹏风道。</p>
<p>“不需要，我们只要攻其首都，西南之敌，自会撤去！”公冶元说道，“我们要的就是速度！闫天琪元帅，请尽快准备，务必一周内军队出动。赵鹏风元帅，你来筹备炎华城和檀城的防御，一定要在第一军攻到圣城之前保证我国西南内陆安全。”公冶元顿了顿，对信使说道：“你回去告诉熊又枫，就说深蓝会给予你们一切所必需的支持，但请务必迅速夺回狮城，为我大军进军圣城争取时间。”</p>
<p>“是！”几人同时领命，闫天琪元帅亲自送信使到远程魔法阵，并帮助他传送回到狮城熊又枫留下的坐标处。</p>
<p>接着，两大元帅各自用传送魔法离去，着手进行准备了。</p>
</node><node name="5">
<p>狮城，隐秘的一个小巷中，熊又枫将军和姚锶将军会晤。</p>
<p>“那两万军队，现在在神秘之沼泽的边缘，这几天我已经派人去救了，想来这几天就能出来，不过，我们不能对他们抱太大希望。”姚锶说道。</p>
<p>熊又枫愣了一下，随即明白过来：“在沼泽待这么长时间，不知道还能剩下多少。”</p>
<p>姚锶忽然正色说道：“现在狮城守军大约有一万两千人，守将为黄美琪和陈安祺两位将军。向北看，神祝平原有守将万亚宇，张静等人可能支援，但由于樊殇将军刚刚承受复活仪式，火红高层人员不放心，所以调派了大量高层将领聚集圣城，在北边出现支援可能不大。向西看，花语平原中花语城的许珂将军和李蒴将军可以带领约两万军队支援狮城，请务必小心。”</p>
<p>顿了顿，姚锶接着说道：“据调查，狮城现在居民有近八成偏向我深蓝，暗地里有讨伐小樊的意向，只要我们振臂一呼，就可成为我们的内援。同时，他们愿意为我军提供各种战略物资但是不易运输。另一方面，火红接手狮城后，便立刻填埋了当初进入的地道，同时毁去了原有传送定位阵，新建定位阵的坐标，大小，稳固程度未知。”</p>
<p>熊又枫问道：“那对于潜入间谍的反间谍系统……”</p>
<p>“你看我这么活跃，就应该知道了。”姚锶笑道，“对于少量潜入狮城的间谍，他们是无法及时发现的。对了，这段时间我不能离开狮城，所以还请你代为传达。”</p>
<p>“这样啊。”熊又枫说道，“看来我是没法偷懒了呢。最后一个问题：你这段时间都经历了什么？”</p>
<p>姚锶沉默了，良久，他才开始叙述这段时间的经历。</p>
<p>那时是09年10月31日晚，姚锶接到朱静纹等人的接见，被传送到圣城。</p>
<p>“我们敬爱的历史记录者先生。”朱静纹说道，“作为整个火红圣军的元帅，我可以负责任的告诉你，现在我们对狮城的行动已经结束了。现在我们正在做一些收尾工作，那些也没什么好说的了，你也不用亲自去看，我们会在必要时告诉你你需要知道的情况。现在你可以安心在圣城完成你的记录了，如果有什么需要的，可以询问相关负责人——张静和李苷乔。我们火红也是尊重历史和文化的教廷之国，不会为难你这个记录历史的人的。”</p>
<p>于是，姚锶就在圣城不断得到火红带来的相关消息，并策划着拯救青木山同伴的方案。直到11月5日，姚锶在圣城见到了小樊。</p>
<p>谁也不知道这个见面究竟是火红特意安排的还是巧合，反正在这一天姚锶去张静的别墅询问青木山围捕的消息时，看到了复活的狮城城主樊殇。大惊之下姚锶展现出了超人的应变能力，只见他迅速拿出笔记本，询问这个惊人的内幕。</p>
<p>看到这位“历史记录者”这么热心记录这个事件，火红的张静将军只能“勉为其难”地讲出了小樊的真实身份和小樊复活事件。樊殇则“热心”地提醒姚锶将军一定要将这一事件完完整整的记录下来，并“不经意”地说出火红的阴谋（就是攻打白石城的计划未被告知深蓝都城）。考虑到事情的严重性，姚锶将军回去后立刻写信给徐飞云报告情况并向檀城发送加急信件，提醒都城的各位注意。</p>
<p>就在姚锶将军觉得一切都被弥补时，他听到圣城剑圣张雅昆的声音：“好了，我想，我的任务完成了，我就去青木山，不陪了。剩下的事情你们自己处理吧。”</p>
<p>姚锶大惊。原来小樊等人早就知道他的身份，留他到现在就是等姚锶给徐飞云发一封信件使得逃入青木山的几位将领聚到一起落入陷阱。至于送给檀城的那封信件……当然被张雅昆拦截了，不过当时姚锶并没有意识到这一点。</p>
<p>接着，姚锶就开始了与火红将领的周旋。姚锶将军凭借着非凡的隐蔽能力在圣城将领的围捕下逃脱，并潜入狮城打探情报，暗中组织狮城人民团结一心对抗外敌。</p>
<p>后来，即在11月11日，姚锶与熊又枫在狮城会面。</p>
<p>熊又枫得知了姚锶的大致经历后，说道：“你犯了一个巨大的错误，那就是太自信。”姚锶这才知道张雅昆当时在圣城除了确认信件发送到青木山以外，还把发到檀城的信件拦截了。</p>
<p>所以，能拯救白石城的重要信件，没有送到。</p>
</node><node name="6">
<p>11月11日，晚些时候。</p>
<p>熊又枫离开了狮城，回到他的部队中。</p>
<p>“兄弟们，你们就留在这里，隐蔽好，准备大量箭矢。晚些时候狮城中会有人出来给你们带来重要战略物资，你们一定要保存好。如果有人来找我，就说我回到青木山中去向徐飞云上将汇报情况了。”熊又枫说道。</p>
<p>士兵领命后，熊又枫重新进入了青木山的结界，迅速用单传魔法来到了长青洞。</p>
<p>早些时候，青木山，长青洞。</p>
<p>一阵灿烂的银色光芒闪过，一群狼狈的人出现在这个冰冷的山洞中。带队者是一名身着素衣的男子，他手持七星长剑，面对这山洞感慨着：“小熊，一定要出去啊！”</p>
<p>忽然，又有一阵银色的光芒闪烁，惊到了这名素衣男子。“谁？”他问道，语气中带有一丝不安。银光消散，又有一小队狼狈的士兵出现在山洞之中，带队者手持一柄暗蓝色的冰剑，浑身散发出一种黑暗和寒冷混杂的气息，使得这个山洞的温度似乎降了几度。</p>
<p>“见鬼，没想到，这一招这么霸道。”那名手持冰剑的男子皱了皱眉，自语道。素衣男子看着这身着淡蓝色军服的人，惊讶道：“武暮？你怎么……”</p>
<p>“咦……周绍宥？”武暮拄着寒冰剑，抬起头，才看到自己并不是第一个来到这里的人。</p>
<p>“你感觉到刚才的能量波动了么？”武暮问道。</p>
<p>“我感觉到了，好像是从白石城那里传过来的，难道那边发生了什么事么？”周绍宥说道，“但愿，秦海将军……”</p>
<p>“我看情况不太好，能造成这么强力的水能量波动的，只有他的那把海神之枪了。”武暮说道，“我担心，恐怕秦海是献祭了这柄神枪。”</p>
<p>“献祭……”周绍宥呆住了，“不，不会的！秦海不会死的！”</p>
<p>“我们也不知道情况，还是别瞎猜了。”武暮叹息道。</p>
<p>“咦，大家都在这里啊！box，熊又枫那边怎么样了？”一个略带懒散的声音从洞外传了进来。</p>
<p>“monkey啊！”武暮淡淡说道，“你也来了，这里现在只有我和周绍宥两人。</p>
<p>“我帮熊又枫吸引了一下敌人，然后就不知道他到哪里去了。”周绍宥说道。</p>
<p>武暮和周绍宥都走出山洞，看到徐飞云和他的也比较狼狈的军队。徐飞云说道：“你们都感觉到那大海的力量了吧。”</p>
<p>“来自白石城。”武暮说道，“我怀疑秦海将军……”</p>
<p>“不用说了，我知道的。”徐飞云说道，“唉，大家都很狼狈啊！”</p>
<p>“还不都是为了帮熊又枫吸引敌人注意？”武暮说道，“也不知道那家伙的事办得怎么样了，不要我白被打成这样才好。”</p>
<p>“你遇到朱静纹了？”徐飞云忽然说道。</p>
<p>“你怎么……”武暮略有些惊讶。</p>
<p>“真是，你怎么招惹那么强的敌人。”徐飞云略有些责怪，“你身上散发出淡淡的黑暗气息，除了火红的朱静纹，还有谁能对你使用【终结封印】？”</p>
<p>“终结封印？”周绍宥惊讶道，“武暮，那你不是……”</p>
<p>“没事的，只是被封印了不太常用的体系力量。”武暮说道，他的话，引起了他的部队的一阵骚动。</p>
<p>“将军，真的，不值啊！”士兵们说道。</p>
<p>“够了！”武暮轻喝道。“都说了，我不能抛下你们不管。”</p>
<p>“武暮，你这样，是成不了一军之元帅的。”徐飞云叹道，“保护自己的部下没有错，但是牺牲自己就不对了。我也为你觉得有些不值。”</p>
<p>“我从没想过当什么元帅，我只想着要对跟着我的战士们负责。”武暮说道。</p>
<p>几人聊了许久，忽然远处传来一个兴奋的声音：“嘿！大家好啊！都在这里啊，终于安全了！”</p>
<p>几人应声望去，只见一名面色发黄，头发略有些烧焦的男子带着一批略显杂乱的部队朝这里走来。周绍宥笑道：“闫达闲，你怎么成这个样子了？”</p>
<p>“呃……”闫达闲尴尬了一下，含糊地说道，“其实吧，是这样的……”</p>
<p>“少废话，快说！”周绍宥“严肃”地说道。</p>
<p>“呵呵……其实我是在借助大火逃跑时抗火的守护魔法忽然到了时间，结果，被大火烤了这么一下。”闫达闲说道。</p>
<p>“哦！真是有趣，我们玩火的专家也有今天。”周绍宥笑道。</p>
<p>“行了，别闹了！”徐飞云说道。“我们聚在这里是要商讨大事。”</p>
<p>“对了，鸡蛋他可能来不了了。”闫达闲说道，“我去看他的时候，看到他身受重伤，情况很不好。”</p>
<p>“什么？！”徐飞云，武暮，周绍宥惊讶道，“鸡蛋重伤？”</p>
<p>“怎么回事？大家都在啊。”又有一道银光闪过，熊又枫就是在这时出现了。</p>
</node></chapter><chapter name="第九章  战前准备"><node name="0">
<p>魔法虽然功能强大，威力无比，但也是有缺陷的。最简单来说，就是魔法的成功率问题和魔法属性相克，以及受环境影响的问题。首先，越高级的魔法成功率越低，拿群体传送魔法来说，基础成功率是80%，同时随着传送距离的增加，传送时间的增长，成功率递减，若目标地点的标记法阵有制作粗糙，大小不够等等问题，成功率会进一步下降。如果是用卷轴释放的魔法，成功率会依卷轴材料和制作卷轴的人对该魔法的熟悉程度而有所不同，大多数情况下成功率是比正常释放要低。正是由于这一原因，才使得有一些针对高阶魔法的破解技巧出现，同时也导致了释放高阶魔法时军队大多让许多法师一起施法，以增加成功率。</p>
<p>所以，真正在战争中，除了经过长期训练而让随队法师能熟练释放的魔法以外，高阶的面积魔法并不常见，反倒是释放迅速（为了防止别人有针对性的破解），成功率高的魔法更为实用。</p>
<p>——摘自《战争魔法学》</p>
</node><node name="1">
<p>冰木村。</p>
<p>“你说鸡蛋受了重伤，这不是真的吧！”徐飞云又一次向闫达闲询问道。</p>
<p>“我也不信啊，可事实就是这样，我也没办法。”闫达闲说道。“到了，他就在这个房间修养。”</p>
<p>一行五人停在冰木村的一个普通的房间门前，徐飞云推开了门。</p>
<p>门里面，是一个很普通的房间，我的几名部下静静的看着突然到访的来客。</p>
<p>“喂，鸡蛋，怎么回事？”徐飞云问道。</p>
<p>我躺在这个房间中的一个床上，听到徐飞云的声音，转过头，看到了来客。</p>
<p>“大家都来了，真是抱歉啊，咳……麻烦你们了。”我回答道。</p>
<p>“喂，你给我说清楚，怎么回事！”徐飞云严肃地说道。</p>
<p>“其实也没什么，就是遇到了火红的某位剑圣，然后在使用瞬移的时候被对方用净化魔法强行破除了……呃，简单的说就是被空间乱流伤成的这样。”我说道。</p>
<p>所有人都撇撇嘴，暗道：“谁信啊！”徐飞云更是严肃地指出了我的话中的漏洞：“你蒋导师的弟子会被空间乱流伤到？”</p>
<p>“呃，今天天气不错，阳光明媚，那个，万物复苏……”我岔开话题。</p>
<p>“现在是深秋。”徐飞云冷冷地说道。</p>
<p>“这个，大家来的这么齐，不是专程来看我的吧，有什么事情要说么？”我又岔开话题。</p>
<p>“确实有事情要说。”徐飞云叹道，“让熊又枫说吧。”</p>
<p>“事情是这样的……”熊又枫于是将狮城遇到姚锶的事件经过说了一遍。最后，熊又枫补充道：“虽然我派往檀城的信使还没有到，但已经可以大致猜出白石城陷落了。”</p>
<p>就在这时，一名深蓝士兵出现在门口：“熊又枫将军，我给您带来了檀城的信息。”</p>
<p>于是那名信使又讲了一遍自己在檀城得到的消息。</p>
<p>“那么，闫天琪马上就要发兵了？”武暮问道。</p>
<p>“正是这样。”那名信使回答道。</p>
<p>“各位。”徐飞云严肃地说道，“关键的时刻马上局要到了，我首都檀城已经调派第一军准备向这里进军，狮城人民等待我们回归，还有两万迷失的狮城战士等待我们领导！我们不是在孤军奋战，祖国没有忘记我们，人民没有忘记我们！”</p>
<p>“最重要的是战略物资有了，而且此时狮城守备力量极为虚弱。”武暮说道，“这能为我们夺回狮城提供很大的帮助。”</p>
<p>“说白了，就是我们要领导不到两万的伤残士兵在短时间内克服一切困难迅速攻打下来狮城，为第一军杀到神祝平原打通道路，争取时间。”我淡淡地说道。</p>
<p>几人无语，不过我说的确实是现在的真实情况。</p>
<p>“那个，我们可以克服一切困难取得胜利。”徐飞云说道。</p>
<p>“我怎么也不觉得带领两万残兵攻打下来一个有着一万两千精锐坚守的坚城是一件让我很有信心的事情。”我冷冷地说道。</p>
<p>“不要动摇军心。”徐飞云严厉地批评道，“虽然我们是有那么一点点困难……”</p>
<p>“嗯，一点点困难，那么我们的徐大将军，你有什么克服的办法没有？”我讽刺道。</p>
<p>“这不是找大家商量来了么？”</p>
<p>于是，经过一番商讨，初步作战计划制定完成：首先，进攻时间定在一周以后，具体时间由闫天琪的军队到来而定。进攻时，全部兵力投入到狮城之中，从狮城北和西两个方向发动攻击，让闫天琪的军队帮助我军阻拦敌方可能出现的援军。</p>
<p>其中，熊又枫带领他的弓兵团队（加上预计两万补充士兵中的部队）约七千人，从狮城城西，青木山山脚对敌人进行箭雨骚扰（用熊又枫的话说就是【疾风火羽】攻击一轮）。徐飞云将军担任总指挥，并带领补充后四千骑兵做预备队，在军队后方等待时机。武暮指挥补充后八千步兵从狮城北门向狮城发动进攻，周绍宥作为武暮的部下领导部队。闫达闲负责和闫天琪联络，同时带领其手下和补充后约一千火法配合熊又枫对敌进行魔法攻击。王志龙则带领他手下几位刺客潜入狮城，和姚锶将军会合，组织狮城人民从敌人内部对敌人进行攻击。 </p>
<p>不过第二天我们得到了一个非常糟糕的消息：那两万名原狮城守备军已经被找到，经初步统计，现在还剩大约一万五千人，死伤大多是骑兵和步兵。加上青木山中几位将军带出来的部队约一千人，总计只有一万六千人能参加这场战争。同时徐飞云部下和武暮部下各在其预计数量上减少两千人。</p>
</node><node name="2">
<p>11月12日早晨，断水山下。</p>
<p>“陈雪蛟将军。”两位身着白袍的女子徐徐走进火红军队临时的军营中。</p>
<p>昨日，朱静纹元帅和其他几位将军离去，留下陈雪蛟一人重新整顿。几位将领都是回去为新一轮的进攻征召兵马了。</p>
<p>现在，陈雪蛟将军迎来这两位带给她希望的人。</p>
<p>“欢迎到来，周依笑大主教，还有张雅昆剑圣。”陈雪蛟将军亲自出来迎接，“昨日要求的仪式材料已经准备好了，就等你们答应的大祝福仪式了。”</p>
<p>原来，张雅昆得知陈雪蛟要率领残余部队攻打炎华城，便答应请周依笑大主教为受伤的士兵举行盛大的神祝仪式，治好战士们的伤。</p>
<p>陈雪蛟说道：“昨日下午又救回了近一千名士兵，周依笑，还请劳烦你将这个仪式做的大点，治好我军两万两千人的伤。”</p>
<p>“即使有足够的材料，我也没有那么强的法力治好这么多人，仪式过程中我需要你们的帮助。”周依笑说道。“另外，我还叫来了我率领的一批牧师团，相信用不了多久她们就会到来。希望你们可以配合好我们，让这个大型仪式顺利完成。”</p>
<p>“没事的，我们一定全力帮助你完成仪式。”陈雪蛟说道。</p>
<p>三十分钟后，临时大营中心。</p>
<p>大雨过后，天气特别晴朗，在这个温暖的南方临海的地方，一个巨大的法阵被绘制在了大地上。周依笑大主教此刻站在法阵的正中心，正抬头望着这晴朗的天空。她叫过来的牧师团则围绕在巨大的法阵边缘，配合着法阵的关键节点站位。</p>
<p>周依笑的幻兽幽灵比蒙【小白】此刻正在费力地完成这个庞大的法阵。陈雪蛟将军集结了全部的部队来到法阵的旁边，等待主的光的降临。在陈雪蛟的部署下，身受重伤的士兵被安排在靠近法阵的内层，伤势稍微轻些的士兵则向外站。两万人围站在这片刚刚褪去海啸的地方，围绕着散发圣洁气息的法阵，却有一种神圣宏伟的感觉。张雅昆剑圣则在周依笑身边默默等待着。</p>
<p>“主人，完成了。”小白来到周依笑身边，用意识交流道。</p>
<p>“嗯，很好。”一阵淡淡的光芒闪过，幽灵比蒙消失了。周依笑对陈雪蛟将军找了招手，说道：“仪式可以开始了，叫大家准备好，然后准备过来帮我。”</p>
<p>“嗯。”陈雪蛟应了一声，回过头对士兵们说道：“战士们，仪式就要开始了，大家都准备好！都靠近一些！”</p>
<p>军队中出现了兴奋的呼声，陈雪蛟将军满意的走到法阵的中心。</p>
<p>“伟大的光明之神，请您倾听教徒虔诚的呼唤，降临圣洁的救赎之光，洒满大地，拯救那些虔诚的信徒吧。让光芒笼罩大地，驱散一切黑暗和病痛吧。让虔诚的信徒们聆听你的声音吧。光•光照之日！”周依笑缓缓地吟唱出了这个光系的五级魔法。只见她脚下的这个庞大的法阵以她为中心亮起光来，这光芒仿佛沟通了天地，竟仿佛引得天上那一晖烈日照出更强烈的光来。光芒普照大地，瞬间点亮了整个法阵，大地上这个巨大的法阵的每一个魔纹中都散发出至纯的圣洁的白光，接通天地。</p>
<p>这情景，就像光芒笼罩了世界。不过，也只有断水山这边的人会有这种错觉，因为这毕竟还只是五级魔法。但仅仅是这样，也能使得那些火红的战士们激动得热泪盈眶，他们从没觉得主离他们这么近过。</p>
<p>“张雅昆，陈雪蛟，帮我准备【控体空间】。”周依笑说道。</p>
<p>周依笑将任务交派出去后，立刻坐下来休息。两位火红将领得到任务后，立刻全力施法，一时间，法阵内又有一种强力的光辉闪耀。</p>
<p>“融合魔法•控体空间。”过了一段时间，两位法师一起收手，完成了这个融合类主场魔法。</p>
<p>周依笑看到两人完成这第二个前置魔法后，便站起身，吟唱道：“光！万能的光明神，降下拯救世人的光吧！让我们在这圣洁的光中，为生命歌唱吧，为生命欢呼吧，为生命祈福吧！神怜世人，拯救苍生。融合魔法仪式•生命之祈福——！”</p>
<p>“神怜世人，拯救苍生！”两万余火红战士一同高呼。神圣的光芒再次降临，这次笼罩了火红军营全部的人。圣洁的光的力量不断从法阵中散发出来，滋润着每一个在场的人。被光芒照射到的战士们感到身上的上正在迅速的回复，疼痛的感觉很快就消失了，甚至虚弱的感觉也在渐渐消失。</p>
<p>“神迹啊！”士兵们感叹道。不过，我们敬爱的大主教周依笑此刻正虚弱的坐在法阵中，冥想回复，根本就没在意法阵外士兵们说了什么。</p>
<p>为了同时治好两万两千人的伤，周依笑大主教所能想到的也只有在【光照之日】和【控体空间】这两个强大的主场魔法叠加增幅下，融合魔法【生命之祈福】的威力了。</p>
<p>释放了一个五级魔法之后，又接着释放了一个光，体双系五级融合魔法，即使强如周依笑也不能支撑。</p>
<p>光芒渐渐散去，寒风吹过，大地上的法阵消散了。一切仿佛全都只是虚幻，只有那些已经恢复的士兵知道这不是梦境。</p>
<p>“看来，神还是在意我们的，只是我们没去主动呼唤他罢了。”陈雪蛟将军想着，“不过，这个魔法威力也太大了吧，竟然将这么多魔法材料消耗一空。”</p>
</node><node name="3">
<p>11月12日中午，周依笑大主教和张雅昆剑圣回到圣城参加全体火红将领都参加会议。</p>
<p>“各位，现在我们面临了一个极大的问题，那就是我们的西线计划受到了严重的打击，八万余火红战士被敌军秦海将军找来的海啸淹没在海底。现在的问题是，我们要继续西线计划，就必须有足够的兵力，至少要再征召六万士兵投入战场。”朱静纹元帅说道。</p>
<p>“把青木山搜捕的士兵都撤出来吧。对方太强，不好抓到，与其费时费力还抓不到对方，倒不如把他们投入西线战场。”盛久将军说道。</p>
<p>沉默了一段时间，朱静纹说道：“好吧，这样，我们有了近两万名士兵。”</p>
<p>“从花语平原能调出一万名士兵，就怕闫家借此机会夺回花语平原。”李蒴说道。</p>
<p>“这没关系，只调走一万名士兵，对方不会那么快察觉。”朱静纹说道。</p>
<p>“从三角湖群的几个城市我们能调出一万名士兵。”盛久说道。</p>
<p>“四万了，还是略显不够啊。”朱静纹叹息道。</p>
<p>“圣城可以调出一万名士兵。”周依笑轻柔地说道，“还余下六万余军队守护圣城应该没什么问题。”</p>
<p>“说的也是，圣城现在确实不需要那么多守兵。”朱静纹答道。</p>
<p>“神祝平原的其它城市可以再抽调出一万士兵。”张静说道，“这样，就补足了六万士兵参与西线进攻的计划。”</p>
<p>“檀城还可以派遣一万名海军，加上白石一战后生还的一万余名战士，我们西线计划应该可以继续进行了。”朱静纹说道，“各位，加紧征召士兵，补足短缺的战力，要当心深蓝借此机会反击。”</p>
<p>几位将领给各自的传令兵下令调兵后，会议继续进行。</p>
<p>“下面要说的是关于上次的神谕的事情。”朱静纹元帅说道，“大家对进入青木山的六位敌军将领有什么看法。”</p>
<p>“我遇到了徐飞云。”盛久说道，“他的实力很强大，应该在深蓝将领排名前五，小樊加入我们后，最有可能成为深蓝第三元帅的就是他了。”</p>
<p>“这确实是一个很值得注意的人。”朱静纹说道。</p>
<p>“我遇到了周绍宥。”李蒴将军说道，“感觉上，他没什么特别的地方，实力也不是很强大，应该不会是神谕中所说的那个人。”</p>
<p>“我遇到了王志龙。”张雅昆说道，“这个人很神秘，我们现有的资料只有他的导师在救世之战释放出了禁咒和现在他加入了深蓝这两点，其他情况一概不知。从我和他交手的情况看，他在空间魔法和剑技上很有造诣，空间魔法有可能已经达到禁咒水准。他自创的剑技【破空双杀】极为强大，如果不小心被击到，我觉得除了元帅谁也抗不住。简而言之，在后面的战争中，我们有人可能被他暗杀掉。”</p>
<p>“这么强？”朱静纹略一皱眉，“这是个危险人物啊。”</p>
<p>“据我所知，这个人和隐藏的黑暗势力可能有些关联。”周依笑说道，“救世之战中，我遇到了法力耗尽的刺客，当时在【月蚀之夜】主场下，我感觉到他体内有一种极为黑暗的气息要爆发出来。”</p>
<p>“我怀疑他是神谕中所说的那个人，他太神秘了。”张雅昆说道，“我们不知道他的真实身份到底是什么，也不知道他参与这场战争到底是为了什么。”</p>
<p>“我遇到了闫达闲。”许珂说道，“这位闫家二少也很神秘，当年克制我们暗系魔法的终极宝物现在传到他的手里了。而且他本人的真实实力难以猜测，不知道究竟是什么水准。”</p>
<p>“【暗火之心】？”朱静纹惊讶道，“这件宝物复出了？”</p>
<p>“嗯。”许珂答道，“他……感觉上并不强大，但是总让人觉得危险。”</p>
<p>“我遇到了武暮。”朱静纹说道，“虽然他很强大，但是并没有什么特别的因素。我觉得他不太可能是神谕中说的那个人。至于熊又枫……”</p>
<p>“没遇到。”其他几位将领异口同声。</p>
<p>“哦，这个人物很特别啊。”朱静纹说道，“这么看来，他也不能忽视了。”</p>
<p>“我来插一句。”张静说道，“昨天樊殇告诉我说，他觉得最有可能是神谕中所说的那个人的是王志龙，其次是闫达闲，在然后是徐飞云。”</p>
<p>“这就有趣了。”朱静纹说道，“那么看来，神谕中所说的人应该就是那名刺客了。你们一定想办法调查一下它的来历。”</p>
<p>“是。”几位将领领命，然后，会议暂时中止，火红将领各自散开休息。</p>
</node><node name="4">
<p>半个小时后，会议继续。</p>
<p>“现在我们要讨论的问题是关于樊殇将军的。”朱静纹元帅说道，“请负责这件事的张静和李苷乔说说情况吧。”</p>
<p>“以我看，樊殇已经渐渐适应了这边的环境，但是，几位这次计划以外的人感觉并不适应这位以前的敌将。”张静说道。</p>
<p>“那么，钥匙的事情办的怎么样了？”朱静纹问道。</p>
<p>“这个……”李苷乔说道，“此事过于机密，不宜在这种会议上说。”</p>
<p>听到这话，几位将领立刻意识到了自己的错误，将她们的手下派遣送出去，同时，对朱静纹所说的【钥匙】完全不知情的将领也识趣地找了理由离开了会议室。不一会，整个会议室中只剩下李苷乔，朱静纹，周依笑，张雅昆，徐然，王迎羲和诸研南。</p>
<p>看到会议室中只剩下几个核心人物，李苷乔说道：“经初步调查，【钥匙】确实和小樊相关，但现在还没有任何迹象表示【钥匙】在小樊手里。”</p>
<p>“是这样么？”朱静纹叹息道，“这么看来，我们的任务很艰巨啊。”</p>
<p>“元帅，我认为如果让张静参与到这个行动中，以她和小樊的关系，应该能帮助我们谈知到钥匙的事。”李苷乔说道。</p>
<p>“不行。”朱静纹说道，“张静和樊殇的关系太过亲密，整个计划有泄露的可能。”</p>
<p>“嗯，确实不能这么快就让张静知道这件事。”徐然说道。</p>
<p>“还有，【门】那边的情况怎么样了？”朱静纹元帅接着问道。</p>
<p>“一切正常，没有封印破开的可能。”诸研南说道，“不过我还是要说，这个计划之中，一定要看好了小樊。得到钥匙之后，不要留他，我总担心出现变故。”</p>
<p>“那么，这件事就说到这里吧，记得一切保密。还有，现阶段一定要保证小樊的安全。”朱静纹说道，“好了，今天的会议就进行到这里吧，散会。”</p>
<p>各位火红将领离开了会议室……</p>
<p>与此同时，闫家。</p>
<p>“闫达闲？”闫天琪惊喜的说道，“你回来了！”</p>
<p>“嗯。”闫达闲说道，“熊又枫逃离青木山后，就在结界边缘的地方留下了一个定位法阵，现在我们可以回到这边了。</p>
<p>“那么，你来找我有什么事情么？”闫天琪问道。</p>
<p>“是这样，我们初步拟定了一个攻打狮城的计划，但是执行中有些小问题。你知道，花语平原的许珂离着狮城并不太远，我们担心她会调兵支援狮城，随意希望你可以帮助我们阻拦敌军援兵。</p>
<p>“可以，不过要看你们什么时候进攻。”闫天琪说道。</p>
<p>“我这次来就是问你什么时候可以到达的。”闫达闲说道，“我们会配合你到达的时间发动进攻。”</p>
<p>“明白了，我认为，我们闫家【火焰领主】骑士团可以在三天内出发，约用六天时间就能赶到狮城附近。也就是说，你们可以在九天后，也就是21日早晨发动进攻。”闫天琪道。</p>
<p>“我的意思是拦截。”闫达闲说道，“如果从这里赶到狮城和花语城之间的道路，应该只用五天时间就可以赶到。”</p>
<p>“如果是这样，那么你们可以在20日早晨发动进攻。”闫天琪说道，“另外，第一军调动时间可能稍微长一些，大概在六七天后才能出发，大概要用一周多的时间才能赶到狮城。也就是说，你们要在26日前攻下狮城，为我第一军进军神祝平原铺平道路。”</p>
<p>“明白！”闫达闲说道。</p>
<p>“那么，还有什么事情么？”闫天琪问道。</p>
<p>“确有一事。”闫达闲说道，“我军需要大量火系魔法卷轴，希望能予支援。”</p>
<p>“这好办，我们闫家还缺火系魔法卷轴么？”闫天琪笑道，“你想要多少，尽管拿去吧！”</p>
<p>小闫高兴地离开了房间。</p>
</node><node name="5">
<p>历史的车轮滚滚向前，谁也不能阻挡。</p>
<p>08年11月13日上午，陈雪蛟带领一万两千火红精锐战士向东挺进，翻越【断水山】。同日中午，青木山火红搜捕军队全面撤离，空间封锁结界消散，火红各地城主回程调兵，前往汉口集合。</p>
<p>08年11月14日上午，陈雪蛟将军率领众火红军队兵临炎华城下。同日中午，徐飞云上将率领青木山中众位深蓝将领与原狮城两万守备军（当时仅剩一万五千人）于青木山东部山脚会合。会合后，徐飞云上将下令全体官兵进行战前准备，同时大量收购狮城流出的走私军备。</p>
<p>08年11月15日中午，受了光明神祝福的（火红官方说法）两万余精兵攻破炎华城，炎华城守将蔡魏磐及副手李博丰率领残余守兵约两千人逃离，并进入沙漠地带和敌军周旋。火红战士损失了小一半。同日下午，闫家【火焰领主】骑士团三万骑兵集结完毕，前往狮城。</p>
<p>08年11月16日中午，火红新兵七万余人在汉口城集结完毕，枫城的舰队及白石一战后剩下的残余舰队赶到汉口城接收士兵。同日下午，舰队启航。</p>
<p>08年11月17日上午，狮城守将黄美琪发觉青木山敌将有异常行动，报告给圣城。同日下午，火红高层朱静纹元帅批给狮城守将黄美琪大量战略物资。</p>
<p>08年11月18日，深蓝上将徐飞云召集参与夺回狮城计划的所有将领召开最后一次会议，会议商定了详细的进攻计划，并一一交派给相应将领执行。同日，徐飞云手下一万六千名官兵全部得到武器装备，正在进行最后的演练。</p>
<p>08年11月19日中午，深蓝王牌军第一军在檀诚集结完毕，开始前往狮城。同日下午，深蓝第二军集结完毕，前往檀城西边【烈日沙漠】接应炎华城败军，并准备反击夺回炎华城。</p>
<p>19日晚上，10点。狮城某条隐蔽的小巷。</p>
<p>“今晚十一点熊又枫会对狮城进行箭雨扫射，大家注意躲避，大约在十二点左右，你们会看到红色信号在狮城北边的夜空升起，那时你们迅速前往狮城兵营，粮仓等重要战略要处，火烧狮城。”我说道。</p>
<p>“你疯了！这会……”姚锶惊讶道。</p>
<p>“这是上边的命令。”我说道，“如果看到蓝色信号，则立刻撤回到城北居民区，执行任务过程中，绝对不可以对平民出手，更不能对居民区下手。”</p>
<p>“我们都知道。”我手下的几名刺客说道，“那么，我们去准备了。”</p>
<p>“等一下，完成任务后，立刻到城北居民区集合，注意次日凌晨两点左右，熊又枫可能再次带队用箭雨扫射，注意躲避。再不执行任务的时候，你们要尽量帮助狮城平民躲避危险。”我说道，“另外，我方大军会在四点左右开始攻城，请姚锶将军务必将此信息传达给愿意帮助我们的人，让他们到时再城内对守军发动进攻，帮助徐飞云将军。”</p>
<p>“明白。”几位刺客领命后，离开了。姚锶则去给众位狮城居民说明情况。我拿出【蛇刺】，在地面上轻轻刻出一个小型空间定位法阵，然后取出纸笔，写下“一切顺利”后，用【远程传送】魔法将信件送了出去，并附带上我刚刻下法阵的坐标。</p>
<p>几分钟后，定位法阵上一阵空间波动，一封回信传到。我打开信件，看到徐飞云工整的字迹：</p>
<p>“我等也一切顺利，计划照常执行。”</p>
<p>我轻轻毁去了法阵和信件，隐入狮城的夜色之中。</p>
<p>今天的夜空，真是明朗。披着淡淡月光的狮城，在这个明朗的夜晚，仍喧闹着。狮城不论何时都是一个明亮的坚城，不论白天黑夜，不论兵临城下还是和平年代，守城的士兵和狮城的人民总能找到自己的乐趣，充实的生活，给这个城镇带来生机。</p>
<p>即使暗流涌动，人们仍然无忧无虑。唯一会着急的人，恐怕就是狮城的守将黄美琪和她的副手陈安祺了吧。</p>
</node><node name="6">
<p>08年11月19日晚，10点50分，熊又枫的部队和闫达闲的部队在青木山东南边的山脚待命。</p>
<p>“注意了，大家都准备好各自的弓箭。”熊又枫说道，“待会，狮城西边的夜空中会出现暗红色的信号，那时我们就立刻对狮城发动箭雨攻击。射击时，请每个小队的小队长撕开我给你们准备好的【群体加速】卷轴，用以加大弓箭射程，明白了么？”</p>
<p>传令兵领命后，立刻去给各部队传达命令要求。说是传达，其实就是再次叮嘱一遍，毕竟这次战争太过重要，容不得半点失误，而熊又枫则是第一次使用新创出来的招式，不知道效果到底怎样，因此熊又枫再次叮嘱了他手下的弓箭兵。</p>
<p>紧张地看着表中上的指针，熊又枫默默的计数，将近七千名弓箭手潜伏到距离狮城五百米左右的地方，躲在夜晚的小树林中，等待着。</p>
<p>忽然，狮城北面的夜空中，悠悠然出现一道暗红色的光束，那光束只亮了一秒，就消散了。</p>
<p>但是，所有的弓箭手都看到了这暗红色的光，不用下令，他们齐刷刷的从箭桶里抽出一支准备好的特质木箭，上弓拉弦，仰天齐射。</p>
<p>那飘飘然的箭羽，在黑暗的夜空中，淡淡的隐着身形，远远望去，只能若隐若现看到淡青色的光。这是风系魔法【群体加速】的光芒，那普通的箭羽加持了这种风系魔法后，便能借着风力急速飞翔，射程可高达一千米以上！熊又枫看到箭羽飞出，立刻射出早已搭在【火凤弓】上的特质箭矢，那箭矢一入高空，便化作猛烈的火焰，照亮了天空。</p>
<p>“迅捷一箭，钻破疾风。”熊又枫淡淡自语道，“好耀眼的火。”</p>
<p>那箭矢立刻追上了前面带着青光的箭矢之雨，火焰立刻在风的力量下扩散开来，点燃了旁边的木箭。木箭燃起火，立刻又点燃了旁边的木箭。</p>
<p>仿佛一瞬间，夜空就被大火所覆盖。铺天盖地的箭羽在人们眼中就是烧透天空的火，飞翔的火焰让人们觉得那是美丽的火凤凰在夜空中飞翔。</p>
<p>“那，那是什么？”狮城的巡逻兵惊讶地望着天空。</p>
<p>“火啊！”另一名士兵没命的呼喊。不过这呼喊没有起到丝毫的作用，因为，火羽落下。</p>
<p>“疾风……火羽……”闫达闲望着刚刚烧透的天空，喃喃道。</p>
<p>火羽落下，点燃狮城的房屋，点燃狮城里的花草，点燃一切可以点燃的东西。箭矢带着猛烈的火焰扑向狮城的守卫，那些火红的巡逻兵根本来不及逃离！人们惊慌逃窜，火焰照亮夜空。</p>
<p>“该你了。”熊又枫来到小闫身边，说道。这话语声立刻使得小闫回过神来：“快，火法都注意，释放【炎龙之怒】！”</p>
<p>闫达闲率领火法早已站在准备好的火焰增幅法阵里，命令一下达，他们就开始吟唱火焰的魔法。应着吟唱之声，法阵在夜空下亮起了火红色的光芒，给这个深秋的城市外面增添了一丝暖意。光芒照出了熊又枫的军队和小闫的军队，但此时没有人注意到这里，他们全部的精力都被这美丽而猛烈的火羽吸引过去了。</p>
<p>“火•炎龙之怒！”法师们齐声完成了这个火系的五级魔法，只见一条火焰巨龙从法阵中冒出头来，飞向天空，这个寂冷的夜空再次被火光映得明亮，这是这次的火焰缺少了刚刚箭羽的灵动之美。</p>
<p>那时力量的象征，火的力量的象征。火焰巨龙在法师们的指挥下，一头扎进了狮城，再次掀起了火浪，灼热的气息逼得那附近的人都喘不过气来。</p>
<p>“快，去花语城请求援兵！”黄美琪将军对手下喊道，“深蓝军队攻城了！”</p>
<p>那士兵立刻撕开一个【单体传送】卷轴，银光闪过，消失在明亮的夜色下。黄美琪将军冲出城主府，叫上能找到的所有士兵，命令他们前去传令，集合部队，准备战斗。</p>
<p>“见鬼，敌人从哪里进攻的？”黄美琪赶到失火现场，询问道。</p>
<p>“西边，先有一只火凤凰出现在空中，然后是一只火焰巨龙！”那名被叫到的士兵急忙回答道。</p>
<p>“见鬼，敌人究竟想着什么？”黄美琪自语道，“难道是要声东击西？不对啊，北门和南门都没有任何敌人的踪影。”她对那名士兵说道：“你快去同知各部队，加强对南门和北门的守卫。”</p>
<p>那士兵领命后，离去了。黄美琪看着周围的士兵和市民忙着救火救人，感到十分欣慰。好像目前来看，伤亡并不是太大，只是这火焰极为顽强，怎么也不能扑灭。</p>
</node></chapter><chapter name="第十章  雄狮烈焰"><node name="0">
<p>战争公约：1，以下条款为昙花大陆战争公约，请所有国家和军队自行遵守，如果违反，将受到其他国家军队一致制裁，任何势力团体都有义务讨伐不遵守此公约者，制裁过程中，制裁者可以不遵守此公约。</p>
<p>2，战争中如没有特殊情况，不得屠杀平民和俘虏，大型法术失控或法术范围过大导致的平民伤亡一般不算在其中，故战争中大型魔法和禁咒是允许的。</p>
<p>3，两国交战不斩来使。</p>
<p>4，两国交战，攻城胜者，不得屠城。</p>
<p>5，战争中可以使用各种合法武器，但不得永久性破坏自然环境。如需要，则必须做好防护工作和善后工作（这里指放火烧山，烧林等）。</p>
<p>6，战胜者有义务埋葬战死者尸体，以防止瘟疫出现。</p>
<p>7，虽然禁咒和大型魔法被允许，但请务必做好善后工作，并予以受难平民足够的赔偿。</p>
<p>8，战争中不得利用平民当盾牌，先锋，敢死队等，如为平民自愿参与，不追究责任，但对方可将此平民视作士兵。</p>
<p>9，战争中不得使用不可抑制扩散性魔法和武器（这里指制造瘟疫等）。</p>
<p>10，当外来势力入侵，尤其是非人类部队入侵时，任何国家，势力都必须立刻停战，团结一致，共同抵御外来入侵。如没有特殊规定或条约，在对抗外来入侵时，可对对方不遵守战争公约。</p>
<p>——摘自《大陆文件•战争公约》</p>
</node><node name="1">
<p>传说，在很久以前，青木山东边和大沼泽是相接的，这里有各种奇珍异兽，环境险恶，是一处险地，人们不敢进入这里。</p>
<p>直到有一天，深蓝开国皇帝率领几万军队扩张领土，当他听说神祝平原是一片富饶的土地时，就立刻下令出兵进军。当时他并没有意识到东路的危险，只是希望从这一片沼泽边缘的地方穿过，当他的军队到达这里时，战士与大自然的斗争开始了。</p>
<p>谁也没想到这场斗争这么惨烈，大量的战士死亡，大量的猛兽被猎杀，士兵们每一天都要担心自己的命运，谁也不知道未来将会怎样。就在士气低落的时候，猛兽的王出现了。</p>
<p>那是一只威风漂亮的火狮子，披着火红色的闪亮的毛皮，威风凛凛地望着深蓝的士兵。那些沼泽中的猛兽在这位火狮子的面前，没有一点气势。士兵们被震撼了。</p>
<p>火狮子仰天长啸，向深蓝的士兵们冲来，一路上烈火燃烧，雄狮烈焰，震颤灵魂。温度渐渐升高，士兵渐渐后退，眼看就将炸营之时，深蓝的王出现了。</p>
<p>皇右手一挥，天地变色，大雪纷飞，那雄狮身上的烈火立刻小了下去，雄狮怒吼，猛地向皇跃去，这时只见皇抽出宝剑【寒冰】正面就是一击。火狮子的利爪击打在【寒冰】上，发出清脆的声音。</p>
<p>皇怒了，他见到火狮子借力越开，再次猛冲来，忽然猛地将【寒冰】插在地上。刹那间，寒气暴涨，仿佛要冻结天地，火狮子跃起的身躯被这寒气一激，顿了一下，接着，天地开始结冰，冰封了这个百兽之王。皇望着冻结在寒冰中的火狮子，感慨道：“猛兽也。”</p>
<p>百兽齐散，在不敢招惹深蓝的士兵，皇下令在此处建城池一座，亲自命名曰“狮城”。</p>
<p>许多年后，这里的沼泽变成平原，荒地变成农田，人们代代传诵着火狮子的故事，不曾忘却。</p>
<p>而如今，那点燃城市的不灭的火焰，让这个城市的居民感到了一只烈焰狂狮。那时不屈的怒吼，那是愤怒的火焰，这火焰仿佛提醒着人民，告诉他们不要抛却勇气。</p>
<p>仿佛，还有一丝对小樊叛变的不满……</p>
<p>烈火燃烧，永不熄灭。黄美琪看到火势有蔓延开来的趋势，立刻调派人手赶来救火，狮城的守军全都忙活起来，一边全力扑灭火焰，同时准备迎接敌人的进攻。</p>
<p>火终于开始变小了，然而还没有任何敌人进攻的迹象，黄美琪越发不懂敌人的计划了。她只能下令全体戒严，然后等待，等待花语城调来的援军。</p>
<p>不知不觉，已经到12点了。</p>
<p>远远望去，我看到夜空中闪耀着一个红色的信号，该我们行动了。</p>
<p>这里是城主府，我静静的等待在阴影之中，准备刺杀火红的将领。远处，一个又一个地方燃起了火焰，浓烟飘到夜空之中，我只是静静侯着。</p>
<p>“快去，增派人手前往失火地点，务必抓住纵火犯！”一个熟悉的声音出现在街道上，我远远望去，正是狮城现任守将黄美琪，我知道机会来了。</p>
<p>黄美琪将军缓步走到城主府门前，卫兵帮她打开大门，就在这时，我出手了，直接抽出【蛇刺】和新换上的精钢匕首，使用【连续瞬移】魔法封住对方所有的退路。【破空双杀】。</p>
<p>对方根本没来得及反应，那匕首就划开了她的喉咙，卫兵都惊呆了，好半天都没反应过来。</p>
<p>入手感觉不对！我也惊到了，明明应该是击中了对手，可手上的感觉确实划破了空气。一阵光影飘过，黄美琪将军消散在城主府门前。</p>
<p>幻象！我立刻意识到了情况的不妙，立刻使用【瞬移】逃离了现场。好一会，那几名卫兵才反应过来，大声喊道：“有刺客！”</p>
</node><node name="2">
<p>狮城兵营，大火烧着。</p>
<p>“许珂将军，你能猜到敌军的意思么？”黄美琪将军说道，“他们从外面，从里面放火烧城，却不攻城，这究竟有什么深意？”</p>
<p>“我看，可能只是骚扰，打乱我们的军队部署，破坏我们的城市设施。但不论怎么说，都不好对付，因为这样的敌人根本难以预料。”许珂说道。</p>
<p>“那……”黄美琪说道，“这样，我们的士兵会很疲惫的，只是不知道敌人为什么敢做出放火烧城这么大胆的事情，难不成对方不在乎城里的平民了？”</p>
<p>“或许，他们有别的方法保护平民，毕竟这里是狮城，他们不可能做得太过分。”许珂忽然沉默了，过了一会，才缓缓说道：“你的那个幻象，已经被杀掉了。”</p>
<p>“刺客？”黄美琪皱眉道，“原来我现在这么危险。”</p>
<p>“嗯，是王志龙干的，那一击好快，即使他不是偷袭恐怕你也来不及防御。”许珂说道，“你要小心了。”</p>
<p>“看来我有麻烦了，不知道你的援军什么时候能到？”黄美琪道，“我们现在急需援助。”</p>
<p>“明天下午就可以到，这之前你要守住。”许珂说道。</p>
<p>“这没问题，无论如何，敌人都不可能这么快就攻破这座城的。”黄美琪道，“我忽然有个想法，既然这是火焰，那么我们为什么不可以用冰系魔法应对？”</p>
<p>“嗯？”许珂略有些不解。</p>
<p>“你看，敌人显然是在骚扰，他们不可能只进行这么一两次，我们无法很快抓到他们，但我们可以想办法让这火焰根本烧不起来。当初，深蓝的皇就是用【冰天雪地】对付火狮子那不灭的火的。”黄美琪说道，“如果下面敌人再用火焰袭击，那么我们就用【冰天雪地】应对。”</p>
<p>“卷轴么？”许珂说道。</p>
<p>“正是。”黄美琪将军把陈安祺叫了过来，让她去圣城要一些【冰天雪地】卷轴。许珂觉得再在这里待着也没什么意义了，就给黄美琪将军再释放了一个幻象魔法，然后离去了。</p>
<p>黄美琪看着这狮城的火，只觉得当年的雄狮像是要在火焰中重生，那是一种不安。</p>
<p>狮城北门外，徐飞云大军隐秘的营地。</p>
<p>“那火焰，真是很鲜艳啊。”徐飞云淡淡说道，“不知道狮城的人民会对我们有什么看法。”</p>
<p>“没事的。”闫达闲说道，“我们之前就准备好了，火焰不会烧到居民区的。我们闫家都习惯放火了，对于这样的火，我们拿捏得住分寸。”</p>
<p>“对了，你们闫家既然擅长火魔法，那么也必然知道其弊端。你看熊又枫这【疾风火羽】最怕什么？”徐飞云问道。</p>
<p>“水，所有的火都怕水。”闫达闲说道，“但是熊又枫这个【疾风火羽】的火焰很特别，一般的水无法浇灭，即使是在雨天也能燃烧。依我看，只有大雪才能克制这火。”</p>
<p>“【冰天雪地】？”徐飞云问道。</p>
<p>“正是，如果对方在火焰落下前就使用【冰天雪地】魔法，那么这一招对敌人的伤害就只剩下那些乱箭了。”闫达闲说道，“不过敌人现在应该还没意识到这一点。”</p>
<p>“但是不可不防。”武暮说道，“这件事情交给我好了，如果火红想用冰系魔法破解这火，那么我就用【冰封空间】让她们知道什么是冰的力量。”</p>
<p>“那你带的部队……”闫达闲说道。</p>
<p>“你不会觉得我们这么快就能打进城里吧。”徐飞云说道，“先交给周绍宥率领吧，在带队方面，他也有着不俗的能力，现在重要的是打击对方士气，削弱对方的战斗力，而不是正面对决。”</p>
<p>“我明白了。”闫达闲说道，“那么现在……”</p>
<p>“不能让火红的士兵休息，你回去和熊又枫准备第二轮火焰攻击吧。”徐飞云说道。</p>
<p>闫达闲领命，赶回了青木山脚下。过不多久，武暮动身前往狮城，更准确的说，是潜入。</p>
<p>时间在一分一秒地度过，黑夜又渐渐平静了下来，狮城的火光渐渐暗了，黑夜使得这个将进入冬天的地方更加寒冷。月色不再清晰，有大火生成的烟稍稍遮住了天空。</p>
<p>“战争，毁灭固然容易，但是发展和建造更是很难，这一战后，只怕狮城要很长的时间重建才能恢复了。”徐飞云望着这夜色，轻轻发出了一声叹息。</p>
</node><node name="3">
<p>11月20日凌晨1点30分，黑夜还未散去，火光几乎全部消散。</p>
<p>“将军，卷轴拿来了。”陈安祺找到了四处巡视的黄美琪，将从圣城带来的卷轴交到这位守城将军手里。</p>
<p>“敌人已经好一会没有动静了，这个时候最要小心。”黄美琪将军叮嘱道，“敌人如果想骚扰的话，现在随时有可能再次发动攻击。”</p>
<p>“明白了。”陈安祺将军说道，“刚才我去几个失火地点看了一下，那边没有找到任何线索。”</p>
<p>“真是专业的刺客啊！”黄美琪冷笑道，“行动好隐秘，我们守城这么多士兵都找不到，看来，我们这边民心不合啊。”</p>
<p>“民心？”陈安祺略微奇怪。</p>
<p>“你以为他们怎么能做到不留一点线索？”黄美琪说道，“肯定是狮城中有一些人民暗中帮忙，我们军队再厉害，也不可能比这里生活着的人民了解这个城镇。现在我们有危险了。”</p>
<p>“你是指，人民可能被对方煽动起来，从内部攻击我们？”陈安祺问道。</p>
<p>“正是这样，我们要关注这些不安分的人民了。还有一点，你一定要注意周围，最好找几个高手保护，现在来看，对方的刺客王志龙随时可能出现对我们下手。对方已经盯上了城主府，那里是绝对不能回去了。”黄美琪将军淡淡地说道。</p>
<p>“对付这种强大的刺客，有高手也没多大用吧。”陈安祺叹道，“我看，还是跟着将军你更安全。”</p>
<p>“走吧，我们去北门看着。”黄美琪将军说道，“如果敌军正式攻城，一定是从这边的。”</p>
<p>“为什么？”陈安祺问道。</p>
<p>“你没发现么？每次我们这边出现问题之前，北门外的夜空中都会出现一个暗红色的光弹。我看，那就是敌人下令行动的暗号。”黄美琪将军淡淡说道。</p>
<p>同时，狮城城北居民区的某一个隐秘的小巷。</p>
<p>“武暮，你怎么来了？”我在这里闲逛，等待进一步指令时看到了一个熟悉的身影。</p>
<p>“嗯，有点事情。”武暮说道，“既然你在这里，就帮我点忙吧。”</p>
<p>“哦？”我略有些惊讶，“什么事情？需要我的手下么？”</p>
<p>“不需要。”武暮说道，“让你的手下准备帮助救火，还有准备御寒的衣服吧。我和徐飞云担心接下来的火焰袭击中，敌人会用冰系范围魔法克制，使得火势无法蔓延开来。”</p>
<p>“所以你来到这里准备冰系法阵，准备利用这‘冰系范围魔法’造成一次看似火，实际是冰的袭击？”我淡淡说道，“叫我过来，是帮你绘制法阵的吧。”</p>
<p>“正是这样。”武暮说着，取出了那柄封印着【冰雪之剑】魔法的冰木杖。“那一战，这柄法杖加持了【冰雪之剑】魔法，在这种状态下承受了【终结封印】，不知发生了什么异变，这个魔法的效用似乎永远被封印在这法杖上了，这柄法杖就变成了一把冰剑，我给它取名【冰封剑】。”</p>
<p>“唔……看来你无意中发现了这【终结封印】的另一个用途，或许那天我们可以叫徐飞云帮忙专门制作这种封印强大魔法的武器赚钱……”我微笑道。</p>
<p>“呃……真是个好主意，那你就负责拉客户好了！”武暮严肃地说道。</p>
<p>“嘿！哪有这样的，我可以负责加持空间系魔法的。”我叫道，“你看你看，如果……”</p>
<p>“空间系魔法没有什么可以加在武器装备上的吧。”武暮冷冷地说道，“这件事就这么定了，你负责拉客户，我和徐飞云负责制作，到时收入三人平分。现在，该绘制双系法阵了。”</p>
<p>我看到武暮要做正事，便也不开玩笑了，我们找到西北居民区一个较大的空地，停了下来，开始准备各种必要魔法用具。“对了，你负责……”我还没问完，就得到了答案。</p>
<p>“冰系，你负责空间。”武暮说道，“时间不多了，快开始吧。”</p>
<p>武暮将需要的材料摆放好，便走到了空地的中心，抬起【冰封剑】，凝神准备。</p>
<p>“不要用大型空间魔法，会引起敌人的注意的。我们要的是在对方没想到之时控制冰雪。”武暮说道，“当然，如果敌人没有意识到用【冰天雪地】一类魔法破解【疾风火羽】的话，我们也就不需要利用法阵释放【冰封空间】了，那样再好不过。”</p>
<p>“我都知道。”我取出【蛇刺】，也走到空地靠中心的地方，抬手……</p>
<p>剑落，留下冰的斩痕，匕落，划破的空间带裂了地面。</p>
</node><node name="4">
<p>凌晨两点，狮城北边的夜空中再次出现了暗红的光点，那是徐飞云又一次发的进攻信号。</p>
<p>狮城西边，青木山脚下树林中的弓箭手立刻会意，再次靠近狮城的西门。深夜，黑暗，树林，这些条件的作用下，即使城墙上加派了人手也无法发现这支部队。</p>
<p>弓箭手取出了箭矢，轻轻放在弓上，缓缓拉开，每个弓兵小队的小队长都攥着新发的【群体加速】卷轴等待命令。熊又枫默默的了一下头，传令兵立刻大声喊道：“放箭！”</p>
<p>“放箭！”各处的传令兵都反应过来，大声呼喊，这声音在这个还算静寂的夜里是那么明亮，几乎同时，火红的士兵就发现了密密麻麻聚集在城外的深蓝弓箭手，看到了他们放出的木箭。</p>
<p>卷轴撕开，青色的光芒淡淡笼罩在一支支木箭上，这情景让旁边看着的小闫一阵心疼：“这都是钱啊！”</p>
<p>“打仗就是烧钱。”熊又枫淡淡说着，拉开了【火凤弓】，再次搭上特质的箭矢，放了出去。</p>
<p>同样的火，同样的凤凰出现在夜空。只是这次火红的士兵没有那么惊慌了。</p>
<p>近七千支燃着烈火的箭矢，借着风的力量在空中疾飞，越过了狮城坚固的城墙，眼看又要点燃刚刚扑灭的火焰。闫达闲的火法军团也在此时完成了任务，一只巨大的火焰飞龙冲上云霄，又俯冲下来。</p>
<p>火焰在空中疾驰，黄美琪冷冷地看着这夜空，说道：“来了，准备用【冰天雪地】。”</p>
<p>陈安祺立刻撕开了手里的卷轴，一瞬间，乌云聚集起来，遮蔽了晴朗的夜空。狮城这里，立刻下起雪来，寒风带着雪花，席卷大地。</p>
<p>风，雪，吹到那灼热的火焰上面，立刻柔和了下来，寒风变做暖风，冰雪变作细雨，烈火变做不屈挣扎着的火焰，小了后露出它们附着的木箭。刚刚还紧张而热烈的气氛忽然一下平和了下来，火红的士兵们立刻欢呼起来。</p>
<p>木箭本身没有多大力量，被火烧过后，就更加脆弱了。满天箭矢轻飘飘的落下，大部分又被吹来的风卷起，再次飞上了天空。</p>
<p>火焰之龙此刻正在和天空中的乌云争斗着，大雪其实未停，只是刚一出现就被这火焰巨龙融化了。冰和火互相争执，谁也没有占到上风，城里望着天空的黄美琪将军忽然说道：“法师那边怎么样了。”</p>
<p>“已经准备好了。”陈安祺说道。</p>
<p>“那就放吧。”黄美琪下达了命令，不一会，又有一阵寒风带着大雪吹来。原来黄美琪早就意识到仅一个冰系四级魔法【冰天雪地】是无法同时熄灭两个强大的火焰攻击的，更何况对方用的是火系五级魔法【炎龙之怒】？那先前的一个卷轴只是拖延时间，好为接下来狮城水系法师借助魔法阵的力量发动第二个【冰天雪地】争取时间。一个不够，就用两个，三个，不怕耗不灭你这猖狂的火。这就是黄美琪的想法。</p>
<p>城外，闫达闲看到这次攻击没有起到任何作用，便立即下令停止魔法。火法师们得到命令后立刻撤了魔法坐下来休息，天空中的火焰巨龙失去了法师的控制很快就熄灭在了冰雪之中。</p>
<p>“将军，我们的攻击已经不太奏效了，怎么办？”一名火法师问道。</p>
<p>“等着，好戏还在后头。”闫达闲懒散的说道，“反正已经不关我的事情了。”</p>
<p>那名法师愣了一下，不明白小闫的意思，然而他很快就从变化的局势中悟到了什么。那是冰冷的夜空。</p>
<p>大雪纷飞，这才有冬天的气氛。火红释放的【冰天雪地】魔法失去了火焰这个对手，便很快展现出了威力，城里的居民和士兵只觉得好像温度骤然下降了五度，仿佛寒气洗劫了整个城市。雪没有高温的作用，并没有化作雨水落下，寒风此时显得吹得更加起劲了，如刀子一般刮着街上巡逻士兵的脸。</p>
<p>“好了，撤回魔法吧。”黄美琪看到对方的攻击已经消去，又感到了一丝寒冷，便意识到两个【冰天雪地】叠加似乎有些过了。陈安祺得到命令，便立刻前去传达。</p>
<p>“怎么这风雪，似乎显得不是一般的大呢？”黄美琪将军自语着，感到了一丝不安。“还是让温度快些恢复正常的好，要不然城里那些居民又对我们有意见了。”</p>
<p>“将军，不好了！”陈安祺忽然跑回来，打断了黄美琪的思绪，“将军，法师们说，现在这冰雪，已经不受他们控制了！”</p>
<p>“什么？”黄美琪惊呆了，直直地站了两秒，她忽然抬起头望向城池的西北方，那里，幽幽的蓝色光芒略有些照亮天空。</p>
</node><node name="5">
<p>“风•风卷残云。”熊又枫站在离西门外较远的空地上，轻声吟唱完成了一个风系四级魔法，山间的凉风渐渐在他身旁汇聚，带动干枯的树枝发出沙沙的响声。不知是因为青木山的奇特的生命力量，还是这里属于偏暖的南方地区，到了冬天，这里的树上还有许多泛黄的树叶。</p>
<p>“这狂风一吹，大雪一下，不知树上还能剩下多少树叶。”熊又枫默默想着，挥动手中的弓，指挥着风的吹动。风得到了命令，便猛烈的爆发出来，猛吹向狮城，带落雨一般的落叶。</p>
<p>狮城西门城墙上的守卫，只觉得一股巨力袭来，仿佛要将他们推下城墙，强力的压迫感让他们根本无法呼吸。不过，风来得快，去得也快，马上他们就回过劲来。</p>
<p>“刚才那是什么？”一名士兵问道。</p>
<p>“好像是风吧。”另一名士兵答道。</p>
<p>“哪有这么奇怪的风？”前一名士兵问道。</p>
<p>“谁知道？说不定又是敌人法师的什么魔法。”后一名士兵答道。</p>
<p>“见鬼，我觉得我受够了！又是火龙火鸟，又是奇怪的风，我们什么时候才能出去把他们干掉？”</p>
<p>“呃……听说敌人和我们的兵力相近，就想着我们出去和他们对战，尽快结束战斗。我们要是放弃城池和他们打野战是要吃大亏的。”</p>
<p>“那我们就干在这里守着挨打？”</p>
<p>“不，等明天花语城的援军到来，我们就对敌人发动反击。”</p>
<p>“要等到明天啊……”那名士兵不满的叹道，显出失落和低沉。当然这也是狮城大部分士兵的心理想法，他们都盼着敌人和他们正正当当打上一仗。</p>
<p>黄美琪将军此时很郁闷，她怎么也没想到自己准备的冰系魔法竟然会被对方所利用，她的第一反应就是叫上士兵向狮城西北地方，也就是敌人表现出来的藏身地点赶去。</p>
<p>狮城西北居民区中的那一片空地。</p>
<p>我和武暮在地面上刻出了法阵的图纹，接着往上面安置好各种魔法道具，没有多久，空间和冰双系法阵就完成了。接着，我们看到了狮城北边夜空中的信号，看着熊又枫的【疾风火羽】又一次照亮了夜空，当代表大雪即将来临的乌云遮蔽了夜空时，武暮迅速和我商讨了一下，并把我推到了法阵中心。</p>
<p>没办法，我只好回忆起某【冰封空间】魔法的咒语，调动周围魔法元素，吟唱出来，掌控周围的冰的力量。慢慢地，借着法阵的增幅，我调动起更多的冰雪，最后控制的范围罩住了整个城市，天空中的火龙消散，我立刻控制冰雪肆虐开来。</p>
<p>大雪纷飞，寒风呼啸。远远望去，天地间白茫茫的一片被飞舞的雪花搅得纷乱，借助法阵的力量，我可以增幅大雪到达狂暴猛烈的地步，甚至现在整个狮城已经白蒙蒙的一片看不清十米外的景物了。</p>
<p>“注意，火红的军队来了。”武暮的声音出现在我耳旁，我冷冷的回应道，“那你还不赶快帮我打退他们？”</p>
<p>“没事，我相信你一个人能抗得住。”武暮说道。</p>
<p>“喂！你……”我感觉到火红的士兵确实已经靠近了，便控制着大雪向他们所在的方向集中。这风雪虽然是由魔法引来，但毕竟还是天地间大自然的力量，我根本不能完全掌控的了。即使借着法阵的力量，我也只能勉强操控大雪在指定的一片范围内纷飞，给全城降降温，扰乱一下士兵还可以，要说阻止一个守城的军队前行就实在有点困难了。</p>
<p>还好武暮并不像他自己说的那样什么也不管，只见他冷笑一声，说道：“你们要敢来，就不让你们回去。”这时一阵狂风吹过，吹散了空中飘浮着的雪花，吹散了凝结在空中的雾气，使得双方都能看到彼此。武暮忽然挥舞起【冰封剑】，喝道：“风卷暴雪，天寒地冻！融合魔法•冰风暴！”</p>
<p>仿佛应着武暮的声音，狂风和暴雪忽然混合起来，形成了极其猛烈的暴风雪，借助冰之空间的力量，武暮将这暴风雪送给了前来的火红士兵。雪暴一起，天地间就只剩下了白色，全身的感觉，除了寒冷就只有狂风的吹动。在这种冰冷到恐怖的环境中，火红的士兵再不能前进一步，甚至连站稳都很困难。黄美琪在后面徒劳的大声呼喊：“加把劲，坚持住！对方释放这么大的魔法，一定支撑不了多久的！只要顶住了，我们就能抓到敌方的两员大将！”</p>
<p>然而他们最终还是没有抵抗得住，一名士兵一没站稳，就立刻被狂风卷走了。</p>
</node><node name="6">
<p>狮城，在魔法的作用下，变成一片恐怖的地方。</p>
<p>火红守兵中有一名最先顶不住狂风，被吹上天空，使得他们的阵型出现一个缺口。狂风顺着这一个人的空缺猛插进来，瞬间击散了整个部队，卷飞了一片。</p>
<p>“顶……”黄美琪刚要喊出话来，就被狂风顶了回去，风雪灌到这位将军的嘴里，引出了几声猛烈的咳嗽。前面的士兵一个个都被吹飞了，队伍彻底散开，最后那风毫无阻碍地吹到黄美琪和陈安祺身上。这时她才知道前面的士兵顶住了多大的压力，在这种卷着暴雪的寒风中，她竟然觉得自己也要支撑不住。</p>
<p>“难道就，这么放弃了么？”黄美琪正在进行内心的挣扎，“为什么我们有这么多战士却抓不住对方两位将领？我们最后究竟会不会取得胜利？”</p>
<p>忽然，一个奇特的念头出现在她脑海：“为什么对方一直在骚扰，而没有进行正式的攻城？难道他们不知道我们会有援军赶来么？不会，徐飞云和武暮都不是这种人，不会想不到这一点。那么，他们的计划到底是什么？是在援军到来之前发动一次进攻直接夺取城池？不会，他们应该知道这不太可能，那么，只能是他们想出了办法阻止我们援军的到来！”</p>
<p>“闫家！”一个熟悉的名字闪现出来，“闫天琪，还有他的三万【火焰领主】骑士团！我怎么把他们忘了？如果他们出面阻止援军到来的话……”黄美琪已经不敢想下去了，“万一，他们真正的目的不在狮城，而是借助徐飞云他们不断骚扰，抽调走花语的守军，借此机会夺回花语的话……不行！我要赶紧通知许珂！”</p>
<p>想到这里，黄美琪将军立刻下令撤离，她不敢继续把宝贵的时间耗在这里了。火红还在坚持的士兵们如获大赦，立刻转身逃离。黄美琪将军最后看了一眼近在咫尺的敌将，知道自己最终还是没能买过最后那一条街道。罢了，随他们去吧，这些地方都不重要，只要最后西路大军一路打到檀城就够了。</p>
<p>“将军，为什么……”等到离开了风暴的中心区，风小了一些的时候，陈安祺不解地问道。</p>
<p>“你快去解开城镇的空间封印，前往许珂的军队里报信，让她们不要来援助我们了，赶快回防花语城！提醒她们要小心闫家的【火焰领主】骑士团！”黄美琪着急地说道。</p>
<p>“闫家？莫非深蓝有了行动？也对，他们不可能对我们这么大的行动没有做出一点反应。”陈安祺说道。</p>
<p>“那你还不快去？”黄美琪喊道。</p>
<p>“但是，我们怎么办？”陈安祺反问道。</p>
<p>黄美琪愣住了，是啊，我们怎么办？就像当初我们攻打狮城是个幌子一样，现在对方的行动也可能是个幌子。但是，即使是幌子，也不能排除城池易手的可能啊！当初狮城不就是这样被夺来的么？</p>
<p>“不去管它，狮城不如我们富饶的花语平原重要，况且这里民心还没有聚到我们这边，元帅又没时间照顾这里……反正能守就守吧，不去管别的那么多了。”黄美琪咬咬牙说道。</p>
<p>“那我去了。”陈安祺这才领命离去，却不知道这次守将黄美琪做出了一个错误的判断：深蓝的志向不在花语平原，而是更加遥远，更加掌握了关键的圣城，而这个狮城，则是深蓝东路出兵的必经之路。</p>
<p>风雪渐渐小了，居民区里的这一片空地上，坐着两个劳累的将领。武暮呼出一口气道：“行了，她们终于走了，太好了。”</p>
<p>“真是，不过我们是不是也该撤了。”我也疲惫地说道。</p>
<p>“快走吧，好像现在城池的空间封印已经被打开了，你还有魔力么？”武暮问道。</p>
<p>“没了，不过我还有备着卷轴。”说着，我扔给了武暮一个【单体传送】卷轴，又拿出了一个，将其撕开。银色的光芒闪动，两人消失在街道终点的空地上，只剩下越来越小的雪花落了下来。</p>
<p>由魔法招来的雪，来得快，去的也快。没过多久，雪就停了，然后风渐渐小了，乌云也散去了，狮城又回到之前的那种夜色下的寂静中。城外的几位将领默默地望着这笼罩在夜色下的本是深蓝的坚城，默默地叹息了一口气。</p>
<p>“不知，还要多久，才能攻下它？”徐飞云叹道。</p>
<p>“不会远了。”我说道，“内部的暴动再一出来，再让他们得知没有援兵，没有后勤的援助，守城的士兵会崩溃的。那时，对方士气低落，身心疲惫，就是人再多，也不足为惧。”</p>
<p>“只是，我不知道这么卑鄙的打法，会给我们的士兵带来什么影响。”徐飞云叹息。</p>
<p>尾声 最后一击</p>
<p>战争潜规则：1，以下记录为各国政治，军事潜规则和习惯，通常情况下大家都会这么做，但是不排除有些时候并不遵守——与其说是规则，倒不如是约定俗成的一些东西。</p>
<p>2，各国各城镇及人民聚集区，军队聚集区，重要地点等处，均设有空间定位法阵，其分为军用和民用两部分：军用法阵多为正规十人大小法阵，坐标为军事机密，重要城市尤其首都会有供千人使用【全体传送】的大型定位法阵，坐标为最高国家军事机密，一般只有元帅和元首等国家高官才能知道其坐标。民用法阵一般不超过两人大小，坐标外放，多用于传输信件，传递信息和平民（贵族）旅行。</p>
<p>3，一旦城市军用法阵坐标可能暴露，各城市城主或其他负责人应立即销毁法阵，建立新阵，并上报新的定位法阵坐标。</p>
<p>4，战争中使用大型面积魔法多由多人一起释放，并配以相应法阵，使用大量魔法道具。这么做的唯一目的就是扩大杀伤范围和加大杀伤力。</p>
<p>5，由于魔法流行，魔法卷轴和各种魔法道具均被列入军备资源中。</p>
<p>6，战争中，军营，被攻打的城镇一般都会加持阻止从内向外的屏蔽结界，也称空间封印。这种结界由多名空间法师联手制造，目的是防止敌人间谍向外发送信息和围捕时防止刺客，间谍逃脱。</p>
<p>7，战争若是以包围吞噬结束或攻克城池结束，战胜方一般会请一定数量法师在对方所处地点加持阻止从内向外的结界，以防止对方强者和将领逃脱。</p>
<p>8，两国交战期间除军备资源和一些特殊资源交易被禁止外，其他正常交易均不予过强的管理，以保持货币正常流通，经济正常发展。</p>
<p>9，各国常备机动兵力约10到20万，由一到两个元帅带领，各城池守兵在3000到8万不等，一般都城最多，为7到8万，重要战略地点一般为4到6万，大城市一般为2到4万，中小城市守兵一般不超过2万。贵族私兵被允许，一般情况不能超过2万，大家族和深得元首信任的家族私兵最多不能超过4万。另外，各国除正规兵力外，一般还会有隐藏实力，关于这方面的信息均为军事机密，不被人所知。</p>
<p>——摘自《战争杂谈•战争潜规则》</p>
</node><node name="1">
<p>花语平原，许珂率领两万大军前去支援狮城。</p>
<p>“报——”一名斥候小队的队长飞快地跑到将军的马前，略带焦急地说道：“将军，西南方数千米外有一支军队正在向我们这里赶来，旗号，人数未知，疑为敌军，请问将军如何应对？”</p>
<p>“敌军？莫非是狮城派出的？不可能啊，他们应该不会调兵到这么远的地方，而且也不应该从西南过来啊……西南？闫家？”许珂立刻意识到事情的严重性，立即下令道：“全员注意！停止前进！”</p>
<p>传令兵立刻策马奔了出去，一路喊道：“将军有令，全员停止前进！”</p>
<p>两万的大军缓缓地停了下来，这是又有一名士兵前来，说道：“狮城副将陈安祺有事前来，是否……”</p>
<p>“在那里？我这就去。”许珂立刻问道，那名士兵指了一下方向，就看见将军掉转马头，疾驰而去。</p>
<p>“许珂将军，快回防花语城！我们怀疑闫家【火焰领主】骑士团已经出动，正在向这里赶来，敌人可能真正要夺取的是花语平原！”陈安祺一看到许珂，就立刻焦急地说道。</p>
<p>“我们已经发现敌人的军队了，现在看来，你们的猜想很可能是真的。”许珂说道，“但是，我这么一走，你们狮城怎么办？”</p>
<p>“不知道，黄美琪将军说能守则守，只要不把花语丢了，一切就不算太糟……”陈安祺还没说完，就被许珂打断，“哪有这么说的，这样，你去问一下元帅，看看他们能不能从神祝平原调些兵来。”</p>
<p>“神祝平原？你也知道，为了保证西线的部队推进，我们已经把神祝平原大部分的守军都调走了，哪里还能再来援军？”陈安祺说道。</p>
<p>“那就问问是留狮城还是花语平原！”许珂说道，“快去，一会闫家的军队就赶到了。”</p>
<p>“唉。”陈安祺叹息一声，又释放了一个【单体传送】魔法，消失在这不平静的夜色中。</p>
<p>良久，又有一道银色的光芒闪烁，陈安祺再次出现在许珂面前。“将军，回防吧，元帅让你一定守住花语平原。”陈安祺叹息道。</p>
<p>“那狮城？”许珂觉得有一些不安。</p>
<p>“放弃了。”陈安祺淡淡叹息，“元帅说，这狮城本就不是计划中要夺取的地盘，她早就做好了被夺回的准备了，只是没想到这么早。”</p>
<p>“那好吧，你们保重。”许珂也叹息了一声，明白了元帅的意思。“传令下去，有序撤回，回防花语！”</p>
<p>“将军有令，掉转方向，有序撤回！”传令兵又一次跑到各路军队之间，传达命令。</p>
<p>“我走了，要小心闫家借此机会袭击啊。”陈安祺说完，就又使用了一个【单体传送】魔法，离去了。</p>
<p>“我知道的……”许珂叹息一声，“不过，更危险的是你们啊。”沉默了一下，许珂立即下达命令，部署各路军队，调派大量斥候探查闫家军队动向，同时留下最精锐的重甲兵断后，让其他军队有序撤回。</p>
<p>与此同时，狮城，兵营。</p>
<p>“将军，我去问了元帅，她说如果守不住狮城，就想办法和对方谈判，尽量不要损失军队，可以把狮城让给深蓝。”陈安祺说道，“将军，我们……”</p>
<p>“再看看吧。”黄美琪咬咬牙，说道，“还没到必败的程度，我们有一万多军队，只比对手少几千，还能支撑很长时间的。”</p>
<p>“将军？不会有援兵了。”陈安祺说道。</p>
<p>“我知道，我在想，对方也受不了这么长时间消耗吧。”黄美琪说道。</p>
<p>“明白了。”陈安祺略微叹息一声，知道这只是将军最后美好的幻想罢了。</p>
<p>狮城外，烈焰平原和花语平原交界处，闫家【火焰领主】骑士团。</p>
<p>“报告元帅，前方西北方向发现一只部队，正在向西行进，疑为花语城调派出支援狮城的援军，约两万人。请元帅指示。”一名斥候队长纵马跑到闫天琪马前汇报。</p>
<p>“嗯。”闫天琪沉稳的声音响了起来，“我们不去管它，不需要在这种地方花费精力。”</p>
<p>“明白了。”斥候队长应了一声，就离去了。闫天琪坐在马背上遥望深邃的夜空，叹息道：“唉，要不是为了帮助攻下圣城，这么好的机会就不会被浪费了。花语……我迟早有一天会回来！”</p>
<p>狮城北门外的小树林中，徐飞云正望着同一片夜空。</p>
<p>“该到今晚最后一次行动了，如果没能成功，那么，攻下狮城，就要托很长时间了……”</p>
</node><node name="2">
<p>凌晨四点，狮城北边某一处废弃的仓库，姚锶将军正望着北边夜空中的那一簇红色火焰，沉稳的说道：“不满火红的统治的你们，不满小樊叛变的你们，是时候拿起你们的武器反抗了！我们深蓝的大军正在城外等着你们的到来，最先打开城门的人将得到万元的奖金！行动吧，让他们知道你们的不满，让他们的神见鬼去吧！”</p>
<p>“哦！”聚集在这个仓库里的市民都叫了起来，拿起各自准备的简陋的武器冲了出去。那些在狮城里巡逻的火红士兵忽然发现一群数目庞大的疯狂市民涌了出来。</p>
<p>“这是怎么回事？”士兵们还没明白，就被冲上来的疯狂的人群围住打昏了，接着这些疯狂的人在姚锶的指挥下向北门涌去。</p>
<p>良久，黄美琪接到报告，说有一群疯狂的人群从狮城北边一个废弃的仓库中涌出，向城北门移动，沿路击伤了大量火红守军。黄美琪接到报告后立刻就叫上陈安祺跑了出去，喊上兵营中能找到的所有士兵，立刻向城北门的方向赶去。</p>
<p>仓促间又被叫起来的士兵对此大为愤慨，他们表示要休息不要战斗，并义正严词地指出守将的义务：“这个，作为一个优秀的将领，一个受士兵爱戴的将领，第一要有能力，其次要能让士兵吃好睡好，严重休息不足的士兵怎么能打仗呢？”</p>
<p>黄美琪极为郁闷，她没有时间和这些已经非常疲惫的士兵争吵了，只能带着少数还愿意跟随她的卫队前往出事地点。现在她最担心的事情出现了：人民被对方煽动起来，开始了反抗。</p>
<p>“都听着，待会看到暴动的人民你们可以下手斩杀，敌人已经用了这种卑鄙的战法，我们不能就这么让着他们，让他们知道我们的厉害！”黄美琪一路叮嘱跟随的士兵，让大家都明白这件事情。</p>
<p>不过，当黄美琪来到狮城北门的时候，发现事情已经无法挽回。暴民们已经打开了城门，周绍宥带领的六千步兵已经大部分进城，徐飞云手下的两千骑兵正在城外冷冷的看着里面的情况。指挥着步兵的周绍宥瞬间发现了赶来的敌将，立刻下令部队进攻。</p>
<p>“可恶，晚了么？”黄美琪看到周绍宥和他身边的士兵正在向自己所在的方向冲来，立刻抽出配剑，喊道：“大家顶住，不能让敌人进城！”</p>
<p>“有用么？”周绍宥冷笑一声，一个【瞬移】出现在黄美琪身旁。七星剑刺出，直指对方心脏。</p>
<p>“叮。”两剑相击的声音，黄美琪手中的佩剑瞬间架开了对方的攻击。周绍宥毫不犹豫，略一侧开，回手又挥出一剑。</p>
<p>就这么叮叮当当打了许久，黄美琪和对方谁也没能分出高下，倒是另一边，深蓝的士兵已经围住了黄美琪的卫队。陈安祺将军这时才带领一批约五千人的部队赶到这里，看到眼前的情景，知道已经来晚。</p>
<p>“结束吧。”徐飞云淡淡说道，抬手挥了一下配剑。一颗黑色的魔法球猛地从黑夜中飞出，窜进了陈安祺带来的部队中。</p>
<p>魔法球爆炸开来，一阵阴冷的气浪略微震乱了这支赶来的军队，陈安祺将军被徐飞云这招狠狠地伤到。这时黄美琪将军带领部队从包围中冲出，马上就和陈安祺将军的部队会合。</p>
<p>“这一招好强。”陈安祺感叹道，“我想我要稍微休息一下。”</p>
<p>“你还有时间说这些？”黄美琪将军怒道，“我们人数不比对方少，赶快振作起来，我们还能……”</p>
<p>“核熔蛋。”徐飞云的声音淡淡地回荡在夜空中，远远望去，数颗黑色的魔法球散发着寒冷的气息飞到了这边的军队中。黄美琪抬手一剑劈开了飞到自己面前的魔法球，寒冷的气息带着散开的冰屑散了出来，立刻模糊了黄美琪将军的视线。</p>
<p>“结束吧。”周绍宥再次瞬移过来，七星剑就贴着黄将军的身旁刺了出去。陈安祺赶忙放出一支黑暗之箭，击偏了周绍宥刺出的剑。</p>
<p>余下的核熔蛋在黄美琪身旁爆开，一道道气流迫得她有些站不稳。眼看敌方就要再次进攻，黄美琪咬咬牙，喊道：“停！”</p>
<p>徐飞云略有兴致地看着这位地方将领，下令全部军队停止攻击。</p>
<p>“我希望，你那一击，是对我们狮城的最后一击。”黄美琪说道，“你也知道，以你的兵力，现在想攻下狮城并不困难，但是你们的损失并不会少！我们想和你们谈判，和平地将狮城交还给你，希望你们能够好好想想，毕竟如果打起来，我们破釜沉舟，背水一战，对你们，对我们，对那些狮城的人民都不很好。”</p>
<p>“谈判么？如果能和平解决狮城问题真是再好不过了。”徐飞云说道，“不过，这远远不是我们对狮城的最后一击。整个事情，要由小樊的死来结束。至于谁，什么时候给予他那最后的一击，就看他和你们的命运了。”</p>
</node><node name="3">
<p>08年11月20日，狮城守将提出和深蓝谈判，花语城守将许珂回到城池后，下令坚守，却没有看到闫家的军队。当日下午，朱静纹元帅亲到狮城，参与谈判。当日晚，深蓝第二军与炎华城败军约两千人会合，并开始进军反击炎华城。</p>
<p>08年11月21日上午，闫天琪及其【火焰领主】骑士团抵达狮城，参与到谈判中，同日下午，双方初步达成共识：狮城归还深蓝，火红予以深蓝一定赔款，深蓝方要保证狮城守卫军一万余人安全撤回神祝平原。但在具体赔偿数量上双方还存在争执，具体结果等待进一步讨论。</p>
<p>08年11月22日中午，双方终于达成共识，火红赔偿深蓝六千万余赔款作为火红士兵安全抵达神祝平原的买路费。当日下午，狮城守兵开始撤离，火红元帅即刻交付赔款，当日傍晚7点，火红军队完成撤离，至此狮城和平归还深蓝。</p>
<p>08年11月23日，火红西线新一部分部队抵达炎华城，陈雪蛟与新到七万余人会合后，回到炎华城修整。当日下午，深蓝第二军兵临炎华城下，并开始攻城。</p>
<p>08年11月24日，徐飞云将军及其手下熊又枫将军，闫达闲将军，武暮将军，及刺客王志龙，原狮城剑圣周绍宥和第二军间谍姚锶回到檀城接受封赏。其中，徐飞云被任命为第三军元帅，带领其部下负责狮城及整个东线战场保卫工作。武暮被任命为第三军军师，负责帮助徐飞云出谋划策，调兵遣将。闫达闲被提拔为中将，并安排到第三军作为第三军法师团团长。熊又枫被提拔为上将，并安排到第三军作为第三军弓兵部队总统领。至于王志龙……呃，想给他提拔却被拒绝了，最后深蓝赏给这位刺客十万金币作为这次行动的报酬和请他继续参与战争的定金。周绍宥被提拔为中将，回到第二军任职，被派去参与炎华城攻城战。间谍姚锶得到其报酬后，回到第二军继续任职少将。当日晚，檀城举行盛大节日活动庆祝第三军成立和狮城回归，同时公冶元示意各家族派人来支援支持第三军的建立。</p>
<p>08年11月25日下午，火红第二部分援军包括狮城败军共计3万余人在汉口上船，并于当日晚出航前往炎华城支援炎华城部队。</p>
<p>08年11月26日中午，第三军基本组建完毕于狮城，其中有参与本次战争的原狮城守兵一万六千人，闫家支援火法一千人，重骑兵三千人，其他各家族支援的骑兵共八千余人，步兵一万五千余人，弓箭手六千余人，各系法师两千余人，工程兵三千余人。第一军及第二军抽调部分兵力共两万余人加入，其中多为第三军将领之前在这两军下任职时部下。最后，狮城反对樊殇叛国的有志青年约六千人也加入到第三军中。即：第三军刚组建完成时，总计约有八万人的军队，这八万人军队将留下一部分留守狮城，剩下的，将跟随第一军攻入神祝平原，一直打到圣城。当日下午，第一军抵达狮城附近，第三军元帅徐飞云亲自迎接，接着，两路大军在狮城休息，商讨更详细的进攻事宜。</p>
<p>08年11月27日，第二军久攻炎华城不下，赵鹏风元帅转变策略开始实行围城战略，并派兵前去切断炎华城后勤补给。同日下午，徐飞云元帅和闫天琪元帅一起组织准备了有一个盛大的庆典活动，当日傍晚，王志龙完成历史记录文本《昙花之战》的第一集《最后一击》，并于当日晚参加这次庆典。</p>
<p>有关狮城的种种故事，就在这里结束了，或许，我还记录的不够全面，或许，还有很多事情不能理解，或许……但历史就是这样，你永远都不能完全理解它的一切。我想，不仅夺回狮城的那个最后一击不是完结，就连徐飞云所说的，杀死叛徒小樊的最后一击，也只能是个开始。既然如此，这一集，到这里就应该结束了罢……</p>
<p>鸡蛋完稿于08年11月27日。</p>
<p>※※※※※※※※※※※ T B C ※※※※※※※※※※※※</p>
<p>《昙花之战》第一卷，第一集完，请继续期待第一卷第二集《末路将军》</p>
</node></chapter>
</part>
